<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
					xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
					xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
				  >
<channel>
<title>Internacional - Télam</title>
<link>https://www.telam.com.ar/rss</link>
<description><![CDATA[Telam - RSS de  Internacional]]></description>
<rights>Copyright (c) 2023 Télam</rights>
<item>
<title>La Corona británica demandará a Twitter por no pagar el alquiler de sus oficinas</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618129-corona-britanica-demanda-twitter.html</link>
<description><![CDATA[Esta situación se da luego de que Elon Musk, el segundo hombre más rico del mundo, pagara 44 mil millones de dólares para tomar el control de Twitter en octubre del año pasado. La empresa no respondió las intimaciones.]]></description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 13:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/11/6367d89b51e89.jpg"  length="513857"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Jacinda Ardern hizo su última aparición como líder de Nueva Zelanda</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618113-jacinda-ardern-ultima-aparicion-lider-nueva-zelanda.html</link>
<description><![CDATA["Me voy con un sentimiento de gratitud por haber ocupado esta maravillosa función durante tantos años", dijo la primera ministra de nueva Zelanda en su última visita oficial a un asentamiento maorí de Ratana, en la Isla Norte.]]></description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 12:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2020/06/5ede48743f02e.jpg"  length="346521"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Ola de renuncias y destituciones en Ucrania por escándalo de corrupción en el Ejército</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618105-ola-renuncias-destituciones-ucrania-corrupcion-ejercito.html</link>
<description><![CDATA[Los ministros y otros funcionarios de alto rango fueron acusados, entre otras acciones, por presuntas compras de provisiones para el Ejército a precios inflados.]]></description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 11:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cfdf5166bb1.jpg"  length="431404"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Tiroteos masivos en EEUU: el tercero en ocho días</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618099-tiroteo-masivo-eeuu-california.html</link>
<description><![CDATA[Dos nuevos tiroteos sucedieron en granjas de una comunidad de la costa pacífica próxima a la ciudad de San Francisco, donde el presunto autor de los disparos fue detenido en su auto, se suman al que ocurrió la semana pasada en un salón de baile donde 11 personas fueron asesinadas por un homicida que luego se suicidó.]]></description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 11:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cd108686605.jpg"  length="382707"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Tras los nuevos tiroteos masivos, Biden pide al Congreso leyes de control de armas</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618118-biden-control-leyes-armas-congreso.html</link>
<description><![CDATA[La ley que prohíbe los fusiles de asalto expiró en 2004 y el Congreso no la renovó por falta de acuerdo, a pesar de que el país ha sufrido repetidos tiroteos masivos. El presidente exige, entre otras cosas, que se fije en 21 años la edad mínima legal para poder comprar.]]></description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 11:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/05/628e26612a2f5.jpg"  length="187499"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Francia: archivaron una denuncia por violación contra el ministro del Interior</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618100-archivan-denuncia-violacion-ministro-interior-frances.html</link>
<description><![CDATA[Gérald Darmanin suena como uno de los posibles candidatos a la presidencia francesa en 2027, al término del segundo y último mandato de Emmanuel Macron.]]></description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 09:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/05/6294d629a0b8d.jpg"  length="147978"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Autoridades rusas visitaron Soledar y anunciaron la toma de dos pueblos</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618039-soledar-pueblos-ucrania.html</link>
<description><![CDATA["La ciudad está completamente destruida", dijo el dirigente a cargo de la ocupación luego de publicar un video armado y con ropa militar, llegando en auto a esta ciudad arrasada por los combates.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 12:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63bb10e7a2b8c.jpg"  length="1993743"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Encontraron muerto al sospechoso del tiroteo masivo en California que mató a 10 personas</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618038-murio-sospechoso-tiroteo-masivo-california-estados-unidos.html</link>
<description><![CDATA[Así lo informó Robert Luna, sheriff del condado de Los Ángeles, donde se ubica Monterey Park, localidad conocida como "Nuevo Chinatown", por estar habitada mayoritariamente por pobladores de ascendencia asiática.
]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 12:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63ce926c340c1.jpg"  length="867723"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Biden anunció medidas para facilitar el acceso al aborto </title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617966-biden-facilita-acceso-aborto.html</link>
<description><![CDATA[El presidente de Estados Unidos decidió facilitar el acceso a medicamentos para mujeres que soliciten abortar. Además, la vicepresidenta Kamala Harris brindará un discurso en Florida, donde el gobernador Ron DeSantis, anunció que impondrá restricciones al acceso a la píldora abortiva.]]></description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 20:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cd4d4e0d7ea.jpg"  length="218293"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Alemania ahora está dispuesta a autorizar a Polonia la entrega de tanques a Ucrania</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618017-alemania-polonia-tanques-ucrania.html</link>
<description><![CDATA[Hasta el momento, Berlín se había negado a entregar esos tanques a Kiev y Polonia criticó la "inaceptable" postura alemana.]]></description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 20:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cafb586d7b4.jpg"  length="1688538"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>La Guerra en Ucrania dejó 280.000 soldados muertos o heridos y 30.000 civiles fallecidos</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618012-guerra-ucrania-muertos-noruega.html</link>
<description><![CDATA[El jefe de Estado mayor noruego dio cifras sobre el supuesto número de bajas de cada bando y de la población civil, aunque no precisó el origen de la información y pidió suministrar rápidamente tanques a Ucrania, asunto por ahora frenado especialmente por Alemania.]]></description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 18:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/04/62613a59e87aa.jpg"  length="388045"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Japón, con récord de muertes por Covid-19 desde el comienzo de este año de pandemia</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617992-japon-record-muertes-coronavirus-pandemia.html</link>
<description><![CDATA[El primer ministro, Fumio Kishida, pidió el viernes al Ministerio de Salud que durante la próxima primavera boreal, que comenzará en marzo, reclasifique el Covid-19. ]]></description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 15:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2021/07/60ef0402b6dd2.jpg"  length="157039"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>El Ministerio de Defensa de Ucrania desmintió acusaciones de corrupción</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617987-ministerio-de-defensa-ucrania-corrupcion.html</link>
<description><![CDATA[La denuncia surgió por un supuesto contrato, que asciende a 350 millones de dólares, en el figuraban precios inflados destinados a productos alimentarios para los soldados de la guerra.]]></description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 14:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cd76e880548.jpg"  length="1277922"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Para Rusia, el envío de armas ofensivas a Ucrania llevará a una "catástrofe global"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617986-rusia-ucrania-armas-catastrofe-guerra.html</link>
<description><![CDATA[Viacheslav Volodin, presidente de la Cámara baja del Parlamento ruso, advirtió que si Estados Unidos y otros miembros de la OTAN suministran armas "que se utilizarán para atacar ciudades pacíficas e intentar apoderarse de nuestros territorios", ello conllevará a una "represalia con armas más potentes".]]></description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 14:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/10/635d871b8c0a1.jpg"  length="1904813"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Un tirador mató a 10 personas en una discoteca y se dio a la fuga</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617956-tiroteo-eeuu-los-angeles-ano-nuevo-lunar.html</link>
<description><![CDATA[Ocurrió luego de una celebración del Año Nuevo Lunar que atrajo a miles de personas, en la ciudad e Monterey Park a 16 kilómetros de Los Ángeles. Los heridos fueron trasladados a hospitales en condiciones que iban de estables a críticas.]]></description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 13:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cd108686605.jpg"  length="382707"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Macron y Scholz celebraron los lazos entre Francia y Alemania</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617971-macron-scholz-francia-alemania.html</link>
<description><![CDATA["El futuro, como el pasado, descansa en la cooperación de nuestros dos países", pronunció el  jefe de Gobierno alemán al presidente de Francia durante una reunión en París.]]></description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 12:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cd5bb3f2bfe.jpg"  length="191843"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>El canal ruso RT cierra en Francia tras el bloqueo de sus cuentas por las sanciones</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617943-rusia-guerra-sanciones-canal-television-cierre-francia.html</link>
<description><![CDATA[La dirección general del Tesoro francés congeló las cuentas bancarias de RT France y sus autoridades decidieron cerrar la señal en el paìs europeo, lo que motivó el despido de 77 periodistas y otros 46 empleados administrativos.]]></description>
<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 19:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2021/04/6079a70e400cf.jpg"  length="183512"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Israel: más de 140.000 personas salieron a las calles contra el Gobierno de Netanyahu</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617944-israel--protestas-gobierno-netanyahu.html</link>
<description><![CDATA[Opositores marcharon por tercer sábado consecutivo para mostrar su descontento frente a la propuesta de reforma presentada por el ministro de Justicia, Yariv Levin, que busca dar al Ejecutivo el control del comité de selección de los jueces y limitar la autoridad de los asesores legales.]]></description>
<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 19:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cc61d9222be.jpg"  length="1521775"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Decenas de miles de franceses protestaron contra la reforma jubilatoria de Macron</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617880-francia-jubilaciones-pensiones-macron.html</link>
<description><![CDATA[Al grito de "Resistencia", miles de personas marcharon este sábado por las calles parisinas, protesta convocada por una decena de asociaciones juveniles y el partido de izquierda La Francia Insumisa (LFI).]]></description>
<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 17:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cc4c428bf9b.jpg"  length="1510405"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>El aborto en casa avanza en EEUU de la mano de activistas mexicanas </title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617907-aborto-casa-eeuu-activistas-mexicanas-derogacion-ive.html</link>
<description><![CDATA[La utilización de pastillas abortivas gana terreno en el país del norte, un importante cambio cultural que pretende sortear las trabas a la derogación de este derecho 50 años después del fallo que lo había garantizado. En diálogo con Télam, activistas explican el fenómeno.]]></description>
<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 15:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cc282a5de3a.jpg"  length="1372546"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
</channel>
</rss>