<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
					xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
					xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
				  >
<channel>
<title>Sociedad - Télam</title>
<link>https://www.telam.com.ar/rss</link>
<description><![CDATA[Telam - RSS de  Sociedad]]></description>
<rights>Copyright (c) 2023 Télam</rights>
<item>
<title>Dos operarios resultaron heridos con "politraumatismos" luego del derrumbe de un edificio</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618163-operarios-atrapados-derrumbe-edificio-construccion-recoleta.html</link>
<description><![CDATA[Ambos fueron rescatados por bomberos y trasladados al Hospital Fernández. ]]></description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 17:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63d04443480c0.jpg"  length="2002900"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Reloj del Apocalipsis: "La humanidad está más cerca de un cataclismo planetario"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618153-reloj-apocalipsis-cataclismo-planetario.html</link>
<description><![CDATA[Las manecillas del reloj simbólico, que cuenta el tiempo que falta para el fin del mundo, fueron adelantadas de 100 a 90 segundos para la "hora fatídica" por la guerra en Ucrania, las tensiones nucleares y la crisis climática.]]></description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 16:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63d0302e7cba7.jpg"  length="544149"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Suspenden la licencia de conducir del comisario que "chapeó" en un control</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618148-suspension-licencia-comisario-control.html</link>
<description><![CDATA[La decisión de la Agencia Nacional de Seguridad Vial se dio luego que el funcionario policial maltratase a un oficial porteño por solicitarle su identificación en un control de rutina, tras ser demorado por circular con la patente adulterada de su automóvil. ]]></description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 15:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63d023920a422.jpg"  length="167052"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>El riesgo de grooming se triplica en verano por la mayor exposición a las pantallas</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618136-grooming-mayor-exposicion-batallas.html</link>
<description><![CDATA[Según la especialista Silvia Ongini, psiquiatra Infanto-Juvenil del Departamento de Pediatría del Clínicas esto sucede porque en esta época niñas, niños y jóvenes disponen de más tiempo libre y por ello acceso a internet.]]></description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 14:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/10/634ed8bb975fe.jpg"  length="355443"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>El Malbrán estudia un brote de neumonía en un sanatorio de Tucumán</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618131-malbran-brote-neumonia-tucuman.html</link>
<description><![CDATA[Los especialistas descartaron que el origen de las patologías sea por Covid-19, gripe o hantavirus y explicaron que "no hay evidencia de que se trate de un germen que sea contagioso de persona a persona&amp;rdquo;.]]></description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 13:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/08/63026d3d608eb.jpg"  length="1000910"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Más de 60 brigadistas trabajan para contener un incendio forestal en Cuesta del Ternero</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618121-rio-negro-brigadistas-incendio-forestal-cuesta-ternero.html</link>
<description><![CDATA[Según detallaron desde el Servicio de Prevención y Lucha contra incendios Forestales, hasta el momento el fuego quemó unas mil hectáreas aproximadamente de bosque y matorral nativo. Se presume que fue intencional.]]></description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 12:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cfee0cd4176.jpg"  length="78973"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Encontraron en buen estado de salud a la adolescente de José C Paz </title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618107-encuentran-adolescente-desaparecida-jose-c-paz.html</link>
<description><![CDATA[La madre de Liz Fabiana Ferreira Oliveira había denunciado el 5 de enero su desaparición en la comisaría tercera de José C. Paz y acudido a los medios de comunicación para difundir la búsqueda. Se encontraba en la casa de un amigo en la ciudad de Buenos Aires.]]></description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 10:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cfe43247206.jpg"  length="96933"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>De la radiación a los viajes al espacio, ¿qué son los tardígrados y cómo resisten tanto?</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617856-tardigrado-oso-de-mar-investigacion-argentina.html</link>
<description><![CDATA[Son tan resistentes como diminutos. Los tardígrados, también llamados &amp;ldquo;osos de agua&amp;rdquo; soportan múltiples condiciones extremas de temperatura, presión y humedad o falta de ella. Muestras de ellos fueron enviadas a Marte, y se investiga su uso para preservar alimentos, medicamentos, y para medir la contaminación ambiental. Una bióloga argentina, entre los mayores expertos mundiales en esta especie. ]]></description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 10:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cb03fe5d10f.png.jpg"  length="442855"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Cuatro provincias del Litoral bajo alerta por calor intenso</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618103-cuatro-provincias-litoral-alerta-calor-intenso.html</link>
<description><![CDATA[Por riesgo de un "efecto moderado a alto en la salud" debido a altas temperaturas, las localidades de Diamante, La Paz, Nogoyá, Paraná y Villaguay de la provincia de Entre Ríos están bajo alerta naranja, según informó el Servicio Meteorológico Nacional.]]></description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 10:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/06/62a9ec49d798d.jpg"  length="263099"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Martes con algunas nubes y una máxima de 34 grados</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618096-clima-ciudad-buenos-aires-amba.html</link>
<description><![CDATA[El miércoles la temperatura se ubicará entre los 22 grados de mínima y 31 de máxima. Para el jueves se esperan tormentas aisladas durante la madrugada y la mañana.]]></description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 07:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/11/6384dec2b4723.jpg"  length="527103"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Al menos nueve muertos en dos tiroteos en California y otra balacera en Iowa</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618094-muertos-tiroteo-california-lowa.html</link>
<description><![CDATA[Los ataques fueron dos perpetrados por la misma persona en granjas cercanas en la zona de California, donde al menos siete personas murieron, mientras que, previamente, otras dos personas fallecieron tras una balacera en un centro de ayuda a jóvenes en Des Moines, capital del estado de Iowa.]]></description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 07:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cfb4bf28a54.jpg"  length="308665"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Efemérides del 24 de enero</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618092-efemerides-del-24-de-enero.html</link>
<description><![CDATA[]]></description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 06:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cfa593c5596.jpg"  length="281450"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Un derecho que las familias de niños con síndrome de Down buscan que sea ley</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618081-diagnostico-humanizado-sindrome-down-ley.html</link>
<description><![CDATA[La comunicación del diagnóstico suele ser el primer obstáculo a enfrentar, al ser "usualmente" informado como una "mala noticia" y a veces por mail o por teléfono, por lo que las familias de niños y niñas con el síndrome buscan garantizar mayor concientización y capacitación en el personal de salud a través de la iniciativa que será tratada en el Senado.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 20:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cebab7aa199.jpg"  length="475628"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Hubo 56 muertes por coronavirus, un 37% menos que la semana pasada</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618066-reporte-semanal-contagios-coronavirus.html</link>
<description><![CDATA[Se produjo un descenso en el número de fallecidos ya que siete días atrás hubo que lamentar 89 decesos. El número de contagios de la última semana fue de 8.614, menos de las mitad que la última semana..]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 18:49:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2021/09/61508f9198297.jpg"  length="80208"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Advierten que "las fake news amenazan el fin de la pandemia" de coronavirus</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618061-fakenews-coronavirus.html</link>
<description><![CDATA[A pocos días de que la OMS considere si deja de considerarla una epidemia global doce científicos argentinos alertaron contra los grupos antivacunas y la información falsa. ]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 16:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/02/620d912a8fa14.jpg"  length="601921"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Historia clínica digital: los desafíos del proyecto que busca aplicarla a nivel nacional</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617984-historia-clinica-digital-proyecto.html</link>
<description><![CDATA[Un proyecto de ley propone la creación del Programa Federal Único de Informatización y Digitalización de Historias Clínicas, incluido en el temario de las próximas sesiones extraordinarias del Congreso.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 15:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cec856c7968.jpg"  length="768438"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Encontraron restos tóxicos de papel higiénico y químicos en orcas en Canadá</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618037-papel-higienico-orcas.html</link>
<description><![CDATA[Investigadores analizaron e identificaron en sus cuerpos el 4-nonilfenol o 4NP, utilizado en la producción del papel higiénico y considerada como tóxica en el país, y advirtieron que la aparición de este tipo de productos en los depredadores superiores indica que son una amenaza para toda la cadena alimentaria.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 10:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63ce8d1f72e9f.jpg"  length="316119"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Japón está "al límite" de su funcionamiento social por la baja tasa de natalidad</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618031-japon-problema-baja-tasa-natalidad.html</link>
<description><![CDATA[El primer ministro, Fumio Kishida, prometió hacer frente a esta problemática creando una nueva agencia estatal. Japón es el segundo país del mundo con una mayor proporción de personas mayores de 65 años, después de Mónaco, según datos del Banco Mundial.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 10:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63ce86687a475.jpg"  length="166254"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Buscan en La Plata a un joven de 13 años que salió a lo de un amigo y nunca llegó</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618029-busqueda--rodrigo-jesus-ramos-joven-desaparecido.html</link>
<description><![CDATA[Rodrigo salió de su hogar alrededor de las 13 horas, en el barrio de Altos de San Lorenzo, con la intención de ir a jugar a la PlayStation con un amigo que vive a unas diez cuadras pero nunca llegó. No tiene celular ni redes sociales y su familia radicó la denuncia.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 10:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63ce81573580d.jpg"  length="172795"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Argentina, entre los países con mejores prácticas contra las grasas trans</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618027-oms-argentina-politicas-grasas-trans.html</link>
<description><![CDATA[El país aprobó en 2022 un límite máximo de 2% de ácidos grasos trans (AGT) en todos sus alimentos, medida que entrará en vigencia en 2024. Por qué son tan malas para la salud.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 09:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63ce7a2847aa0.jpg"  length="397091"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
</channel>
</rss>