<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" version="2.0">
<channel>
<title>Internacional - Télam</title>
<link>http://www.telam.com.ar/rss</link>
<description>Telam - RSS de  Últimas Noticias</description><medio>1</medio><seccion>5</seccion>
<rights>Copyright (c) 2012 Télam</rights>
<item id="346">
<title>La Corona británica demandará a Twitter por no pagar el alquiler de sus oficinas</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618129-corona-britanica-demanda-twitter.html</link>
<description>Esta situación se da luego de que Elon Musk, el segundo hombre más rico del mundo, pagara 44 mil millones de dólares para tomar el control de Twitter en octubre del año pasado. La empresa no respondió las intimaciones.</description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 13:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/11/6367d89b51e89.jpg" length="513857" type="image/jpeg"/>
</item><item id="345">
<title>Jacinda Ardern hizo su última aparición como líder de Nueva Zelanda</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618113-jacinda-ardern-ultima-aparicion-lider-nueva-zelanda.html</link>
<description>"Me voy con un sentimiento de gratitud por haber ocupado esta maravillosa función durante tantos años", dijo la primera ministra de nueva Zelanda en su última visita oficial a un asentamiento maorí de Ratana, en la Isla Norte.</description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 12:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2020/06/5ede48743f02e.jpg" length="346521" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="344">
<title>Ola de renuncias y destituciones en Ucrania por escándalo de corrupción en el Ejército</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618105-ola-renuncias-destituciones-ucrania-corrupcion-ejercito.html</link>
<description>Los ministros y otros funcionarios de alto rango fueron acusados, entre otras acciones, por presuntas compras de provisiones para el Ejército a precios inflados.</description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 11:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cfdf5166bb1.jpg" length="431404" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="343">
<title>Tiroteos masivos en EEUU: el tercero en ocho días</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618099-tiroteo-masivo-eeuu-california.html</link>
<description>Dos nuevos tiroteos sucedieron en granjas de una comunidad de la costa pacífica próxima a la ciudad de San Francisco, donde el presunto autor de los disparos fue detenido en su auto, se suman al que ocurrió la semana pasada en un salón de baile donde 11 personas fueron asesinadas por un homicida que luego se suicidó.</description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 11:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cd108686605.jpg" length="382707" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="342">
<title>Tras los nuevos tiroteos masivos, Biden pide al Congreso leyes de control de armas</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618118-biden-control-leyes-armas-congreso.html</link>
<description>La ley que prohíbe los fusiles de asalto expiró en 2004 y el Congreso no la renovó por falta de acuerdo, a pesar de que el país ha sufrido repetidos tiroteos masivos. El presidente exige, entre otras cosas, que se fije en 21 años la edad mínima legal para poder comprar.</description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 11:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/05/628e26612a2f5.jpg" length="187499" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="341">
<title>Francia: archivaron una denuncia por violación contra el ministro del Interior</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618100-archivan-denuncia-violacion-ministro-interior-frances.html</link>
<description>Gérald Darmanin suena como uno de los posibles candidatos a la presidencia francesa en 2027, al término del segundo y último mandato de Emmanuel Macron.</description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 09:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/05/6294d629a0b8d.jpg" length="147978" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="340">
<title>Autoridades rusas visitaron Soledar y anunciaron la toma de dos pueblos</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618039-soledar-pueblos-ucrania.html</link>
<description>"La ciudad está completamente destruida", dijo el dirigente a cargo de la ocupación luego de publicar un video armado y con ropa militar, llegando en auto a esta ciudad arrasada por los combates.</description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 12:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63bb10e7a2b8c.jpg" length="1993743" type="image/jpeg"/>
</item><item id="339">
<title>Encontraron muerto al sospechoso del tiroteo masivo en California que mató a 10 personas</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618038-murio-sospechoso-tiroteo-masivo-california-estados-unidos.html</link>
<description>Así lo informó Robert Luna, sheriff del condado de Los Ángeles, donde se ubica Monterey Park, localidad conocida como "Nuevo Chinatown", por estar habitada mayoritariamente por pobladores de ascendencia asiática.
</description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 12:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63ce926c340c1.jpg" length="867723" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="338">
<title>Biden anunció medidas para facilitar el acceso al aborto </title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617966-biden-facilita-acceso-aborto.html</link>
<description>El presidente de Estados Unidos decidió facilitar el acceso a medicamentos para mujeres que soliciten abortar. Además, la vicepresidenta Kamala Harris brindará un discurso en Florida, donde el gobernador Ron DeSantis, anunció que impondrá restricciones al acceso a la píldora abortiva.</description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 20:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cd4d4e0d7ea.jpg" length="218293" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="337">
<title>Alemania ahora está dispuesta a autorizar a Polonia la entrega de tanques a Ucrania</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618017-alemania-polonia-tanques-ucrania.html</link>
<description>Hasta el momento, Berlín se había negado a entregar esos tanques a Kiev y Polonia criticó la "inaceptable" postura alemana.</description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 20:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cafb586d7b4.jpg" length="1688538" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="336">
<title>La Guerra en Ucrania dejó 280.000 soldados muertos o heridos y 30.000 civiles fallecidos</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618012-guerra-ucrania-muertos-noruega.html</link>
<description>El jefe de Estado mayor noruego dio cifras sobre el supuesto número de bajas de cada bando y de la población civil, aunque no precisó el origen de la información y pidió suministrar rápidamente tanques a Ucrania, asunto por ahora frenado especialmente por Alemania.</description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 18:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/04/62613a59e87aa.jpg" length="388045" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="335">
<title>Japón, con récord de muertes por Covid-19 desde el comienzo de este año de pandemia</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617992-japon-record-muertes-coronavirus-pandemia.html</link>
<description>El primer ministro, Fumio Kishida, pidió el viernes al Ministerio de Salud que durante la próxima primavera boreal, que comenzará en marzo, reclasifique el Covid-19. </description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 15:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2021/07/60ef0402b6dd2.jpg" length="157039" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="334">
<title>El Ministerio de Defensa de Ucrania desmintió acusaciones de corrupción</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617987-ministerio-de-defensa-ucrania-corrupcion.html</link>
<description>La denuncia surgió por un supuesto contrato, que asciende a 350 millones de dólares, en el figuraban precios inflados destinados a productos alimentarios para los soldados de la guerra.</description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 14:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cd76e880548.jpg" length="1277922" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="333">
<title>Para Rusia, el envío de armas ofensivas a Ucrania llevará a una "catástrofe global"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617986-rusia-ucrania-armas-catastrofe-guerra.html</link>
<description>Viacheslav Volodin, presidente de la Cámara baja del Parlamento ruso, advirtió que si Estados Unidos y otros miembros de la OTAN suministran armas "que se utilizarán para atacar ciudades pacíficas e intentar apoderarse de nuestros territorios", ello conllevará a una "represalia con armas más potentes".</description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 14:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/10/635d871b8c0a1.jpg" length="1904813" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="332">
<title>Un tirador mató a 10 personas en una discoteca y se dio a la fuga</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617956-tiroteo-eeuu-los-angeles-ano-nuevo-lunar.html</link>
<description>Ocurrió luego de una celebración del Año Nuevo Lunar que atrajo a miles de personas, en la ciudad e Monterey Park a 16 kilómetros de Los Ángeles. Los heridos fueron trasladados a hospitales en condiciones que iban de estables a críticas.</description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 13:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cd108686605.jpg" length="382707" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="331">
<title>Macron y Scholz celebraron los lazos entre Francia y Alemania</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617971-macron-scholz-francia-alemania.html</link>
<description>"El futuro, como el pasado, descansa en la cooperación de nuestros dos países", pronunció el  jefe de Gobierno alemán al presidente de Francia durante una reunión en París.</description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 12:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cd5bb3f2bfe.jpg" length="191843" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="330">
<title>El canal ruso RT cierra en Francia tras el bloqueo de sus cuentas por las sanciones</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617943-rusia-guerra-sanciones-canal-television-cierre-francia.html</link>
<description>La dirección general del Tesoro francés congeló las cuentas bancarias de RT France y sus autoridades decidieron cerrar la señal en el paìs europeo, lo que motivó el despido de 77 periodistas y otros 46 empleados administrativos.</description>
<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 19:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2021/04/6079a70e400cf.jpg" length="183512" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="329">
<title>Israel: más de 140.000 personas salieron a las calles contra el Gobierno de Netanyahu</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617944-israel--protestas-gobierno-netanyahu.html</link>
<description>Opositores marcharon por tercer sábado consecutivo para mostrar su descontento frente a la propuesta de reforma presentada por el ministro de Justicia, Yariv Levin, que busca dar al Ejecutivo el control del comité de selección de los jueces y limitar la autoridad de los asesores legales.</description>
<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 19:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cc61d9222be.jpg" length="1521775" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="328">
<title>Decenas de miles de franceses protestaron contra la reforma jubilatoria de Macron</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617880-francia-jubilaciones-pensiones-macron.html</link>
<description>Al grito de "Resistencia", miles de personas marcharon este sábado por las calles parisinas, protesta convocada por una decena de asociaciones juveniles y el partido de izquierda La Francia Insumisa (LFI).</description>
<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 17:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cc4c428bf9b.jpg" length="1510405" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="327">
<title>El aborto en casa avanza en EEUU de la mano de activistas mexicanas </title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617907-aborto-casa-eeuu-activistas-mexicanas-derogacion-ive.html</link>
<description>La utilización de pastillas abortivas gana terreno en el país del norte, un importante cambio cultural que pretende sortear las trabas a la derogación de este derecho 50 años después del fallo que lo había garantizado. En diálogo con Télam, activistas explican el fenómeno.</description>
<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 15:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cc282a5de3a.jpg" length="1372546" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="326">
<title>Francisco recibió al presidente de Ecuador, Guillermo Lasso</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617888-papa-francisco-guillermo-lasso-ecuador.html</link>
<description>La reunión tuvo como ejes la lucha contra la pobreza y la cuestión indígena. Es el primer encuentro bilateral entre ambos desde que el mandatario sudamericano llegó al cargo, en mayo de 2021. </description>
<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 09:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cbdd74df573.jpg" length="92619" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="325">
<title>Guardianes de la Revolución advierten a UE que sería un error calificarlos de terroristas</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617883-guardianes-revolucion-iran-ue-terroristas.html</link>
<description>"Si los europeos cometen un error, va a haber consecuencias", dijo el jefe de la organización, Hosein Salami, después de que el Parlamento Europeo votara a favor de adjetivarlos de esa manera.</description>
<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 09:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/12/63a30fc0c1327.jpg" length="1338556" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="324">
<title>La OTAN no consiguió un acuerdo para enviar a Ucrania los tanques alemanes</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617793-volodimir-zelenski-rusia-ucrania-alemania-guerra.html</link>
<description>Los ministros de Defensa de los países del bloque no consiguieron cerrar un acuerdo sobre el envío de los carros blindados. El gobierno ucraniano los considera clave para sus planes de combate.</description>
<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 19:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63ca8c5fcce3a.jpg" length="449067" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="323">
<title>Leopard 2, los tanques alemanes que Ucrania pide a sus aliados occidentales</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617853-leopard-2-tanques-alemanes-ucrania.html</link>
<description>Según los expertos, estos blindados podrían tener un impacto importante en los próximos combates en el este de Ucrania. Pero los países occidentales temen que, pese a las garantías ucranianas, Kiev provoque una escalada del conflicto usando estas armas.</description>
<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 17:42:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cafb586d7b4.jpg" length="1688538" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="322">
<title>Biden aseguró que luchará por el derecho al aborto</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617844-biden-derecho-aborto-eeuu.html</link>
<description>En el 50° aniversario de su legalización, el presidente de Estados Unidos sostuvo que el fallo Roe vs. Wade "reafirmó principios básicos de igualdad". En tanto, a cuadras de la Casa Blanca grupos antiabortistas marcharon para celebrar su anulación.
</description>
<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 17:34:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/11/63639da88ea31.jpg" length="927624" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="321">
<title>Comenzó la carrera para elegir al sucesor de la primera ministra Jacinda Ardern</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617826-carrera-elegir-sucesor-primera-ministra-nueva-zelanda-jacinda-ardern.html</link>
<description>Los aspirantes tienen pocas horas para presentar candidaturas y necesitan reunir el aval de al menos siete diputados, equivalente al 10% del grupo. Se prevé que el nombre de la persona que encabezará el Gobierno a partir del 7 de febrero se conozca este fin de semana.</description>
<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 14:49:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2020/06/5ede48743f02e.jpg" length="346521" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="320">
<title>París no excluirá a Huawei del desarrollo del 5G</title>
<link>/notas/201911/411714-francia-asegura-que-no-excluira-a-huawei-del-desarrollo-del-5g.html</link>
<author/>
<description>Luego de que la compañía sea considerada por los Estados Unidos como un caballo de Troya para el espionaje de China, la secretaria francesa Agnes Pannier-Runacher aseguró este lunes que "no" estan siguiendo la posición estadounidense.</description>
<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 14:16:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/02/5c75523255d9f.jpg" length="102331" type="image/jpeg"/>
</item><item id="319">
<title>Blair califica la política británica de "desastre" y sugiere nuevo referendo por el Brexit</title>
<link>/notas/201911/411651-blair-califica-la-politica-britanica-de-desastre-y-sugiere-nuevo-referendo-por-el-brexit.html</link>
<author/>
<description>El ex primer ministro Tony Blair, que ganó las elecciones de 1997, 2001 y 2005, consideró necesario un nuevo referendo sobre el Brexit "para desatar el nudo" político en que está sumido el Reino Unido.</description>
<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 12:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5ddbf6ffb1860.jpg" length="357698" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="318">
<title>Choque entre manifestantes y partidarios de Hezbollah </title>
<link>/notas/201911/411657-choque-entre-manifestantes-y-partidarios-de-hezbollah-en-el-libano.html</link>
<author/>
<description>Las protestas en el país comenzaron el pasado 17 de octubre como parte de un movimiento espontáneo que creció en las calles y afectó la vida del país.</description>
<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 12:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5ddbfaea943bd.jpg" length="372691" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="317">
<title>Especialistas advierten que Assange podría morir en prisión si no recibe cuidados médicos</title>
<link>/notas/201911/411591-especialistas-advierten-que-assange-podria-morir-en-prision-si-no-recibe-cuidados-medicos.html</link>
<author/>
<description>El periodista austríaco está detenido en la prisión de alta seguridad de Belmarsh, sur de Londres, a la espera del inicio, en febrero, de su juicio de extradición a Estados Unidos.</description>
<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 09:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5ddbcc4a9aa82.jpg" length="311606" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="316">
<title>Los ejercicios de artillería en zona fronteriza provocaron quejas de Seúl</title>
<link>/notas/201911/411594-corea-del-norte-realiza-ejercicio-de-artilleria-en-zona-fronteriza-y-provoca-quejas-de-seul.html</link>
<author/>
<description> Seúl consideró  que supone una vulneración de lo acordado por ambos países vecinos en la cumbre de Pyonyang del año pasado.</description>
<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 08:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5ddbceceb6f70.jpg" length="271900" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="315">
<title>Los candidatos "prodemocracia" arrasan en las elecciones locales</title>
<link>/notas/201911/411558-los-candidatos-prodemocracia-arrasan-en-las-elecciones-locales-de-hong-kong.html</link>
<author/>
<description>Más de 2,9 millones de personas, un 70 por ciento de la población, acudieron a las urnas en un momento clave para la región administrativa especial china.</description>
<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 08:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5ddbb95375e9a.jpg" length="306995" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="314">
<title>El conservador Iohannis fue reelecto como presidente </title>
<link>/notas/201911/411531-el-conservador-iohannis-fue-reelecto-como-presidente-de-rumania.html</link>
<author/>
<description>Iohannis reunía 62,8 % de los votos contra 37,1 % de Dancila cuando se había completado 94 % del escrutinio, informó la Oficina Electoral Central.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 19:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5ddbb6307ea18.jpg" length="368211" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="313">
<title>Continúa la represión por las protestas y suman 340 los muertos </title>
<link>/notas/201911/411483-continua-la-represion-de-las-protestas-en-irak-donde-ya-suman-340-los-muertos-desde-octubre.html</link>
<author/>
<description>Al menos seis civiles fallecieron este domingo y otros 158 resultaron heridos en nuevas manifestaciones que fueron reprimidas en dos provincias del sur de Irak. </description>
<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 13:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d95e42fa54c9.jpg" length="242955" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="312">
<title>Bloomberg, ex alcalde de Nueva York, se lanza a la carrera presidencial de 2020 </title>
<link>/notas/201911/411474-bloomberg-ex-alcalde-de-nueva-york-se-lanza-a-la-carrera-presidencial-de-2020.html</link>
<author/>
<description>El empresario disputará la interna del Partido Demócrata en la primera mitad del año próximo.</description>
<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 13:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5ddabb0ae18a5.jpg" length="719435" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="311">
<title>Repatriaron por primera vez a una persona vinculada al Estado Islámico</title>
<link>/notas/201911/411465-alemania-repatrio-por-primera-vez-a-una-persona-vinculada-al-estado-islamico.html</link>
<author/>
<description>La revista Der Spiegel contó que la mujer, originaria del estado federado de Hesse -donde está Frankfurt-, fue repatriada por el gobierno alemán y puesta en libertad no bien llegó al país, aunque se le retiró el pasaporte y no podrá salir del territorio.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 11:54:00 -0300</pubDate>
</item>
<item id="310">
<title>Dirigentes oficialistas piden primarias tras imputación de Netanyahu por corrupción</title>
<link>/notas/201911/411435-dirigentes-oficialistas-piden-primarias-tras-imputacion-de-netanyahu-por-corrupcion.html</link>
<author/>
<description>Dirigentes del partido oficialista Likud, Gideon Saar y Nir Barkat, pidieron primarias, apenas días después de que la Fiscalía General de Israel imputara por corrupción al primer ministro saliente.</description>
<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 11:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcc16fc44845.jpg" length="446851" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="309">
<title>Dirigentes del oficialismo piden primarias tras la imputación de Netanyahu por corrupción</title>
<link>/notas/201911/411468-dirigentes-del-oficialismo-piden-primarias-tras-la-imputacion-de-netanyahu-por-corrupcion.html</link>
<author/>
<description>El principal rival del actual primer ministro dentro del partido fue el primero en pedir formalmente al presidente del Comité Central del partido, Haim Katz, que reuniera al cuerpo que encabeza para fijar una fecha para las elecciones primarias.</description>
<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 10:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cadd84d89597.jpg" length="90212" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="308">
<title>Participación récord en unas elecciones locales marcadas por las protestas</title>
<link>/notas/201911/411429-participacion-record-en-hong-kong-en-unas-elecciones-locales-marcadas-por-las-protestas.html</link>
<author/>
<description>Tras seis meses de masivas protestas y de una represión sin precedentes, esta región semi autónoma de China votó hoy con una participación récord para elegir a los concejales de sus 18 distritos.</description>
<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 10:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/06/59527fe106204.jpg" length="631529" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="307">
<title>La coalición internacional reanudó sus operaciones contra el Estado Islámico</title>
<link>/notas/201911/411345-la-coalicion-internacional-reanudo-sus-operacines-en-siria-contra-el-estado-islamico.html</link>
<author/>
<description>La coalición, liderada por Estados Unidos, reanudó sus operaciones "a gran escala" en la provincia de Deir al Zur, después de una pausa debido a la situación en el norte del país.</description>
<pubDate>Sat, 23 Nov 2019 16:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9cad0f79b6c.jpg" length="41902" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="306">
<title>Donald Trump y la segregación de los palestinos</title>
<link>/notas/201911/411231-palestina-trump-estados-unidos-israel-asentamientos-cisjordania.html</link>
<author>Alberto  Galeano</author>
<description>El mandatario estadounidense decidió reconocer como legales los asentamientos en Cisjordania, tomando partido nuevamente por Israel en el conflicto de Medio Oriente.</description>
<pubDate>Sat, 23 Nov 2019 10:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/02/58a4978ead5a5.jpg" length="324812" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="305">
<title>Marchas pacíficas en vísperas de unas elecciones clave</title>
<link>/notas/201911/411210-marchas-hong-kong-elecciones-china.html</link>
<author/>
<description>Decenas de familias entonaron consignas en contra del indiscriminado uso del gas lacrimógeno para dispersar las protestas, en vísperas de un plebiscito que medirá el pulso entre los activistas pro democráticos y las autoridades leales a Beijing.</description>
<pubDate>Sat, 23 Nov 2019 09:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d068887ba02f.jpg" length="213698" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="304">
<title>Mueren 9 personas en un atentado en una ciudad controlada por Turquía</title>
<link>/notas/201911/411198-mueren-9-personas-en-un-atentado-en-una-ciudad-siria-controlada-por-turquia.html</link>
<author/>
<description>El vehículo explotó en la ciudad siria de Tel Abiad donde murieron 9 personas, pero la cifra podría aumentar debido a que varios heridos están en grave estado.</description>
<pubDate>Sat, 23 Nov 2019 08:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/09/59ce3dc806f90.jpg" length="199883" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="303">
<title>Gesto del Vaticano a Beijing: llamó "nación" a China y no a Taiwán</title>
<link>/notas/201911/411192-papa-francisco-china-taiwan-nacion-viaje-vaticano.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>El pontífice envió sus saludos a la "Nación" china, al sobrevolar su espacio áereo de camino a Japón, pero evitó referirse en los mismos términos a Taiwán, a donde envió saludos al "pueblo", y a Hong Kong, a la que se refirió como "territorio".</description>
<pubDate>Sat, 23 Nov 2019 07:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/07/5d304e3b19f00.jpg" length="247892" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="302">
<title>La coalición de izquierda, pendiente de una consulta independentista en Cataluña</title>
<link>/notas/201911/410979-espana-psoe-podemos-cataluna-izquierda-formacion-gobierno.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>El partido Esquerra Republicana de Catalunya decidirá si levanta su veto al socialista Pedro Sánchez con una consulta que el lunes harán a sus militantes.</description>
<pubDate>Fri, 22 Nov 2019 11:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcabd3ddf1eb.jpg" length="45460" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="301">
<title>China dijo que desea un acuerdo, pero no descartó represalias contra EE.UU.</title>
<link>/notas/201911/410946-china-eeuu-guerra-comercial-acuerdo-xi-jinping-trump.html</link>
<author/>
<description>El presidente Xi Jinping se mostró dispuesto a poner fin al conflicto arancelario en el que las dos principales potencias económicas del mundo se encuentran inmersas desde marzo de 2018.</description>
<pubDate>Fri, 22 Nov 2019 09:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d177603d38e1.jpg" length="53168" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="300">
<title>Si no hay acuerdo con China, Trump advierte que subirá "los aranceles aún más"</title>
<link>/notas/201911/410049-trump-advierte-que-si-no-hay-acuerdo-comercial-con-china-subira-los-aranceles-aun-mas.html</link>
<author/>
<description>A comienzos de noviembre, el Ministerio de Comercio chino aseguró que había llegado a un acuerdo con Washington para retirar por fases los gravámenes que ambas partes se han ido imponiendo durante la disputa, que comenzó en 2018.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 19:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcedb35b6415.jpg" length="257940" type="image/jpeg"/>
</item><item id="299">
<title>EE.UU. enfrenta críticas mundiales por su giro respecto a las colonias israelíes</title>
<link>/notas/201911/409980-eeuu-enfrenta-criticas-mundiales-por-su-giro-respecto-a-las-colonias-israelies-en-palestina.html</link>
<author/>
<description>La ONU, la Unión Europea (UE) y Rusia subrayaron que la iniciativa no cambia la realidad de que los asentamientos israelíes son ilegales, mientras que la Liga Árabe condenó la medida unilateral.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 17:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/589a21067112d.jpg" length="75940" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="298">
<title>Amnistía dice que hay más de un centenar de muertos en las protestas</title>
<link>/notas/201911/409938-amnistia-dice-que-hay-mas-de-un-centenar-de-muertos-en-las-protestas-en-iran.html</link>
<author/>
<description>Los funcionarios del gobierno no brindaron cifras oficiales aunque en medios estatales sí han mostrado imágenes de coranes quemados en una mezquita de los suburbios de la capital.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 17:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd296f1b1fa6.jpg" length="457203" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="297">
<title>Las críticas de Macron sacuden a la OTAN antes de su cumbre en Londres</title>
<link>/notas/201911/409929-las-criticas-de-macron-sacuden-a-la-otan-antes-de-su-cumbre-en-londres.html</link>
<author/>
<description>El presidente francés criticó a la Organización del Tratado del Atlántico Norte por sus posiciones respecto de la seguridad de Europa, la invasión turca a Siria y Estados Unidos. </description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 15:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/08/5d61511c26f6e.jpg" length="487484" type="image/jpeg"/>
</item><item id="296">
<title>Médicos Sin Fronteras reabrió un hospital de emergencias cerrado por un ataque </title>
<link>/notas/201911/409932-medicos-sin-fronteras-reabrio-un-hospital-de-emergencias-cerrado-por-un-ataque-en-yemen.html</link>
<author/>
<description>Queda en en la localidad portuaria yemení de Al Moja, en el mar Rojo.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 15:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5af438b0ac5f0.jpg" length="279422" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="295">
<title>Manifestantes bloquean Beirut y obligan al Parlamento libanés a suspender sesión</title>
<link>/notas/201911/409884-manifestantes-bloquean-beirut-y-obligan-al-parlamento-libanes-a-suspender-sesion.html</link>
<author/>
<description>En otra jornada de protesta quedaron bloqueadas las rutas hasta la sede del Gegislatico que iba a tratar una amnistía general. </description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 13:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db08a37366e3.jpg" length="863583" type="image/jpeg"/>
</item><item id="294">
<title>Para el principal experto en Ucrania de la Casa Blanca, el comportamiento de Trump fue "inapropiado"</title>
<link>/notas/201911/409872-para-el-principal-experto-en-ucrania-de-la-casa-blanca-el-comportamiento-de-trump-fue-inapropiado.html</link>
<author/>
<description>El principal experto en Ucrania de la Casa Blanca, Alexander Vindman, calificó de ese modo que el mandatario pidiera a su homólogo ucraniano, Vladimir Zelenski, que investigara a su rival político, el ex vicepresidente Joe Biden.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 13:34:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8c99eaf1c8e.jpg" length="381756" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="293">
<title>La condena a dos históricos dirigentes del PSOE sacude la política nacional</title>
<link>/notas/201911/409836-andalucia-grinan-chaves-condena-malversacion-corrupcion-psoe-espana.html</link>
<author>Cecilia  Guardati</author>
<description>Los ex presidentes de Andalucía José Antonio Griñán y Manuel Chaves fueron condenados a seis años de cárcel por corrupción, en medio de las negociaciones para formar nuevo gobierno.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 12:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5d0801fa7d8d2.jpg" length="42942" type="image/jpeg"/>
</item><item id="292">
<title>La Fiscalía cierra la causa por violación contra Assange</title>
<link>/notas/201911/409806-assange-suecia-cierre-investigacion-preliminar-wikileaks.html</link>
<author/>
<description>El debilitamiento de las evidencias y la falta de base para una acusación llevó al cierre de la causa contra el fundador de WikiLeaks.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 10:59:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5caf4c605af33.jpg" length="181440" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="291">
<title>Washington dice estar preparado para disuadir el "mal comportamiento" norcoreano</title>
<link>/notas/201911/409734-washington-dice-estar-preparado-para-disuadir-el-mal-comportamiento-norcoreano.html</link>
<author/>
<description>Lo afirmó Mark Esper, secretario de Defensa, después de que Pyongyang anunció ayer que no participará en más "cumbres infructuosas".</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 08:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d10f384ae071.jpg" length="361006" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="290">
<title>Renzi: "Ir a votar hoy significa regalar el país a Salvini"</title>
<link>/notas/201911/409722-renzi-italia-elecciones-salvini.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>El ex primer pidió no volver a las urnas porque eso significaría "regalar los plenos poderes" al derechista Matteo Salvini, líder indiscutido de todas las encuestas.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 08:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5a8ab77ca95f6.jpg" length="54958" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="289">
<title>China rechaza el fallo contra la ley que prohíbe el uso de máscaras</title>
<link>/notas/201911/409716-china-hong-kong-mascaras-manifestaciones-protestas.html</link>
<author/>
<description>Beijing expresó su oposición a la decisión del Tribunal Superior de Justicia de Hong Kong sobre la inconstitucionalidad de la ley que prohíbe el uso de máscaras en las protestas y nombró a un nuevo jefe policial.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 08:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d98b1508130f.jpg" length="75765" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="288">
<title>EE.UU. cambia de posición: la ocupación de Israel en Cisjordania ya no viola la ley internacional</title>
<link>/notas/201911/409638-eeuu-cambia-de-posicion-la-ocupacion-de-israel-en-cisjordania-ya-no-viola-la-ley-internacional.html</link>
<author/>
<description>Washington cambió este lunes su posición legal de que los asentamientos israelíes en territorio ocupado en Cisjordania violan la ley internacional, luego de cuatro décadas de sostener esa interpretación.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:51:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd30574b9b0b.jpg" length="379670" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="287">
<title>La CPI evalúa investigar posibles crímenes de guerra británicos en Irak y Afganistán </title>
<link>/notas/201911/409644-la-cpi-evalua-investigar-posibles-crimenes-de-guerra-britanicos-en-irak-y-afganistan.html</link>
<author/>
<description>Una investigación sacó a la luz que el gobierno británico mantuvo -y sigue manteniendo- en secreto documentos en los que altos rangos del Ejército británico encubrieron crímenes de guerra por parte de sus tropas en sus campañas.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 17:59:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/04/5acb70614101b.jpg" length="455391" type="image/jpeg"/>
</item><item id="286">
<title>EE.UU. cambia de posición: la ocupación de Israel en Cisjordania ya no viola la ley internacional</title>
<link>/notas/201911/409638-eeuu-cambia-de-posicion-la-ocupacion-de-israel-en-cisjordania-ya-no-viola-la-ley-internacional.html</link>
<author/>
<description>Washington cambió este lunes su posición legal de que los asentamientos israelíes en territorio ocupado en Cisjordania violan la ley internacional, luego de cuatro décadas de sostener esa interpretación.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 17:51:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd30574b9b0b.jpg" length="379670" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="285">
<title>Trump prorroga 90 días el plazo a Huawei para hacer negocios en territorio estadounidense</title>
<link>/notas/201911/409611-trump-prorroga-90-dias-el-plazo-a-huawei-para-hacer-negocios-en-eeuu.html</link>
<author/>
<description>En el marco de la guerra comercial que viven Estados Unidos con China, el fabricante de celulares logró este domingo una nueva extensión de la licencia que le permitirá seguir prestando servicio en ese país.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 15:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/12/5c1a92f42ad52.jpg" length="86114" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="284">
<title>Trump abre la chance de declarar por escrito ante el Congreso en el Ucraniagate </title>
<link>/notas/201911/409575-trump-abre-la-chance-de-declarar-por-escrito-ante-el-congreso-en-el-ucraniagate.html</link>
<author/>
<description>"A pesar de que no hice nada malo y no me gusta dar credibilidad a este engaño sin debido proceso, me gusta la idea y lo haré para que el Congreso vuelva a enfocarse (en temas legislativos). ¡Me lo estoy planteando seriamente!", dijo Trump en la red Twitter, su habitual espacio de comunicación, sobre un hipotético testimonio.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 13:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/08/5d42c03bd05a2.jpg" length="300095" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="283">
<title>Ni un solo opositor en la cámara baja del Parlamento </title>
<link>/notas/201911/409560-ni-un-solo-opositor-en-la-camara-baja-del-parlamento-en-bielorrusia.html</link>
<author/>
<description>Las 110 bancas de la Cámara de Representantes quedarán en poder de los partidos oficialistas que presentaron candidatos o de figuras de apariencia independiente que apoyan al presidente Alexandre Lukashenko, que gobierna en el país hace 25 años.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd2de00664f8.jpg" length="447996" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="282">
<title>La oposición bloquea la sede del Parlamento, pide renuncias y es reprimida por la policía</title>
<link>/notas/201911/409539-oposicion-geogiana-bloquea-la-sede-del-parlamento-pide-renuncias-y-es-reprimida-por-la-policia.html</link>
<author/>
<description>Efectivos antidisturbios buscaron hoy, con el apoyo de camiones hidrantes, desalojar a los centenares de manifestantes opositores que desde el domingo bloquean los accesos del Parlamento de Georgia para exigir la destitución del gobierno.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 11:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd2b63aebcff.jpg" length="240719" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="281">
<title>El dictador Franco dejó cerca de 1,8 millones de euros de herencia</title>
<link>/notas/201911/409524-el-dictador-franco-dejo-cerca-de-18-millones-de-euros-de-herencia.html</link>
<author/>
<description>Franco, que impuso una dictadura tras ganar la Guerra Civil de seis años (1936-1939), hizo el testamento el 20 de febrero de 1968, casi ocho años antes de su fallecimiento, el 20 de noviembre de 1975.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 10:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd29e8d9ff5b.jpg" length="333766" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="280">
<title>Volvió la calma tras las protestas y el gobierno acusó a EE.UU. de alentarlas </title>
<link>/notas/201911/409515-la-calma-volvia-a-iran-tras-las-protestas-y-el-gobierno-acuso-a-estados-unidos-de-alentarlas.html</link>
<author/>
<description>Durante una sesión del Parlamento, el presidente de la Cámara, Alí Lariyaní, aseguró que Estados Unidos "no obtendrá ningún resultado instigando disturbios y sabotajes en Irán".</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 09:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd296f1b1fa6.jpg" length="457203" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="279">
<title>El presidente catalán admite desobediencia en un juicio que podría inhabilitarlo </title>
<link>/notas/201911/409506-el-presidente-catalan-quim-torra-admite-desobediencia-en-juicio-que-podria-inhabilitarlo.html</link>
<author/>
<description>El presidente de la región española de Cataluña, Quim Torra, admitió hoy que "desobedeció" a la Junta Electoral Central, al declarar en el juicio por el que afronta una pena de inhabilitación de dos años por haberse negado a retirar de edificios públicos pancartas y lazos amarillos con los que los independentistas denuncian el encarcelamiento de sus líderes.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 08:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5af9bede4e73e.jpg" length="433276" type="image/jpeg"/>
</item><item id="278">
<title>La Justicia autorizó el uso de máscaras en las protestas mientras continúan las detenciones</title>
<link>/notas/201911/409485-la-policia-de-hong-kong-detiene-a-40-personas-y-la-justicia-autoriza-mascaras-en-las-protestas.html</link>
<author/>
<description>La Policía detuvo a unas 40 personas junto a la Universidad Politécnica, en Hung Hom, tras haber irrumpido en el campus que se encontraba ocupado por manifestantes desde hacía varios días.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 08:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd28b448c9f2.jpg" length="380445" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="277">
<title>Cruces en el gobierno por la ley de ciudadanía a extranjeros</title>
<link>/notas/201911/409488-cruces-en-el-gobierno-italiano-por-la-ley-de-ciudadania-a-extranjeros.html</link>
<author/>
<description>El líder del Movimiento Cinco Estrellas italiano, Luigi Di Maio, acusó a su socio en el gobierno, el Partido Democrático, de querer "hacer caer" el Ejecutivo de coalición por su intención de tratar la ley que amplía la ciudadanía a extranjeros.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 08:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5af028766b5b6.jpg" length="93479" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="276">
<title>Sri Lanka eligió presidente en comicios marcados por crisis económica y el temor a nuevos atentados </title>
<link>/notas/201911/409422-sri-lanka-eligio-presidente-en-comicios-marcados-por-crisis-economica-y-el-temor-a-nuevos-atentados.html</link>
<author/>
<description>La Comisión Electoral de Sri Lanka anunció este domingo que Gotabaya Rajapaksa, del partido Podujana Paramuna (SLPP) ganó las elecciones presidenciales con el 52 por ciento de los votos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 17:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/01/5a5691e7eb3e4.jpg" length="246748" type="image/jpeg"/>
</item><item id="275">
<title>La Policía amenazó con reprimir con munición letal a manifestantes universitarios</title>
<link>/notas/201911/409278-la-policia-no-pudo-reabrir-un-tunel-ciudadano-y-recrudecen-las-protestas.html</link>
<author/>
<description>La policía de Hong Kong advirtió hoy que comenzaría a usar munición letal si los manifestantes atrincherados en la Universidad Politécnica continuaban arrojándole bombas molotov y otros proyectiles, en uno de los enfrentamientos más violentos desde el inicio de las protestas contra las autoridades locales y las de China, en marzo pasado.</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 15:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbd8e4ac177d.jpg" length="86678" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="274">
<title>Grupos reducidos de "chalecos amarillos" se manifestaron en París</title>
<link>/notas/201911/409359-grupos-reducidos-de-chalecos-amarillos-se-manifestaron-en-paris.html</link>
<author/>
<description>Al cumplirse ayer el primer aniversario desde las primeras protestas, realizaron varias acciones sorpresa en los principales barrios de la capital francesa.</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 12:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8683af19249.jpg" length="265459" type="image/jpeg"/>
</item><item id="273">
<title>El gobierno y las FFAA acusados de encubrir crímenes de guerra en Afganistán e Irak</title>
<link>/notas/201911/409329-gobierno-britanico-y-ffaa-acusados-de-encubrir-crimenes-de-guerra-en-afganistan-e-irak.html</link>
<author/>
<description>Presuntamente comandantes británicos encubrieron a soldados por crímenes de guerra cometidos en Afganistán e Irak que incluyeron torturas y asesinatos de niños y civiles, según documentos filtrados a la prensa.</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 12:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/02/589b37bcf26b0.jpg" length="108789" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="272">
<title>EE.UU. y China negocian un acuerdo comercial en medio de disputas en el sudeste asiático</title>
<link>/notas/201911/409305-eeuu-y-china-negocian-un-acuerdo-comercial-en-medio-de-disputas-en-el-sudeste-asiatico.html</link>
<author/>
<description>Mientras avanzan en conversaciones en busca de un acuerdo, un representante de Washington calificó de "ilegales" e "inaceptables" los reclamos de Beijing sobre casi la totalidad del mar de la China meridional, donde países del sudeste asiático hacen prospecciones en busca de hidrocarburos.</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 10:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5bfe78e7d8662.jpg" length="188606" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="271">
<title>Conceden a casi 29.000 venezolanos el permiso de residencia por razones humanitarias</title>
<link>/notas/201911/409293-espana-concede-a-casi-29000-venezolanos-el-permiso-de-residencia-por-razones-humanitarias.html</link>
<author/>
<description>Esta cifra, según la información que publica Europa Press, supone el 65,3% del total de los 44.163 expedientes de protección internacional instruidos y elevados a la CIAR (Comisión Interministerial de Asilo y Refugio) en los 10 primeros meses de este año.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 10:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5aec3c8fc8618.jpg" length="211982" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="270">
<title>"Xiplomacia", los planes de Xi Jinping de penetración en Latinoamérica</title>
<link>/notas/201911/409296-xiplomacia--los-planes-de-xi-jinping-de-penetracion-en-latinoamerica.html</link>
<author/>
<description>Pisará la región por quinta vez como presidente el próximo martes al llegar a Brasil para la 11ª cumbre del Brics. El objetivo: reafirmar con América Latina el compromiso de China de consolidar la amistad bilateral y expandir una cooperación de beneficio mutuo.</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 10:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c964e5cf0736.jpg" length="59104" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="269">
<title>La Policía no pudo reabrir un túnel ciudadano y recrudecen las protestas</title>
<link>/notas/201911/409278-la-policia-no-pudo-reabrir-un-tunel-ciudadano-y-recrudecen-las-protestas.html</link>
<author/>
<description>Como resultado de estos enfrentamientos, el túnel Cross-Harbor, que une Kowloon con la isla de Hong Kong, quedó nuevamente bloqueado y las casetas de peaje dañadas por los manifestantes aún no se han reparado, consignó la agencia EFE.</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 08:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbd8e4ac177d.jpg" length="86678" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="268">
<title>La violencia y una baja movilización marcaron el primer aniversario de los "chalecos amarillos"</title>
<link>/notas/201911/409113-la-policia-arresta-a-16-personas-al-cumplirse-el-primer-aniversario-de-los-chalecos-amarillos.html</link>
<author/>
<description>La policía de París reprimió con gases lacrimógenos y camiones hidrantes y detuvo a decenas de manifestantes que provocaron desmanes.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 17:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8683af19249.jpg" length="265459" type="image/jpeg"/>
</item><item id="267">
<title>Bachelet denuncia el "uso innecesario o desproporcionado de la fuerza" en Bolivia</title>
<link>/notas/201911/409230-bachelet-denuncia-el-uso-innecesario-o-desproporcionado-de-la-fuerza-en-bolivia.html</link>
<author/>
<description>La Alta Comisionada de la ONU para los Derechos Humanos se refirió a la muerte de manifestantes en Cochambamba, "presuntamente a consecuencia del uso de munición letal por parte de las fuerzas de seguridad".</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 16:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d10c73a00444.jpg" length="394345" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="266">
<title>Represión y desmanes en París en el primer aniversario de los "chalecos amarillos"</title>
<link>/notas/201911/409113-la-policia-arresta-a-16-personas-al-cumplirse-el-primer-aniversario-de-los-chalecos-amarillos.html</link>
<author/>
<description>La policía de París reprimió con gases lacrimógenos y camiones hidrantes y detuvo a decenas de manifestantes que provocaron desmanes.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 13:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8683af19249.jpg" length="265459" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="265">
<title>Manifestantes liberan casi todas las universidades tomadas</title>
<link>/notas/201911/409140-hong-kong-universidades-china-manifestantes-toma-protestas.html</link>
<author/>
<description>Las principales casas de estudios fueron ocupadas por estudiantes y manifestantes antigubernamentales y ya fueron liberadas después de un asedio policial de varios días.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 09:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcef36ba1fca.jpg" length="363354" type="image/jpeg"/>
</item><item id="264">
<title>La policía arrestó a 16 personas en el primer aniversario de los "chalecos amarillos"</title>
<link>/notas/201911/409113-la-policia-arresta-a-16-personas-al-cumplirse-el-primer-aniversario-de-los-chalecos-amarillos.html</link>
<author/>
<description>Los manifestantes han convocado 140 marchas y alrededor de 5.000 agentes fueron movilizados en la capital francesa para evitar altercados.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 07:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8683af19249.jpg" length="265459" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="263">
<title>Trump "intimida" a una testigo del Ucraniagate, mientras la mujer declara ante el Congreso</title>
<link>/notas/201911/408960-trump-juicio-politico-audiencia-congreso-estados-unidos.html</link>
<author/>
<description>El mandatario tuiteó criticando a la ex embajadora ucraniana en Washington Marie Yovanovith en el mismo momento en el que la diplomática declaraba en una audiencia pública por la investigación del Congreso.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 14:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcedb35b6415.jpg" length="257940" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="262">
<title>Manifestantes desbloquean barricadas a cambio de demandas</title>
<link>/notas/201911/408969-hong-kong-barricadas-demandas-universidad-china.html</link>
<author/>
<description>El grupo prodemocrático que permanece atrincherado en la Universidad china de Hong Kong abandonó el lugar durante unas horas tras pedir al gobierno que se comprometa a realizar elecciones el 24 de noviembre.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 12:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbd8e4ac177d.jpg" length="86678" type="image/jpeg"/>
</item><item id="261">
<title>Comenzó la segunda audiencia para abrir juicio político a Trump</title>
<link>/notas/201911/408960-trump-juicio-politico-audiencia-congreso-estados-unidos.html</link>
<author/>
<description>El mandatario es señalado de presionar a Ucrania para que investigue al demócrata Joe Biden, uno de sus principales rivales para las elecciones del año próximo.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:54:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5cfe392212378.jpg" length="234299" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="260">
<title>Johnson asegura que el país se irá de la Unión Europea el 31 de enero</title>
<link>/notas/201911/408888-johnson-asegura-que-estaran-fuera-de-la-union-europea-el-31-de-enero.html</link>
<author/>
<description>Reino Unido estará "fuera" de la UE y esto "es lo más importante", dijo el primer ministro británico y se mostró determinado a alcanzar una nueva relación comercial con ese bloque.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d7a56634e6f6.jpg" length="35494" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="259">
<title>Pelosi acusó a Trump de haber cometido un soborno en el caso de Ucrania</title>
<link>/notas/201911/408804-lider-democrata-acuso-a-trump-de-haber-cometido-un-soborno-en-el-caso-de-ucrania.html</link>
<author/>
<description>La líder demócrata, afirmó que la primera audiencia pública en la investigación contra el presidente Donald Trump celebrada el miércoles "corroboró las pruebas de un soborno".</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 18:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5bffc4ea549c2.jpg" length="246462" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="258">
<title>El presidente confía en que haya nuevo gobierno "en los próximos días"</title>
<link>/notas/201911/408750-el-presidente-de-libano-confia-en-que-haya-nuevo-gobierno-en-los-proximos-dias.html</link>
<author/>
<description>El presidente de Líbano, Michel Aoun, afirmó que espera que el nuevo gobierno del país esté listo "en los próximos días" luego que el primer ministro, Saad Hariri, y su Ejecutivo presentaran la renuncia el pasado 29 de octubre tras semanas de protestas.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:34:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/01/5a664743eef5b.jpg" length="434826" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="257">
<title>Varios heridos en un tiroteo en un secundario de California</title>
<link>/notas/201911/408711-tiroteo-estados-unidos-escuela-california-saugus-high-school.html</link>
<author/>
<description>Al menos seis personas resultaron heridas por el incidente ocurrido en una escuela en Santa Clarita, dijo un portavoz de la oficina de alguaciles de Los Ángeles.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:54:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcd8726c931e.jpg" length="395499" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="256">
<title>Independentistas bloquean la formación de un gobierno de coalición</title>
<link>/notas/201911/408657-espana-gobierno-psoe-podemos-independentistas-cataluna-bloqueo.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>La fuerza Esquerra Republicana de Catalunya ratificó que no dará los votos para facilitar la alianza entre el PSOE y Unidas Podemos hasta que se abandone la "vía represiva" para enfrentar el conflicto por la secesión.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5d0801fa7d8d2.jpg" length="42942" type="image/jpeg"/>
</item><item id="255">
<title>Policía alerta que las protestas están fuera de control</title>
<link>/notas/201911/408585-hong-kong-policia-china-toque-queda.html</link>
<author/>
<description>Un vocero de la fuerza advirtió que los manifestantes prodemocráticos están "un paso más cerca del terrorismo", pero negó que vaya a aplicar un toque de queda.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 09:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/08/5d61490e5572c.jpg" length="136757" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="254">
<title>Se cumple el alto el fuego pese a una nueva ráfaga de cohetes</title>
<link>/notas/201911/408540-disparan-mas-cohetes-desde-gaza-a-israel-pese-a-declaracion-de-alto-el-fuego.html</link>
<author/>
<description>La tregua entre Israel y el grupo palestino Yihad Islámica parecía ser respetada pese a que una ráfaga de cohetes desde Gaza interrumpió brevemente esta situación.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 07:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/02/5c72d2a94f663.jpg" length="198273" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="253">
<title>La minoría musulmana rohingya presenta una demanda en los tribunales argentinos</title>
<link>/notas/201911/408405-la-minoria-musulmana-rohingya-presenta-una-demanda-en-los-tribunales-argentinos.html</link>
<author/>
<description>El objetivo de la presentación es que los rohingyas tengan una jurisdicción donde se investigue a los presuntos autores del genocidio, explicó el ex relator de la ONU para Myanmar Tomás Ojea Quintana.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/09/59aeb7a1975ae.jpg" length="235948" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="252">
<title>Impactante testimonio sacude la primera audiencia por el impeachment a Trump</title>
<link>/notas/201911/408339-juicio-politico-trump-audiencias-estados-unidos-congreso.html</link>
<author/>
<description>Donald Taylor testificó en el Congreso que un asesor escuchó al mandatario preguntar sobre "las investigaciones" que reclamaba a Ucrania, vinculadas a su rival demócrata Joe Biden.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da5a2c6ecff2.jpg" length="193982" type="image/jpeg"/>
</item><item id="251">
<title>Trump recibe a Erdogan y destaca su "amistad" pese a polémica por Siria</title>
<link>/notas/201911/408444-trump-recibe-a-erdogan-y-destaca-su-amistad-pese-a-polemica-por-siria.html</link>
<author/>
<description>Sin embargo, su decisión de recibir a Erdogan en la Casa Blanca ha generado fuertes críticas en EE.UU. y no solo de la oposición demócrata, también del oficialista Partido Republicano.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 16:59:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/01/5885e9ff16bb8.jpg" length="120164" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="250">
<title>La minoría musulmana rohingya presenta una demanda en los tribunales argentinos</title>
<link>/notas/201911/408405-la-minoria-musulmana-rohingya-presenta-una-demanda-en-los-tribunales-argentinos.html</link>
<author/>
<description>El objetivo de la presentación es que los rohingyas tengan una jurisdicción donde se investigue a los presuntos autores del genocidio, explicó el ex relator de la ONU para Myanmar Tomás Ojea Quintana.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 16:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/09/59aeb7a1975ae.jpg" length="235948" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="249">
<title>Los socialistas y la izquierda empiezan a buscar apoyos para su coalición </title>
<link>/notas/201911/408411-los-socialistas-y-la-izquierda-empiezan-a-buscar-apoyos-para-su-coalicion-en-espana.html</link>
<author/>
<description>La alianza entre el gubernamental Partido Socialista (PSOE) de Pedro Sánchez, y Unidas Podemos (UP) liderada por Pablo Iglesias, cuenta con 155 diputados, con lo que necesita el concurso de varios partidos para superar con éxito la investidura.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 16:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcabd3ddf1eb.jpg" length="45460" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="248">
<title>Empezaron las primeras audiencias sobre el proceso de juicio político a Trump</title>
<link>/notas/201911/408339-juicio-politico-trump-audiencias-estados-unidos-congreso.html</link>
<author/>
<description>El Congreso analiza el posible abuso de poder por parte del presidente al pedirle a su par ucraniano que investigue al ex vicepresidente Joe Biden, posible rival en las próximas elecciones.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 12:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da5a2c6ecff2.jpg" length="193982" type="image/jpeg"/>
</item><item id="247">
<title>Johnson amplía la ventaja frente a los laboristas de cara a las elecciones</title>
<link>/notas/201911/408312-reino-unido-elecciones-boris-johnson-corbyn-brexit.html</link>
<author/>
<description>Los conservadores sacan una diferencia de 14 puntos, en una última encuesta sobre intención de voto con miras a los comicios del 12 de diciembre.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 11:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8c9a5fe5cff.jpg" length="262246" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="246">
<title>Estudiantes de China continental fueron evacuados de una universidad</title>
<link>/notas/201911/408219-hong-kong-china-universidad-evacuados.html</link>
<author/>
<description>Los alumnos llamaron a la policía ante la presencia de un grupo vestido de negro, el color que portan los manifestantes quje exigen más democracia.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 09:05:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d6cfd50bae03.jpg" length="362647" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="245">
<title>Continúa la escalada militar con la Jihad Islámica y ya son 15 los muertos</title>
<link>/notas/201911/408198-continua-la-escalada-militar-entre-israel-y-la-jihad-islamica-y-ya-son-15-los-palestinos-muertos.html</link>
<author/>
<description>El lanzamiento de proyectiles hacia Israel y los bombardeos del Ejército israelí en Gaza se reanudaron hoy sumando otros cinco palestinos muertos.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 08:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d7a24b462842.jpg" length="396316" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="244">
<title>Israel mata a un jefe militar palestino en la Franja de Gaza</title>
<link>/notas/201911/407949-israel-palestina-jefe-militar-gaza-yihad-islamica.html</link>
<author/>
<description>El ejército mató a un líder de la Yihad Islámica, un grupo extremista palestino que respondió con el lanzamiento de más de 50 cohetes.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 19:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dca9df4de9f6.jpg" length="405450" type="image/jpeg"/>
</item><item id="243">
<title>La Corte parece inclinada a dar una victoria a Trump en inmigración</title>
<link>/notas/201911/408120-la-corte-de-eeuu-parece-inclinada-a-dar-una-victoria-a-trump-en-inmigracion.html</link>
<author/>
<description>Los magistrados conservadores que integran el tribunal de nueve miembros cuestionaron la viabilidad del programa de Acción Diferida para los Llegados en la Infancia (DACA).</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 18:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d10d90ec7c0d.jpg" length="674359" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="242">
<title>Empiezan este miércoles las audiencias públicas, y televisadas, del impeachment contra Trump</title>
<link>/notas/201911/408084-empiezan-manana-las-audiencias-publicas-y-televisadas-del-impeachment-contra-trump.html</link>
<author/>
<description>Trump está señalado por presunta presión sobre el presidente ucraniano, Vladimir Zelenski, para que investigara a Hunter Biden, hijo del precandidato demócrata a la presidencia Joe Biden, que trabajó en una empresa de gas en Ucrania.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 17:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/02/5a7d7f1a41f29.jpg" length="298091" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="241">
<title>Catalanes independentistas exigen reconocer el conflicto político para facilitar el gobierno</title>
<link>/notas/201911/408048-catalanes-independentistas-exigen-reconocer-conflicto-politico-para-facilitar-gobierno-en-espana.html</link>
<author/>
<description>El principal reclamo de los independentistas es la amnistía para sus líderes presos, y que el gobierno español reconozca su derecho a la autodeterminación.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 16:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bf57134de2df.jpg" length="50121" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="240">
<title>La violencia se extiende a universidades y sacude el distrito financiero </title>
<link>/notas/201911/408057-la-violencia-en-hong-kong-se-extiende-a-universidades-y-sacude-el-distrito-financiero.html</link>
<author/>
<description>Las universidades se convirtieron en un nuevo campo de batalla a lo largo del día, con enfrentamientos sostenidos que por primera vez sacuden un gran campus.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 16:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbd8e4ac177d.jpg" length="86678" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="239">
<title>Jimmy Carter se recupera tras ser operado de una hemorragia cerebral</title>
<link>/notas/201911/407880-jimmy-carter-internacion-hermorragia-cerebral-eeuu.html</link>
<author/>
<description>El ex presidente, de 95 años, fue internado en un hospital de Atlanta, donde fue sometido a una cirugía para "aliviar la presión sobre el cerebro" que le produjo un sangrado interno.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 16:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c9509fb8177b.jpg" length="40729" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="238">
<title>Israel mata a un jefe militar palestino en la Franja de Gaza</title>
<link>/notas/201911/407949-israel-palestina-jefe-militar-gaza-yihad-islamica.html</link>
<author/>
<description>El ejército mató a un líder de la Yihad Islámica, un grupo extremista palestino que respondió con el lanzamiento de más de 50 cohetes.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 13:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/03/5ab8f5a9a4608.jpg" length="159047" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="237">
<title>Sánchez e Iglesias alcanzan un preacuerdo de gobernabilidad</title>
<link>/notas/201911/407862-sanchez-e-iglesias-alcanzan-un-preacuerdo-de-gobernabilidad.html</link>
<author/>
<description>El líder socialista y el de Unidas Podemos alcanzaron un preacuerdo para formar gobierno, tras las elecciones generales del 10 de noviembre.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 11:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcabd3ddf1eb.jpg" length="45460" type="image/jpeg"/>
</item><item id="236">
<title>Jimmy Carter será operado de una hemorragia cerebral</title>
<link>/notas/201911/407880-jimmy-carter-internacion-hermorragia-cerebral-eeuu.html</link>
<author/>
<description>El ex presidente, de 95 años, fue internado en un hospital de Atlanta y será sometido a una cirugía para "aliviar la presión sobre el cerebro" que le produjo un sangrado interno.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 10:05:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c9509fb8177b.jpg" length="40729" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="235">
<title>Los productos de asentamientos israelíes deben indicar su origen</title>
<link>/notas/201911/407877-israel-asentamientos-productos-origen-etiqueta-justicia-europa.html</link>
<author/>
<description>Los productos de los asentamientos ocupados desde 1967 -Cisjordania, Jerusalén Este y los Altos del Golán- deben indicar su procedencia en el etiquetado, deteminó un tribunal de la Unión Europea.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 10:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/06/594ed74594a61.jpg" length="213916" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="234">
<title>Miles de mujeres y niños están recluidos de forma inhumana en Siria e Irak</title>
<link>/notas/201911/407871-siria-irak-mujeres-ninos-onu-reclusion.html</link>
<author/>
<description>El organismo alertó por las condiciones de detención y enumeró violaciones a los derechos humanos como la imposición de la pena de muerte, torturas y violencia sexual.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 09:54:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/11/58333a26c1a35.jpg" length="660512" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="233">
<title>Desalojan a independentistas que cortaban paso fronterizo entre España y Francia</title>
<link>/notas/201911/407847-desaloja-a-independentistas-que-cortaban-paso-fronterizo-entre-espana-y-francia.html</link>
<author/>
<description>La policía francesa desalojó por la fuerza y utilizando gas pimienta a cientos de independentistas catalanes que cortaban uno de los principales pasos fronterizos entre España y Francia, en el marco de las protestas contra las condenas a los líderes del fallido proceso de secesión de 2017.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 08:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc9a4abcc43c.jpg" length="187763" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="232">
<title>Lanzan cohetes desde Gaza luego del asesinato del líder de la Jihad Islámica</title>
<link>/notas/201911/407826-con-un-bombardeo-selectivo-israel-mata-a-un-lider-de-jihad-islamica-en-gaza.html</link>
<author/>
<description>El sistema de defensa aérea interceptó aproximadamente 20 de la decena de cohetes que fueron lanzados desde la Franja de Gaza.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 07:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d7a24b462842.jpg" length="396316" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="231">
<title>Evo consigue asilo en México y Bolivia padece en medio de la violencia y el vacío de poder</title>
<link>/notas/201911/407775-mexico-concede-asilo-politico-a-evo-morales.html</link>
<author/>
<description>México concedió este lunes un asilo político al ex presidente boliviano Evo Morales, confirmó hoy el canciller del país norteamericano, Marcelo Ebrad.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc93ba639b21.jpg" length="350666" type="image/jpeg"/>
</item><item id="230">
<title>La ONU informa de más violaciones al acuerdo nuclear </title>
<link>/notas/201911/407787-la-onu-informa-de-mas-violaciones-de-iran-al-acuerdo-nuclear.html</link>
<author/>
<description>El Organismo Internacional de Energía Atómica (OIEA) ratificó que el país persa comenzó a enriquecer uranio en una planta fortificada construida dentro de una montaña, aumentó sus reservas de uranio procesado y excedió el nivel permitido de enriquecimiento.</description>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:35:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/07/596c97946253a.jpg" length="179889" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="229">
<title>Acusan a Myanmar de genocidio ante el máximo tribunal de la ONU </title>
<link>/notas/201911/407781-acusan-a-myanmar-de-genocidio-ante-el-maximo-tribunal-de-la-onu.html</link>
<author/>
<description>La denuncia también pide a la Corte Internacional de Justicia que ordene urgentemente medidas "para detener la conducta genocida de Myanmar de inmediato".</description>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/03/5abb9eddd4c66.jpg" length="179270" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="228">
<title>Farage respalda a Johnson y no presentará candidatos a bancas que defienden los conservadores</title>
<link>/notas/201911/407733-farage-respalda-a-johnson-y-no-presentara-candidatos-a-bancas-que-defienden-los-conservadores.html</link>
<author/>
<description>El espaldarazo de Farage a Johnson fue calificado por el presidente honorario del Partido Laborista, Ian Lavery, como una alianza entre ambos líderes euroescépticos y el presidente de Estados Unidos.</description>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/580f82d8e24bd.jpg" length="249606" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="227">
<title>Independentistas catalanes cortan el transitado paso fronterizo entre España y Francia </title>
<link>/notas/201911/407712-independentistas-catalanes-cortan-transitado-paso-fronterizo-entre-espana-y-francia.html</link>
<author/>
<description>Los manifestantes provocaron un embotellamiento de tránsito de varios kilómetros en un cruce de frontera en el primero de los tres días de protesta contra la condena de los líderes del proceso de secesión. </description>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 14:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc9a4abcc43c.jpg" length="187763" type="image/jpeg"/>
</item><item id="226">
<title>Tras una victoria agridulce, los socialistas se inclinan por buscar el apoyo de la izquierda </title>
<link>/notas/201911/407685-tras-una-victoria-agridulce-los-socialistas-se-inclinan-por-buscar-el-apoyo-de-la-izquierda.html</link>
<author/>
<description>El Partido Socialista (PSOE) del presidente del gobierno español, Pedro Sánche busca apoyo de la izquierda, sin descartar una coalición con Unidas Podemos (UP).</description>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 13:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d08c18348b6c.jpg" length="257739" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="225">
<title>Alemania, Francia y Reino Unido abordan hoy en París situación del acuerdo iraní</title>
<link>/notas/201911/407619-alemania-francia-y-reino-unido-abordan-hoy-en-paris-situacion-del-acuerdo-irani.html</link>
<author/>
<description>"Vemos con creciente preocupación que el enriquecimiento de uranio continúa. Irán no solo lo ha anunciado, sino que sigue adelante con ello", indicó Maas ante la prensa a su llegada a un Consejo de ministros de Exteriores de la Unión Europea (UE), en el que se aborda la situación iraní entre otros temas.</description>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 10:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d73c27059b42.jpg" length="93699" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="224">
<title>Albert Rivera renuncia a Ciudadanos y deja la política tras su debacle electoral </title>
<link>/notas/201911/407607-albert-rivera-renuncia-a-ciudadanos-y-deja-la-politica-tras-su-debacle-electoral.html</link>
<author/>
<description>Rivera, de 39 años, llevaba 13 años al frente de Ciudadanos, los mismos que tiene este partido político surgido en Cataluña como una respuesta ciudadana contra el nacionalismo catalán.</description>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 10:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5cd1746489b7b.jpg" length="32534" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="223">
<title>Dos heridos graves tras otra jornada de protestas en Hong Kong</title>
<link>/notas/201911/407568-dos-heridos-graves-tras-otra-jornada-de-protestas-en-hong-kong.html</link>
<author/>
<description>Uno de ellos fue prendido fuego tras una discusión política y otro baleado por la policía en un corte de calles.</description>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 07:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d763f5408dfb.jpg" length="578013" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="222">
<title>Trump pide a Irán que entregue a ex agente del FBI desaparecido hace 12 años</title>
<link>/notas/201911/407598-trump-pide-a-iran-que-entregue-a-ex-agente-del-fbi-desaparecido-hace-12-anos.html</link>
<author/>
<description>"Si Irán consigue entregar a Estados Unidos al ex agente del FBI Robert A. Levinson, que fue secuestrado en Irán hace 12 años, sería un paso muy positivo", expresó anoche en su cuenta de Twitter.</description>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 07:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc1bbe6a9916.jpg" length="369250" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="221">
<title>Los socialistas vuelven a ganar las elecciones, con Vox como tercera fuerza</title>
<link>/notas/201911/407451-los-socialistas-ganan-las-elecciones-pero-la-derecha-suma-mas-diputados-segun-sondeo.html</link>
<author/>
<description>Con estos resultados, Pedro Sánchez dependerá de nuevo de un acuerdo con Unidas Podemos, y también de la abstención de los independentistas catalanes, o un acuerdo hacia la derecha que logre una coalición o abstención del PP.</description>
<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 17:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/12/5c0511a60637b.jpg" length="195496" type="image/jpeg"/>
</item><item id="220">
<title>El conservador Iohannis gana pero no evita el balotaje presidencial, según sondeos</title>
<link>/notas/201911/407445-el-conservador-iohannis-gana-las-presidenciales-rumanas-pero-no-evita-el-balotaje-segun-sondeos.html</link>
<author/>
<description>Más de 18,2 millones de rumanos -715.000 de ellos en el extranjero- estaban llamados este domingo a las urnas para elegir a quien será su presidente durante los próximos cinco años.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 17:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/02/589792d7b12bd.jpg" length="119918" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="219">
<title>Detuvieron a un hombre que entró armado a un centro electoral en Cataluña</title>
<link>/notas/201911/407442-detienen-a-un-hombre-que-entro-armado-a-un-centro-electoral-en-cataluna.html</link>
<author/>
<description>El detenido, un vecino de una pequeña localidad situada en la provincia de Tarragona, fue descubierto por un policía que detectó que llevaba un arma sobresalía de su pantalón.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 17:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2015/05/55620b9a0414d.jpg" length="171680" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="218">
<title>La participación electoral cae un 4% en las segundas elecciones generales del año </title>
<link>/notas/201911/407334-espana-vuelve-a-las-urnas-con-el-reto-de-romper-el-bloqueo-politico.html</link>
<author/>
<description>Más de 37 millones de españoles están llamados a votar hoy en unas elecciones anticipadas con las que se busca romper el bloqueo político que impidió formar gobierno hace seis meses, en un escenario de gran polarización e inestabilidad por la escalada del conflicto de Cataluña.</description>
<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 15:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cc6e74c52908.jpg" length="484838" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="217">
<title>Seis semanas de protestas dejan más de 300 muertos y 15.000 heridos</title>
<link>/notas/201911/407376-seis-semanas-de-protestas-dejan-mas-de-300-muertos-y-15000-heridos.html</link>
<author/>
<description>La cifra de víctimas mortales y de heridos fue revelada hoy por la Alta Comisión Independiente para los Derechos Humanos de Irak, un organismo autónomo que difundió su último balance sobre la situación en el país árabe.</description>
<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 12:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc1804fa3b83.jpg" length="63871" type="image/jpeg"/>
</item><item id="216">
<title>Cataluña: campo de batalla clave para un gobierno progresista</title>
<link>/notas/201911/407358-cataluna-campo-de-batalla-clave-para-un-gobierno-progresista.html</link>
<author/>
<description>A pesar de tener que votar por cuarta vez en cuatro años, vecinos del barrio El Fort Pience de Barcelona, en el céntrico Example, se movilizaron hoy, conscientes de que Cataluña es campo de batalla entre la izquierda progresista y los independentistas.</description>
<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 10:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da86ee8ae7b0.jpg" length="1129572" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="215">
<title>El país vuelve a las urnas con el reto de romper el bloqueo político</title>
<link>/notas/201911/407334-espana-vuelve-a-las-urnas-con-el-reto-de-romper-el-bloqueo-politico.html</link>
<author/>
<description>Más de 37 millones de españoles están llamados a votar hoy en unas elecciones anticipadas con las que se busca romper el bloqueo político que impidió formar gobierno hace seis meses, en un escenario de gran polarización e inestabilidad por la escalada del conflicto de Cataluña.</description>
<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 07:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cc6e74c52908.jpg" length="484838" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="214">
<title>Ordenan detener a legisladores prodemocráticos tras nuevas protestas</title>
<link>/notas/201911/407193-hong-kong-detenciones-legisladores-china-protestas.html</link>
<author/>
<description>Tres políticos fueron arrestados, acusados de haber obstruido la asamblea local durante la sesión en la que se trató el proyecto de ley de extradición a China que originó las protestas.</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 10:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/08/5d61490e5572c.jpg" length="136757" type="image/jpeg"/>
</item><item id="213">
<title>España vuelve a las urnas, polarizada por el conflicto de Cataluña</title>
<link>/notas/201911/407190-espana-elecciones-cataluna-pedro-sanchez-casado-psoe-pp.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>Los españoles intentarán desbloquear la formación de un nuevo gobierno. Las encuestas pronostican un nuevo triunfo del PSOE, pero lejos de obtener la mayoría absoluta.</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 09:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5d82eee27270a.jpg" length="53239" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="212">
<title>La OIEA controlará mañana planta nuclear iraní de Fordo</title>
<link>/notas/201911/407175-la-oiea-controlara-manana-planta-nuclear-irani-de-fordo.html</link>
<author/>
<description>El organismo supervisará mañana la planta nuclear, cuyo enriquecimiento de uranio supone un posible incumplimiento del pacto firmado hace cuatro años.</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 07:59:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5d23350ce6328.jpg" length="59400" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="211">
<title>Con inquietud por el auge del ultraderechista Vox, cerró la campaña electoral</title>
<link>/notas/201911/407148-espana-elecciones-generales-cierre-de-campana.html</link>
<author>Cecilia  Guardati</author>
<description>En medio de una creciente tensión por el conflicto secesionista de Cataluña e inquietud por el alza del partido ultraderechista Vox, cerró la campaña de las elecciones generales de este domingo en España, donde el aspirante a la reelección, el socialista Pedro Sánchez, busca un amplio respaldo de las urnas para desbloquear la formación de un nuevo Gobierno.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 20:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbc2bdcd2c05.jpg" length="49668" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="210">
<title>Trump cuestiona que sea público el proceso en el que se analiza si merece juicio político</title>
<link>/notas/201911/407094-estados-unidos-trump-juicio-politico.html</link>
<author/>
<description>"No debería haber una audiencia pública. Esto es una farsa", subrayó el presidente de Estados Unidos.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 17:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8c99eaf1c8e.jpg" length="381756" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="209">
<title>La muerte de un estudiante genera temores de una mayor violencia</title>
<link>/notas/201911/406989-hong-kong-chow-tsz-lok-estudiante-muerto-china.html</link>
<author/>
<description>Chow Tsz-lok, falleció por las heridas sufridas días atrás en una caída durante enfrentamientos entre policías y manifestantes anti-China.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 12:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d98b1508130f.jpg" length="75765" type="image/jpeg"/>
</item><item id="208">
<title>La noche en que los berlineses tumbaron el Muro de la vergüenza</title>
<link>/notas/201911/406965-muro-berlin-caida-aniversario-alemania-occidente.html</link>
<author/>
<description>El 9 de noviembre de 1989 se produjo uno de los momentos clave de la historia del siglo XX: la caída del Muro de Berlín.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 10:54:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/11/5a049b44b4ab5.jpg" length="142157" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="207">
<title>Sánchez pide un gobierno fuerte para frenar a independentistas y Vox</title>
<link>/notas/201911/406950-espana-cierra-campana-elecciones-cataluna-sanchez-psoe-pp-podemos-vox.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>El socialista pidió apoyo a su reelección a horas del cierre de campaña, mientras que el líder del Partido Popular, Pablo Casado, reclamó el voto de todos los partidos de la derecha para arrebatarle el poder.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 10:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/10/5bbe1a1d973e0.jpg" length="162814" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="206">
<title>Al menos 269 muertos y 8.000 heridos por las protestas, según la ONU</title>
<link>/notas/201911/406929-onu-irak-muertos-heridos-conflicto.html</link>
<author/>
<description>En el último incidente, hombres armados asesinaron a tiros a cinco manifestantes antigubernamentales e hirieron a decenas en el sur del país.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 09:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbc43d82c089.jpg" length="108532" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="205">
<title>Informante del Ucraniagate acusa a Trump de poner en peligro a su familia</title>
<link>/notas/201911/406920-trump-ucrania-informante-biden-peligro-familia.html</link>
<author/>
<description>El abogado del informante del caso que dejó al presidente al borde del juicio político pidió a la Casa Blanca el fin de los ataques verbales del mandatario.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 09:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d98ac60a461e.jpg" length="55789" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="204">
<title>"El nuevo nacionalismo alemán no nació en 1989 sino en 2015", afirmó un politólogo </title>
<link>/notas/201911/406833-el-nuevo-nacionalismo-aleman-no-nacio-en-1989-sino-en-2015-afirmo-un-politologo.html</link>
<author/>
<description>Durante 28 años, 64 kilómetros de cemento dividieron en dos la ciudad de Berlín, pero tras la caída del muro en la noche del 9 de noviembre de 1989 miles de familias y amigos pudieron volver a verse tras una larga separación forzosa.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2015/10/560d56f6b2c9b.jpg" length="269101" type="image/jpeg"/>
</item><item id="203">
<title>Denuncian que la inspectora nuclear de la ONU dio positivo en explosivos</title>
<link>/notas/201911/406560-iran-reanuda-el-enriquecimiento-de-uranio-en-la-planta-nuclear-de-fordo.html</link>
<author/>
<description>El gobierno dijo que impidió el acceso a una inspectora del organismo nuclear de la ONU (OIEA) porque la mujer dio positivo para restos de nitratos explosivos.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/07/5d36f2d8c5d5d.jpg" length="307912" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="202">
<title>Macron pidió que la OTAN defina cual es su "finalidad estratégica"</title>
<link>/notas/201911/406740-macron-pide-que-la-otan-defina-cual-es-su-finalidad-estrategica.html</link>
<author/>
<description>El presidente francés criticó  la falta de coordinación entre los socios del tratado. </description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/08/5d61511c26f6e.jpg" length="487484" type="image/jpeg"/>
</item><item id="201">
<title>YouTube celebra los 30 años de la caída del Muro de Berlín con un especial de realidad virtual </title>
<link>/notas/201911/406713-youtube-celebra-los-30-anos-de-la-caida-del-muro-de-berlin-con-un-especial-de-realidad-virtual.html</link>
<author/>
<description>"Virtually History: The Berlin Wall" es un nuevo especial de 30 minutos en el que los espectadores podrán sumergirse en aquella historia.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2014/11/545f8a65473c8.png" length="356375" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="200">
<title>La economía cae en picada por la incertidumbre del Brexit</title>
<link>/notas/201911/406647-brexit-economia-reino-unido-incertidumbre.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>La isla es una de las economías desarrolladas que menos creció en el mundo en los últimos tres años como consecuencia de la incertidumbre por la salida de la Unión Europea, según un informe de la Confederación Nacional de los Sindicatos.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/03/58cff2ee5fcb1.jpg" length="761121" type="image/jpeg"/>
</item><item id="199">
<title>La policía desaloja a inmigrantes en dos campamentos de París</title>
<link>/notas/201911/406602-paris-campamento-migrantes-desalojo-policia-francia.html</link>
<author/>
<description>Unos 1.300 inmigrantes y demandantes de asilo vivían en condiciones insalubres en tiendas de campaña. Fue la operación número 59 de este tipo en la capital francesa desde 2015.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 10:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc418653e198.jpg" length="116068" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="198">
<title>China dice haber acordado con EE.UU. la cancelación de aranceles por fases</title>
<link>/notas/201911/406584-china-estados-unidos-guerra-comercial-fase-aranceles.html</link>
<author/>
<description>Un portavoz del gobierno en Beijing afirmó que hubo progresos concretos para reducir algunos de los aranceles que generan tensiones entre las principales economías del mundo.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 09:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/580e44ac29b9f.jpg" length="487767" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="197">
<title>El conflicto de Cataluña lleva a Sánchez a hacer campaña en la prensa europea</title>
<link>/notas/201911/406569-el-conflicto-de-cataluna-lleva-a-sanchez-a-hacer-campana-en-la-prensa-europea.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>El presidente del gobierno trasladó su campaña a la prensa europea, con un artículo en el que asegura que el "separatismo catalán" es un desafío tanto para su país como para el continente.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 08:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/10/5bc5c894092df.jpg" length="155003" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="196">
<title>Denuncian que la inspectora nuclear de la ONU dio positivo en explosivos</title>
<link>/notas/201911/406560-iran-reanuda-el-enriquecimiento-de-uranio-en-la-planta-nuclear-de-fordo.html</link>
<author/>
<description>El gobierno dijo que impidió el acceso a una inspectora del organismo nuclear de la ONU (OIEA) porque la mujer dio positivo para restos de nitratos explosivos.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 08:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/07/5d36f2d8c5d5d.jpg" length="307912" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="195">
<title>Fundador de Huawei acusa el impacto del embate de EE.UU. pese a ventas récord</title>
<link>/notas/201911/406515-fundador-de-huawei-acusa-el-impacto-del-embate-de-eeuu-pese-a-ventas-record.html</link>
<author/>
<description>Durante un foro de discusiones, Ren Zhengfei cuestionó al gobierno de Estados Unidos por "volar a los países y hacer lobby para que no compren equipos de Huawei", algo que no ha tenido éxito ya que esas naciones "siguen comprando a Huawei".</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:06:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c3faf0e3d6b6.jpg" length="125368" type="image/jpeg"/>
</item><item id="194">
<title>Puigdemont lamenta desde el exilio la muerte de su padre</title>
<link>/notas/201911/406473-puigdemont-lamenta-desde-el-exilio-la-muerte-de-su-padre.html</link>
<author/>
<description>&amp;amp;ldquo;Mi madre, mis hermanas y mis hermanos lo recordaremos siempre como un hombre de bondad inmensa y fidelidad a los valores del cristianismo de base. Descanse en paz&amp;amp;rdquo;, expresó el ex presidente catalán en un mensaje en Twitter.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:23:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5a267fad55fa9.jpg" length="79088" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="193">
<title>Vox avanza en el terreno fértil de una España convulsa</title>
<link>/notas/201911/406416-los-ultraderechistas-de-vox-avanzan-en-el-terreno-fertil-de-una-espana-convulsa.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>Las expectativas en torno a Vox son elevadas, ya que la mayoría de las encuestas pronostican un avance en el número de escaños, hasta el doble de los 24 actuales.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c929ee6c4d57.jpg" length="251018" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="192">
<title>Italia quiere modificar el acuerdo sobre migrantes con Libia y que intervenga la ONU</title>
<link>/notas/201911/406389-italia-quiere-modificar-el-acuerdo-sobre-migrantes-con-libia-y-que-intervenga-la-onu.html</link>
<author/>
<description>El ministro de Exteriores italiano, Luigi Di Maio, aseguró que su país no pondrá fin al pacto aunque su intención es modificarlo y mejorar su eficacia.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:41:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5aff33bcf187a.jpg" length="270703" type="image/jpeg"/>
</item><item id="191">
<title>Los alemanes consideran que aún hay muchas cosas que separan al Oeste y el Este</title>
<link>/notas/201911/406383-los-alemanes-consideran-que-aun-hay-muchas-cosas-que-separan-al-oeste-y-el-este-30-anos-despues.html</link>
<author/>
<description>El 43% de los alemanes en el oeste y el 35% en el este considera que los alemanes lograron conformar una nación tras la reunificación entre la extinta República Democrática Alemana (RDA) y la República Federal de Alemania (RFA).&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/11/5a049b44b4ab5.jpg" length="142157" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="190">
<title>Sánchez se jacta de controlar la Fiscalía y provoca la irá de los independentistas </title>
<link>/notas/201911/406368-sanchez-se-jacta-de-controlar-la-fiscalia-y-provoca-la-ira-de-los-independentistas.html</link>
<author/>
<description>El líder socialista aprovechó para criticar al Partido Popular (PP), por dejar "escapar" a Puigdemont, y acto seguido se comprometió solemnemente a "traerlo" para que "sea juzgado por la justicia española".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbc3383c24da.jpg" length="689130" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="189">
<title>Aumentan las noticias falsas en Facebook a un año de las elecciones</title>
<link>/notas/201911/406323-facebook-fake-news-noticias-falsas-elecciones-estados-unidos.html</link>
<author/>
<description>En lo que va del año la viralización de "fake news" logró un alcance superior al de la campaña electoral de 2016, reveló un informe de la ONG Avaaz.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5aeaef4444b5c.jpg" length="190982" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="188">
<title>Los demócratas obtienen dos importantes triunfos en Virginia y Kentucky</title>
<link>/notas/201911/406329-los-democratas-obtienen-dos-importantes-triunfos-en-virginia-y-kentucky.html</link>
<author/>
<description>El demócrata Ralph Northam fue electo gobernador de Virginia mientras que en Kentucky, un estado marcadamente conservador y republicano, venció otro demócrata, Andy Beshear. Estos triunfos se dan a un año de las elecciones presidenciales de 2020.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc2fa60ac4fe.jpg" length="440058" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="187">
<title>Erdogan anunció la captura de la esposa del líder del ISIS</title>
<link>/notas/201911/406266-esposa-isis-lider-al-baghdadi-turquia-erdogan-estado-islamico.html</link>
<author/>
<description>El presidente informó que su país detuvo a la esposa del recientemente fallecido líder del grupo radical Estado Islámico, Abu Bakr al Baghdadi.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbda7ef8c44c.jpg" length="57388" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="186">
<title>Sánchez insiste en la abstención de la derecha para formar gobierno</title>
<link>/notas/201911/406209-sanchez-insiste-en-la-abstencion-de-la-derecha-para-formar-gobierno-en-espana.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>El presidente del gobierno hizo el pedido luego de aumentar sus diferencias con Unidas Podemos con polémicas propuestas sobre la región autónoma de Cataluña.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 08:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d08c18348b6c.jpg" length="257739" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="185">
<title>Un diputado pro-Beijing fue herido en un ataque con cuchillo</title>
<link>/notas/201911/406203-un-diputado-pro-beijing-fue-herido-en-un-ataque-con-cuchillo-en-hong-kong.html</link>
<author/>
<description>Junius Ho resultó herido en un ataque con arma blanca que dejó otra persona lesionada.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 08:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbd8e4ac177d.jpg" length="86678" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="184">
<title>Boris Johnson lanzó su campaña culpando al Parlamento por la situación del Brexit</title>
<link>/notas/201911/406200-boris-johnson-lanzo-su-campana-comparando-a-jeremy-corbyn-con-stalin.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>El primer ministro británico inició la campaña por las elecciones generales del 12 de diciembre, atacando a su rival de la oposición.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 08:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc2c13cc7bfd.jpg" length="52593" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="183">
<title>Duterte designa a líder opositora al frente de la polémica guerra contra las drogas</title>
<link>/notas/201911/406179-duterte-designa-a-lider-opositora-al-frente-de-la-polemica-guerra-contra-las-drogas.html</link>
<author/>
<description>En el comunicado, el mandatario reclamó a los organismos que "extiendan su plena asistencia y cooperación a la vicepresidenta para garantizar con éxito los esfuerzos del gobierno en la guerra contra las drogas".</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/11/5a156cf64e026.jpg" length="147020" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="182">
<title>El primer ministro iraquí resiste, en medio de protestas con nuevos muertos </title>
<link>/notas/201911/406152-el-primer-ministro-iraqui-resiste-en-medio-de-protestas-con-nuevos-muertos.html</link>
<author/>
<description>En la jornada de este martes murieron cinco manifestantes por la represión a las protestas por parte de las fuerzas de seguridad.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc0387159d8b.jpg" length="433337" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="181">
<title>Moscú se prepara para recordar el desfile del 7 de noviembre de 1941</title>
<link>/notas/201911/406011-moscu.html</link>
<author/>
<description>Soldados rusos con uniformes de la Segunda Guerra Mundial participaron hoy en un ensayo de desfile en la Plaza Roja en Moscú,  con motivo del 78 aniversario del legendario desfile militar de 1941. </description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc1b55b29b00.jpg" length="546500" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="180">
<title>Trump ofrece ayuda militar a México para "borrar" al narcotráfico</title>
<link>/notas/201911/405945-trump-lopez-obrador-narcotrafico-lebaron-violencia.html</link>
<author/>
<description>El presidente le ofreció asistencia militar a su par Andrés Manuel López Obrador, después de que se conociera que varios miembros de una familia mormona fueron asesinados.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5c1a283df38ca.jpg" length="80833" type="image/jpeg"/>
</item><item id="179">
<title>El debate electoral mostró un giro a la derecha de Sánchez</title>
<link>/notas/201911/405933-espana-debate-elecciones-sanchez-derecha-psoe-pp-podemos.html</link>
<author>Cecilia  Guardati</author>
<description>El primer y único debate electoral de cara a las elecciones del domingo próximo no mostró opciones de salida al bloqueo político actual y visibilizó un giro hacia a la derecha del aspirante a la reelección.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d08c18348b6c.jpg" length="257739" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="178">
<title>Irán reanudará el enriquecimiento de uranio en la planta de Fordo</title>
<link>/notas/201911/405921-iran-nuclear-uranio-enriquecimiento-reservas-acuerdo.html</link>
<author/>
<description>El presidente Hasan Rohani anunció un nuevo paso de reducción gradual de los compromisos alcanzados en el acuerdo nuclear de 2015, que Estados Unidos abandonó en mayo del año pasado.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5d23350ce6328.jpg" length="59400" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="177">
<title>Rusia y Turquía inician su segunda patrulla conjunta</title>
<link>/notas/201911/405876-siria-rusia-turquia-guerra-kurdos-erdogan-putin.html</link>
<author/>
<description>Unos 50 militares y ocho vehículos blindados cubren una zona de unos 160 kilómetros cerca de la frontera turco-siria.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9cad0f79b6c.jpg" length="41902" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="176">
<title>Irán condena el "acoso" de EE.UU. tras nuevas sanciones</title>
<link>/notas/201911/405864-iran-sanciones-estados-unidos-condena.html</link>
<author/>
<description>El Ministerio de Asuntos Exteriores condenó las nuevas sanciones impuestas por Washington contra figuras del círculo del líder supremo, Alí Jameneí.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:54:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d88a13f8ec89.jpg" length="238625" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="175">
<title>Los liberales reiteran la promesa de cancelar el Brexit</title>
<link>/notas/201911/405855-brexit-reino-unido-liberales-union-europea.html</link>
<author/>
<description>La líder del Partido Liberal Demócrata, Jo Swinson, reiteró la promesa de revertir la salida de la Unión Europea si su formación gana las elecciones generales del próximo 12 de diciembre.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9f3e9f46720.jpg" length="76884" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="174">
<title>Los candidatos españoles se enfrentaron en el debate de cara a las elecciones </title>
<link>/notas/201911/405816-los-candidatos-espanoles-se-enfrentaron-por-cataluna-en-el-unico-debate-de-cara-a-las-elecciones.html</link>
<author/>
<description>Los cinco principales candidatos a la presidencia confrontaron sobre el conflicto de Cataluña, el tema que eclipsó el único debate de la campaña que puede ser decisivo para las elecciones generales del domingo próximo.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/12/5c0511a60637b.jpg" length="195496" type="image/jpeg"/>
</item><item id="173">
<title>Detuvieron a un supremacista que planeaba atentar contra un templo judío en Colorado</title>
<link>/notas/201911/405798-detuvieron-a-un-supremacista-que-planeaba-atentar-contra-un-templo-judio-en-colorado.html</link>
<author/>
<description>Identificado como Richard Holzer, el hombre tenía planes de atacar la sinagoga Temple Emanuel, de la localidad de Pueblo, en Colorado y aunque su detención ya tiene algunos días.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/02/5a85b718137b4.jpg" length="116777" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="172">
<title>Hillary Clinton se metió con Facebook y reavivió el debate sobre su rol en la campaña</title>
<link>/notas/201911/405783-hillary-clinton-se-metio-con-facebook-y-reavivio-el-debate-sobre-su-rol-en-la-campana.html</link>
<author/>
<description>Mark Zuckerberg "debería pagar un precio" por lo que le hace a la democracia, destacó la ex candidata demócrata Hillary Clinton tras el rol que jugo la compañia en la campaña presidencial de los Estados Unidos.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:03:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/11/582102ad0377d.jpg" length="138804" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="171">
<title>Irán anuncia más violaciones al pacto nuclear</title>
<link>/notas/201911/405765-iran-anuncia-mas-violaciones-al-pacto-nuclear-en-aniversario-de-la-toma-de-la-embajada-de-eeuu.html</link>
<author/>
<description>El anuncio llegó en una fecha altamente simbólica, justo cuando la teocracia musulmana celebra el 40° aniversario de la toma de la embajada de Estados Unidos, en 1979, que derivó en una crisis de rehenes de 444 días y un enfrentamiento con Washington que aún perdura.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc05e2d8753c.jpg" length="466567" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="170">
<title>Independentistas catalanes repudian al rey Felipe VI en Barcelona en plena campaña electoral</title>
<link>/notas/201911/405750-miles-de-independentistas-repudian-al-rey-felipe-vi-en-barcelona-en-plena-campana-electoral.html</link>
<author/>
<description>Algunos manifestantes quemaron fotos del monarca, quien pese al clima de tensión pudo evitar el contacto con los independentistas gracias a un fuerte operativo de seguridad.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc045ee59eb3.jpg" length="470232" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="169">
<title>Trump enfrenta presión en dos frentes: el Congreso y la Justicia</title>
<link>/notas/201911/405747-trump-enfrenta-presion-en-dos-frentes-el-congreso-y-la-justicia.html</link>
<author/>
<description>Luego de que Trump anunciara que no cooperará con la investigación que impulsa la oposición en la Cámara baja del Congreso para aprobar un juicio político en su contra, cuatro funcionarios de la Casa Blanca se negaron a declarar.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8c99eaf1c8e.jpg" length="381756" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="168">
<title>Hallan a 41 inmigrantes afganos en un camión en Grecia, en otro caso de tráfico de personas</title>
<link>/notas/201911/405699-hallan-a-41-inmigrantes-afganos-en-un-camion-en-grecia-en-otro-caso-de-trafico-de-personas.html</link>
<author/>
<description>"Las condiciones eran asfixiantes y es dudoso que los migrantes hubieran sobrevivido al largo trayecto hasta Salónica", destacaron fuentes policíales tras detener al vehiculo en un control rutinario en la autopista Egnatía entre Xanzi y Komotini.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/05/59273570414b2.jpg" length="477912" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="167">
<title>Renunció el gabinete a pedido del primer ministro, Omar al Razzaz</title>
<link>/notas/201911/405723-renuncio-el-gabinete-en-jordania-a-pedido-del-primer-ministro-omar-al-razzaz.html</link>
<author/>
<description>Tras introducir varias medidas de austeridad el gabinete del primer ministro, Omar al Razzaz presentó este lunes su dimisión en bloque.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc07dba622c2.jpg" length="243374" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="166">
<title>Otro día de furia y represión en protestas dirigidas cada vez más contra Irán</title>
<link>/notas/201911/405690-otro-dia-de-furia-y-represion-en-irak-en-protestas-dirigidas-cada-vez-mas-contra-iran.html</link>
<author/>
<description>Tras las violentas protestas que se vienen desarrollando al sur del país murieron al menos siete personas por la represión en Bagdad.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d95e42fa54c9.jpg" length="242955" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="165">
<title>EE.UU. y China ventilan sus fuertes diferencias en la cumbre de la ASEAN</title>
<link>/notas/201911/405684-eeuu-y-china-ventilan-sus-fuertes-diferencias-en-la-cumbre-de-la-asean.html</link>
<author/>
<description>En el marco de la cumbre de la Asociación de Naciones del Sudeste Asiático, ambas naciones volvieron a chocar por la libre navegación de los mares regionales y otras cuestiones.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc06af30e708.jpg" length="489668" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="164">
<title>Beijing anuncia nuevas medidas para impulsar los lazos con Taiwán</title>
<link>/notas/201911/405567-china-anuncia-nuevas-medidas-para-impulsar-los-lazos-con-taiwan.html</link>
<author/>
<description>China anunció hoy una serie de veintiséis medidas encaminadas a "promover los intercambios y la cooperación económica y cultural" con Taiwán, a las que Taipéi reaccionó asegurando que "no hay necesidad de implementarlas".</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:42:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5cd9cd1bad06f.jpg" length="193726" type="image/jpeg"/>
</item><item id="163">
<title>Alerta máxima en Cataluña ante la visita del rey Felipe VI en plena campaña</title>
<link>/notas/201911/405573-alerta-maxima-en-cataluna-ante-la-visita-del-rey-felipe-vi-en-plena-campana.html</link>
<author/>
<description>El rey Felipe VI enfrenta hoy una serie de protestas durante una visita a Barcelona que el movimiento independentista catalán llamó a boicotear en el marco de su estrategia de agitar el debate por el conflicto secesionista en medio de la campaña para las elecciones del domingo próximo.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c9a6b86d3509.jpg" length="56265" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="162">
<title>Sin clases, con profesionales en huelga y calles cortadas, se profundizan las protestas </title>
<link>/notas/201911/405465-sin-clases-con-profesionales-en-huelga-y-calles-cortadas-se-profundizan-las-protestas-en-irak.html</link>
<author/>
<description>A la huelga se sumaron los sindicatos de ingenieros, médicos y abogados, y as principales calles de Bagdad cortadas por manifestantes que siguen reclamando un cambio político y económico.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbc43d82c089.jpg" length="108532" type="image/jpeg"/>
</item><item id="161">
<title>A 40 años de la toma de la embajada, Jamenei rechaza negociar con Washington</title>
<link>/notas/201911/405513-a-40-anos-de-la-toma-de-la-embajada-de-eeuu-en-iran-jamenei-rechaza-negociar-con-washington.html</link>
<author/>
<description>El rechazo a negociar con el país del norte, según el líder supremo iraní, "mostrará al mundo la verdadera grandeza y autoridad de Irán y destruirá el falso aura de Estados Unidos".</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5af22639460dc.jpg" length="36127" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="160">
<title>En ausencia de Trump, Beijing aprovecha a la Asean para avanzar en un TLC asiático</title>
<link>/notas/201911/405450-trump-se-ausenta-de-la-cumbre-de-asean-y-china-asume-el-protagonismo.html</link>
<author/>
<description>China aprovechó hoy la ausencia del presidente Donald Trump en la cumbre de la Asociación de Naciones del Sudeste Asiático (Asean) para avanzar en la construcción de un gran tratado de libre comercio asiático que excluye a Estados Unidos y que aunaría cerca de un tercio del PBI y de la mitad de la población del mundo.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/59a06854666bb.jpg" length="497307" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="159">
<title>Un hombre apuñaló a cuatro personas y arrancó de un mordisco un trozo de oreja a otra</title>
<link>/notas/201911/405528-hong-kong-un-hombre-apunalo-a-cuatro-personas-y-arranco-de-un-mordisco-un-trozo-de-oreja-a-otra.html</link>
<author/>
<description>El hecho ocurrió en el centro comercial Cityplaza, en el distrito Tai Koo, cuando un sujeto extrajo un cuchillo de una bolsa y comenzó a lanzar puñaladas a cuatro personas de un grupo familiar, con las que discutía, reportó la agencia de noticias Europa Press.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:06:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/06/59527fe106204.jpg" length="631529" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="158">
<title>Farage no se presentará a las elecciones por el Partido del Brexit</title>
<link>/notas/201911/405504-farage-no-se-presentara-a-las-elecciones-por-el-partido-del-brexit.html</link>
<author/>
<description>El líder del Partido del Brexit, Nigel Farage, anunció hoy que no se presentará como candidato a diputado en las elecciones generales que celebrará el Reino Unido el próximo 12 de diciembre.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2015/05/554b79ce91f46.jpg" length="166653" type="image/jpeg"/>
</item><item id="157">
<title>Miles de oficialistas se manifiestaron en apoyo del presidente Michel Aoun</title>
<link>/notas/201911/405459-tras-otra-noche-de-protestas-opositoras-miles-de-oficialistas-se-manifiestan-en-libano.html</link>
<author/>
<description>Fue en las afueras de Beirut, después de tres semanas de protestas opositoras. </description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/01/5a664743eef5b.jpg" length="434826" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="156">
<title>Sin clases, con profesionales en huelga y calles cortadas, se profundizan las protestas </title>
<link>/notas/201911/405465-sin-clases-con-profesionales-en-huelga-y-calles-cortadas-se-profundizan-las-protestas-en-irak.html</link>
<author/>
<description>A la huelga se sumaron los sindicatos de ingenieros, médicos y abogados, y as principales calles de Bagdad cortadas por manifestantes que siguen reclamando un cambio político y económico.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbc43d82c089.jpg" length="108532" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="155">
<title>Trump se ausenta de la cumbre de Asean y China asume el protagonismo</title>
<link>/notas/201911/405450-trump-se-ausenta-de-la-cumbre-de-asean-y-china-asume-el-protagonismo.html</link>
<author/>
<description>China aprovechó hoy la ausencia del presidente Donald Trump en la cumbre de la Asociación de Naciones del Sudeste Asiático (Asean) para avanzar en la construcción de un gran tratado de libre comercio asiático que excluye a Estados Unidos y que aunaría cerca de un tercio del PBI y de la mitad de la población del mundo.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 11:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/59a06854666bb.jpg" length="497307" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="154">
<title>Johnson rechaza autorizar un nuevo referendo independentista en Escocia</title>
<link>/notas/201911/405447-johnson-rechaza-autorizar-un-nuevo-referendo-independentista-en-escocia.html</link>
<author/>
<description>A un mes y medio de las elecciones anticipadas que lo tienen como favorito, el primer ministro británico, el conservador Boris Johnson, rechazó hoy autorizar un nuevo referendo independentista en Escocia, como el gobierno de esa región, mientras que el principal partido opositor, el Laborismo, cambió de posición y prometió que si gana, no lo prohibiría.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 10:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/07/5d3860c028389.jpg" length="55909" type="image/jpeg"/>
</item><item id="153">
<title>Solo 18.000 refugiados serán aceptados en 2020</title>
<link>/notas/201911/405429-solo-18000-refugiados-seran-aceptados-en-2020.html</link>
<author/>
<description>El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, redujo de 30.000 a 18.000 el número de refugiados que su gobierno aceptará el año próximo debido a "preocupaciones humanitarias o de interés nacional", según informó un comunicado de la Casa Blanca.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 08:59:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8c99eaf1c8e.jpg" length="381756" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="152">
<title>Sturgeon: "Una Escocia independiente está al alcance de la mano"</title>
<link>/notas/201911/405387-escocia-reino-unido-nicola-sturgeon.html</link>
<author/>
<description>El movimiento independentista escocés, con la ministra principal, Nicola Sturgeon, a la cabeza lanzó el pistoletazo de salida a la campaña para conseguir que Londres acceda a negociar un segundo referéndum de separación del Reino Unido en 2020.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:06:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d98f917aafc9.unido independencia565.jpg" length="219548" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="151">
<title>A 40 años de la toma de la embajada estadounidense en Irán</title>
<link>/notas/201911/405333-toma-embajada-estados-unidos-iran-aniversario-khomeini-carter.html</link>
<author/>
<description>El 4 de noviembre de 1979 unos 400 estudiantes islamistas ingresaron a esa sede diplomática. Hoy, la relación entre Washington y Teherán atraviesa uno de sus peores momentos.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbd9fccce300.jpg" length="106312" type="image/jpeg"/>
</item><item id="150">
<title>Ultraderechistas amenazan a vicepresidenta del Bundestag y a un diputado</title>
<link>/notas/201911/405375-ultraderechistas-amenazan-a-vicepresidenta-del-bundestag-y-a-diputado-aleman.html</link>
<author/>
<description>Los políticos recibieron sendos correos electrónicos enviados por un grupo llamado "División de Armas Atómicas Alemania" el 27 de octubre en los que se afirma que sus nombres figuran en una lista de personas a matar, informó el grupo mediático Funke.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2013/07/51e581392e73f.jpg" length="212227" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="149">
<title>Muere un palestino y otros dos resultan heridos en bombardeos israelíes</title>
<link>/notas/201911/405264-muere-un-palestino-y-otros-dos-resultan-heridos-en-bombardeos-israelies-en-gaza.html</link>
<author/>
<description>Fue después de que Israel bombardeara la Franja de Gaza en represalia por el lanzamiento de diez cohetes contra el sur del país.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 15:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c9f893dcb544.jpg" length="100913" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="148">
<title>A 40 años de la toma de la embajada estadounidense en Irán</title>
<link>/notas/201911/405333-toma-embajada-estados-unidos-iran-aniversario-khomeini-carter.html</link>
<author/>
<description>El 4 de noviembre de 1979 unos 400 estudiantes islamistas ingresaron a esa sede diplomática. Hoy, la relación entre Washington y Teherán atraviesa uno de sus peores momentos.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbd9fccce300.jpg" length="106312" type="image/jpeg"/>
</item><item id="147">
<title>Brexit: "Se votó salir de la UE más como una decisión emocional que práctica"</title>
<link>/notas/201911/405315-brexit-reino-unido-emocionales-perez-solorzano-entrevista.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>La titular de Política Europea de la Universidad de Bristol, Nieves Pérez-Solorzano, analizó las posibles razones por las que la ciudadanía tomó la decisión de divorciarse de la Unión Europea.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c9e14ab03a7e.jpg" length="69004" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="146">
<title>Otro precandidato demócrata que se baja de la pelea por la postulación</title>
<link>/notas/201911/405312-orourke-candidatura-campana-democrata-estados-unidos.html</link>
<author/>
<description>El texano Beto O&amp;amp;#39;Rourke desistió de competir por la candidatura para las elecciones del año próximo, con lo que queda en 17 el número de aspirantes a esa plaza.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5c8a8abceb5e0.jpg" length="64304" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="145">
<title>Al Baghdadi: otro líder yihadista que no tiene tumba</title>
<link>/notas/201911/405306-al-baghdadi-estado-islamico-yihadismo-trump-estados-unidos.html</link>
<author>Alberto  Galeano</author>
<description>El líder del Estado Islámico se autoinmoló antes de ser capturado y, al igual que Osama Ben Laden, se fue de este mundo sin comparecer ante la justicia por sus crímenes.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:49:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db60b097882e.jpg" length="331950" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="144">
<title>La policía reprime una nueva protesta y China alerta sobre más controles</title>
<link>/notas/201911/405279-hong-kong-represion-protesta-china-democracia-mascaras.html</link>
<author/>
<description>Cientos de personas participaron de una protesta antigubernamental en la que aprovecharon la celebración de Haloween para sortear la prohibición de usar máscaras.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:34:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d98b1508130f.jpg" length="75765" type="image/jpeg"/>
</item><item id="143">
<title>Autorizan el desembarco de casi un centenar de migrantes</title>
<link>/notas/201911/405276-migrantes-italia-taranto-desembarco.html</link>
<author/>
<description>El buque de rescate alemán Alan Kurdi, con 88 personas a bordo, obtuvo el permiso para atracar en el puerto de Taranto.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/08/5d666313883e3.jpg" length="80813" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="142">
<title>Muere un palestino y otros dos resultan heridos en bombardeos israelíes</title>
<link>/notas/201911/405264-muere-un-palestino-y-otros-dos-resultan-heridos-en-bombardeos-israelies-en-gaza.html</link>
<author/>
<description>Fue después de que Israel bombardeara la Franja de Gaza en represalia por el lanzamiento de diez cohetes contra el sur del país.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 07:49:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c9f893dcb544.jpg" length="100913" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="141">
<title>China y EEUU llegaron a un principio de acuerdo comercial </title>
<link>/notas/201911/405213-china-y-eeuu-llegaron-a-un-principio-de-acuerdo-comercial.html</link>
<author/>
<description>El mes pasado, ambos países acordaron una tregua en su escalada arancelaria y se comprometieron a negociar la "fase uno" del acuerdo comercial bilateral definitivo. </description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5cd9514ce2c50.jpg" length="276655" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="140">
<title>La OMC permite a China imponer sanciones a EEUU por U$S 3.579 millones</title>
<link>/notas/201911/405171-la-omc-permite-a-china-imponer-sanciones-a-eeuu-por-us-3579-millones.html</link>
<author/>
<description>La Organización Mundial de Comercio autorizó a China a imponer sanciones arancelarias a los Estados Unidos. De todos modos, si los presidentes Donald Trump y Xi Jimping firman un acuerdo, se pondría fin a las tensiones que experimenta la economía desde hace meses.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d177603d38e1.jpg" length="53168" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="139">
<title>Sánchez promete no pactar con los conservadores tras las elecciones</title>
<link>/notas/201911/405102-sanchez-elecciones-espana-conservadores-coalicion-pp.html</link>
<author>Cecilia  Guardati</author>
<description>El presidente socialista descartó una coalición con el conservador Partido Popular tras los comicios generales del 10 de noviembre.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbc2bdcd2c05.jpg" length="49668" type="image/jpeg"/>
</item><item id="138">
<title>Trump dice que es maltratado en Nueva York y traslada su residencia a Florida</title>
<link>/notas/201911/405042-trump-dice-que-es-maltratado-en-nueva-york-y-traslada-su-residencia-a-florida.html</link>
<author/>
<description>El presidente cambió su residencia oficial a Florida, un estado de vital importancia para su eventual reelección en 2020.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/01/5a58854d48ca3.jpg" length="128411" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="137">
<title>Corea del Norte presiona a EE.UU. con el lanzamiento de dos misiles</title>
<link>/notas/201910/404853-corea-norte-nuclear-estados-unidos-misiles-pruebas.html</link>
<author/>
<description>Funcionarios norcoreanos ya expresaron su descontento por el lento ritmo de las negociaciones y exigieron a Washington que alivie las tensiones sobre su país.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5a8c3f2fd1e1b.jpg" length="35726" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="136">
<title>Protesta turca por la resolución del Parlamento francés que condenó la ofensiva contra los kurdos</title>
<link>/notas/201910/404991-protesta-de-turquia-por-resolucion-del-parlamento-frances-que-condeno-la-ofensiva-contra-los-kurdos.html</link>
<author/>
<description>"Rechazamos y condenamos enérgicamente la decisión adoptada por el Senado de Francia y la Asamblea Nacional sobre la operación Fuente de Paz", se indica en un comunicado del Ministerio de Exteriores.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/04/58f3dbae5b51b.jpg" length="302599" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="135">
<title>El Congreso aprueba las reglas del impeachment contra Trump</title>
<link>/notas/201910/404790-juicio-politico-trump-congreso-votacion-impeachment-estados-unidos.html</link>
<author/>
<description>Por 232 votos a favor y 196 en contra, la Cámara de Representantes aprobó un texto que marca una hoja de ruta, aunque no un calendario, para continuar con una investigación sobre el presidente.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/02/5a7d7f1a41f29.jpg" length="298091" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="134">
<title>Trump alerta que el pacto del Brexit puede obstaculizar el comercio</title>
<link>/notas/201910/404961-trump-advierte-que-el-pacto-del-brexit-puede-obstaculizar-el-comercio.html</link>
<author/>
<description>En el programa que presenta Nigel Farage regularmente, el mandatario estadounidense cargó contra el líder del Partido Laborista británico, Jeremy Corbyn, al que consideró un candidato "muy malo" para gobernar el Reino Unido.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8c99eaf1c8e.jpg" length="381756" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="133">
<title>El Hirak anuncia una marcha histórica este viernes contra las presidenciales</title>
<link>/notas/201910/404937-el-hirak-anuncia-una-marcha-historica-este-viernes-contra-las-presidenciales.html</link>
<author/>
<description>Numerosos manifestantes de otras regiones se desplazaron a Argel en estos últimos días para evitar los controles policiales que impiden el acceso a aquellos ciudadanos que no residen en la capital.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c9e2d868eefe.jpg" length="129132" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="132">
<title>Entre el Brexit y la desigualdad, los candidatos lanzan su campaña electoral</title>
<link>/notas/201910/404868-brexit-desigualdad-reino-unido-campana-elecciones-corbyn.html</link>
<author/>
<description>El líder laborista, Jeremy Corbyn, dijo que los comicios serán una oportunidad para transformar el país. Por su parte, el primer ministro y candidato a la reelección, Boris Johnson, le respondió acusándolo de la demora en la salida de la Unión Europea.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/06/59355a86e0efe.jpg" length="138101" type="image/jpeg"/>
</item><item id="131">
<title>Protesta turca por la resolución del Parlamento francés que condenó la ofensiva contra los kurdos</title>
<link>/notas/201910/404991-protesta-de-turquia-por-resolucion-del-parlamento-frances-que-condeno-la-ofensiva-contra-los-kurdos.html</link>
<author/>
<description>"Rechazamos y condenamos enérgicamente la decisión adoptada por el Senado de Francia y la Asamblea Nacional sobre la operación Fuente de Paz", se indica en un comunicado del Ministerio de Exteriores.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/04/58f3dbae5b51b.jpg" length="302599" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="130">
<title>El Congreso aprueba las reglas del impeachment contra Trump</title>
<link>/notas/201910/404790-juicio-politico-trump-congreso-votacion-impeachment-estados-unidos.html</link>
<author/>
<description>Por 232 votos a favor y 196 en contra, la Cámara de Representantes aprobó un texto que marca una hoja de ruta, aunque no un calendario, para continuar con una investigación sobre el presidente.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5cfe392212378.jpg" length="234299" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="129">
<title>Trump advierte que el pacto del Brexit puede obstaculizar el comercio</title>
<link>/notas/201910/404961-trump-advierte-que-el-pacto-del-brexit-puede-obstaculizar-el-comercio.html</link>
<author/>
<description>En el programa que presenta Nigel Farage regularmente, el mandatario estadounidense cargó contra el líder del Partido Laborista británico, Jeremy Corbyn, al que consideró un candidato "muy malo" para gobernar el Reino Unido.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8c99eaf1c8e.jpg" length="381756" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="128">
<title>El Hirak anuncia una marcha histórica este viernes contra las presidenciales</title>
<link>/notas/201910/404937-el-hirak-anuncia-una-marcha-historica-este-viernes-contra-las-presidenciales.html</link>
<author/>
<description>Numerosos manifestantes de otras regiones se desplazaron a Argel en estos últimos días para evitar los controles policiales del viernes que impiden el acceso a aquellos ciudadanos que no residen en la capital.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c9e2d868eefe.jpg" length="129132" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="127">
<title>El avión que trasladaba a Sánchez sufrió una avería en pleno vuelo</title>
<link>/notas/201910/404856-pedro-sanchez-avion-espana-averia-desperfecto-campana-elecciones.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>El avión privado sufrió una "despresurización" y tuvo que regresar a la base. El presidente del gobierno se dirigía a un acto electoral.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5d0801fa7d8d2.jpg" length="42942" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="126">
<title>Corea del Norte presiona a EE.UU. con el lanzamiento de dos misiles</title>
<link>/notas/201910/404853-corea-norte-nuclear-estados-unidos-misiles-pruebas.html</link>
<author/>
<description>Funcionarios norcoreanos ya expresaron su descontento por el lento ritmo de las negociaciones y exigieron a Washington que alivie las tensiones sobre su país.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5a8c3f2fd1e1b.jpg" length="35726" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="125">
<title>Empieza la campaña de las elecciones más convulsas de la historia</title>
<link>/notas/201910/404835-espana-elecciones-pedro-sanchez-cataluna.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>Los comicios estàn marcados por la escalada del conflicto secesionista de Cataluña, que polariza a la sociedad y amenaza con mantener al paìs en la inestabilidad.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cc6e74c52908.jpg" length="484838" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="124">
<title>La nueva ola de protestas cumple una semana</title>
<link>/notas/201910/404778-con-el-primer-ministro-en-la-cuerda-floja-la-nueva-ola-de-protestas-en-irak-cumple-una-semana.html</link>
<author/>
<description>Las manifestaciones se han intensificado a la espera de una sesión parlamentaria que podría desembocar en la destitución del primer ministro Adil Abdul-Mahdi.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d973510151bd.jpg" length="82304" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="123">
<title>Sánchez fulmina por decreto el proyecto de "República digital"</title>
<link>/notas/201910/404766-sanchez-fulmina-por-decreto-el-proyecto-de-republica-digital-de-los-secesionistas-catalanes.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>El presidente del gobierno firmó un decreto ley que busca acabar con el plan secesionista de crear una "república" en la nube de Internet.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/10/5bd9e9dba930d.jpg" length="258454" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="122">
<title>Trump recibirá al perro del operativo en el que murió el líder del Estado Islámico</title>
<link>/notas/201910/404763-trump-recibira-al-perro-del-operativo-en-el-que-murio-el-lider-del-estado-islamico.html</link>
<author/>
<description>El presidente anunció que la próxima semana recibirá a Conan, el perro militar que participó del operativo militar en Siria en el que murió el líder del Estado Islámico, Abu Bakr Al Baghdadi.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:03:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db60b097882e.jpg" length="331950" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="121">
<title>El Pentágono mostró fotos del operativo que terminó en la muerte del líder de ISIS</title>
<link>/notas/201910/404727-el-pentagono-mostro-fotos-del-operativo-que-termino-en-la-muerte-del-lider-de-isis.html</link>
<author/>
<description>El comandante estadounidense también informó que en el operativo militar murieron seis "miembros del EI" que se negaron a salir del edificio y, en consecuencia, fueron considerados como peligrosos: Al Bagdadi, cuatro mujeres y un hombre.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5dba226f80e34.jpg" length="71591" type="image/jpeg"/>
</item><item id="120">
<title>Tambalea el primer ministro tras otra semana de protestas con 100 muertos </title>
<link>/notas/201910/404706-tambalea-el-primer-ministro-de-irak-tras-otra-semana-de-protestas-con-100-muertos.html</link>
<author/>
<description>Decenas de miles de manifestantes volvieron a llenar la céntrica plaza Tahrir de Bagdad y a tomar las calles de varias ciudades en provincias del centro y sur iraquí.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d973510151bd.jpg" length="82304" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="119">
<title>Twitter anuncia que el mes próximo prohibirá la publicidad política en todo el mundo</title>
<link>/notas/201910/404703-twitter-anuncia-que-el-mes-proximo-prohibira-la-publicidad-politica-en-todo-el-mundo.html</link>
<author/>
<description>El CEO de la red social, Jack Dorsey, anunció que regirá a partir del 22 de noviembre, y argumentó la decisión en que "el alcance de un mensaje político debe ganarse, no comprarse". </description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5a8adb56b2210.jpg" length="31083" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="118">
<title>Los partidos entran en campaña electoral tras la parálisis del Brexit</title>
<link>/notas/201910/404682-los-partidos-entran-en-campana-electoral-tras-la-paralisis-del-brexit.html</link>
<author/>
<description>El proyecto de ley sobre el adelanto de las urnas fue aprobado este miércoles por la Cámara de los Lores.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/05/59288226d270c.jpg" length="127512" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="117">
<title>Sánchez hizo campaña cerca de Barcelona, acorralado por las protestas independentistas</title>
<link>/notas/201910/404670-sanchez-hizo-campana-cerca-de-barcelona-acorralado-por-las-protestas-independentistas.html</link>
<author/>
<description>Aunque la campaña para los comicios generales del 10 de noviembre comienza oficialmente mañana, los partidos españoles llevan varias semanas haciendo actos en un contexto de gran polarización.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/10/5bbe1a1d973e0.jpg" length="162814" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="116">
<title>La Casa Blanca confía en cerrar un acuerdo con China pese a la cancelación del APEC</title>
<link>/notas/201910/404613-la-casa-blanca-confia-en-cerrar-un-acuerdo-con-china-pese-a-la-cancelacion-del-apec.html</link>
<author/>
<description>La primera fase del pacto comercial con China podría firmarse "antes de lo previsto", destacó Donald Trump a la espera de la proxima la cumbre de líderes para llegar a un acuerdo.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d177603d38e1.jpg" length="53168" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="115">
<title>Condenan a un ex militar bosnio por crímenes de guerra contra civiles musulmanes en 1992</title>
<link>/notas/201910/404595-condenan-a-un-ex-militar-bosnio-por-crimenes-de-guerra-contra-civiles-musulmanes-en-1992.html</link>
<author/>
<description>En agosto de 2018 comenzó el proceso judicial contra Radomir Susnjar ante el Tribunal de Bosnia-Herzegovina en Sarajevo, encargado de juzgar los crímenes cometidos durante la guerra bosnia, que entre 1992 y 1995.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:05:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5af206a908cb0.jpg" length="653721" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="114">
<title>El anciano que hirió a dos personas en la mezquita de Bayona fue imputado por tentativa de homicidio</title>
<link>/notas/201910/404655-el-anciano-que-hirio-a-dos-personas-en-la-mezquita-de-bayona-fue-imputado-por-tentativa-de-homicidio.html</link>
<author/>
<description>Sinké, de 84 años, ingresó en prisión provisional tras comparecer ante el juez que lo imputó.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db7334e7c3e8.jpg" length="169225" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="113">
<title>Gobierno y oposición se reúnen en busca de una nueva Constitución y del fin de la guerra</title>
<link>/notas/201910/404661-gobierno-y-oposicion-siria-se-reunen-en-busca-de-una-nueva-constitucion-y-del-fin-de-la-guerra.html</link>
<author/>
<description>El objetivo del comité es que todos los sectores del país árabe acuerden una nueva Constitución que les permita recobrar una coexistencia pacífica.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5d43796d7fcb8.jpg" length="37465" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="112">
<title>Condenan a un soldado israelí a un mes de trabajos comunitarios por asesinar a un palestino</title>
<link>/notas/201910/404658-condenan-a-un-soldado-israeli-a-un-mes-de-trabajos-comunitarios-por-asesinar-a-un-palestino.html</link>
<author/>
<description>La corte dictaminó que el soldado actuó "sin recibir el permiso requerido de sus comandantes" y no obedeció las órdenes anteriores, por lo que vulneró las normas de combate.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/12/5a27f1015a760.jpg" length="121614" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="111">
<title>La Corte Suprema avala la reelección de Buhari ocho meses después</title>
<link>/notas/201910/404631-la-corte-suprema-de-nigeria-avala-la-reeleccion-de-buhari-ocho-meses-despues.html</link>
<author/>
<description>El dictamen pone fin a una batalla legal que ha durado ocho meses tras la celebración de las elecciones presidenciales y legislativas el pasado 23 de febrero.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/12/5c053e0d437a8.jpg" length="184196" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="110">
<title>Whatsapp demandó a una empresa israelí por usar la app para espiar</title>
<link>/notas/201910/404580-whatsapp-denuncia-nso-group-espionaje-israel-estados-unidos.html</link>
<author/>
<description>La empresa denunció que NSO Group usó el servicio de mensajería para vigilar los chats de periodistas, académicos, abogados y activistas de derechos humanos en 20 países.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/06/5b1e66daccba2.jpg" length="33773" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="109">
<title>Alumnos independentistas catalanes acampan para exigir una amnistía y diálogo</title>
<link>/notas/201910/404577-cataluna-estudiantes-independencia-protesta-acampe-amnistia-dialogo.html</link>
<author>Cecilia  Guardati</author>
<description>Los estudiantes realizan la protesta en pleno centro de Barcelona, donde planean quedarse hasta que se cumplan sus demandas.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/04/5ac4fd57bd617.jpg" length="396068" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="108">
<title>Facebook pagará una multa de medio millón de libras por Cambridge Analytica</title>
<link>/notas/201910/404562-facebook-multa-cambridge-analytica-reino-unido.html</link>
<author/>
<description>La empresa tecnológica acordó el monto que deberá abonar por su rol en el caso que expuso la violación de la ley de protección de datos, informó el gobierno británico.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5ade4b2f482f1.jpg" length="29870" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="107">
<title>Una ONG insta al gobierno a permitir la postulación de un activista opositor</title>
<link>/notas/201910/404496-hong-kong-ong-joshua-wong-elecciones.html</link>
<author/>
<description>Human Rights Watch instó a que se habilite la candidatura de Joshua Wong, una de las principales figuras del movimiento de protestas en el país, para las elecciones locales.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:16:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57f4ea4079887.jpg" length="304165" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="106">
<title>Sánchez rectifica un cambio en su programa que hizo saltar alarmas en Cataluña </title>
<link>/notas/201910/404475-sanchez-rectifica-un-cambio-en-su-programa-que-hizo-saltar-alarmas-en-cataluna.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>El presidente del gobierno aseguró que su programa electoral incluye la propuesta de una reforma federal de la Constitución, después de que se filtrara a la prensa que suprimía esa referencia.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/10/5bc5c894092df.jpg" length="155003" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="105">
<title>Los británicos irán a las urnas en diciembre para destrabar el Brexit</title>
<link>/notas/201910/404184-reino-unido-laborismo-corbyn-elecciones-anticipadas-brexit-boris-johnson.html</link>
<author/>
<description>El líder opositor, Jeremy Corbyn, respaldó la celebración de comicios anticipados tras cumplirse su exigencia de que no habrá un escenario de Brexit sin acuerdo.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5c3a491bb231d.jpg" length="58324" type="image/jpeg"/>
</item><item id="104">
<title>Un ataque contra manifestantes agrava las tensiones por la ola de protestas</title>
<link>/notas/201910/404379-un-ataque-contra-manifestantes-agrava-las-tensiones-por-la-ola-de-protestas-en-irak.html</link>
<author/>
<description>Las marchas denuncian la corrupción en el gobierno, la falta de empleo y de servicios municipales, entre otros problemas de un país golpeado por años de guerra, y tienen contra las cuerdas al primer ministro Adil Abdul-Mahdi.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d973a90a2bbd.jpg" length="220114" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="103">
<title>Atacante de mezquita en Bayona quería vengar el incendio de Notre Dame</title>
<link>/notas/201910/404370-atacante-de-mezquita-en-francia-queria-vengar-el-incendio-de-notre-dame.html</link>
<author/>
<description>El fiscal, Marc Mariee, dijo que Claude Sinké estaba siendo examinado por un psicólogo para determinar el alcance de su responsabilidad penal, informó la cadena Bfmtv.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db7334e7c3e8.jpg" length="169225" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="102">
<title>El premier libanés renuncia por las protestas y no hay consenso sobre su reemplazo</title>
<link>/notas/201910/404223-libano-saad-hariri-renuncia-protestas-primer-ministro.html</link>
<author/>
<description>Saad Hariri anunció la dimisión de su gobierno, tras 13 días de protestas masivas contra su Ejecutivo en todo el país.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db8573525c3f.jpg" length="396672" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="101">
<title>Trump anuncia la muerte del vocero y "probable" número dos del ISIS</title>
<link>/notas/201910/404259-trump-estado-islamico-isis-vocero-al-muhayir-eeuu.html</link>
<author/>
<description>El mandatario informó que el vocero del Estado Islámico (EI), Abu Hasan al Muhayir, murió durante una operación militar de tropas estadounidenses en Siria.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5cfe392212378.jpg" length="234299" type="image/jpeg"/>
</item><item id="100">
<title>El primer ministro dejó el cargo tras las masivas protestas</title>
<link>/notas/201910/404223-libano-saad-hariri-renuncia-protestas-primer-ministro.html</link>
<author/>
<description>Saad Hariri anunció la dimisión de su gobierno, tras 13 días de protestas masivas contra su Ejecutivo en todo el país.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db8573525c3f.jpg" length="396672" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="99">
<title>El socialismo obtendría un amplio triunfo en las elecciones, según sondeo</title>
<link>/notas/201910/404190-psoe-espana-socialismo-elecciones-mayoria-podemos-vox-pp-ciudadanos.html</link>
<author>Cecilia  Guardati</author>
<description>El PSOE obtendría una amplia victoria en los comicios del 10 de noviembre, lo que le permitiría formar un Ejecutivo progresista solo con el apoyo de Unidas Podemos o de Ciudadanos, según una encuesta del estatal Centro de Investigaciones Sociológicas.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cc6e74c52908.jpg" length="484838" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="98">
<title>El laborismo anuncia su apoyo a un adelanto electoral</title>
<link>/notas/201910/404184-reino-unido-laborismo-corbyn-elecciones-anticipadas-brexit-boris-johnson.html</link>
<author/>
<description>El líder opositor, Jeremy Corbyn, respaldó la celebración de comicios anticipados tras cumplirse su exigencia de que no habrá un escenario de Brexit sin acuerdo.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/06/59394ca8346f1.jpg" length="158166" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="97">
<title>Prohíben al activista Joshua Wong pesentarse a los comicios locales</title>
<link>/notas/201910/404172-joshua-wong-hong-kong-elecciones-prohibicion.html</link>
<author/>
<description>Uno de los rostros más destacados del movimiento prodemocrático no podrá postularse en las elecciones por "defender el derecho a promover la autodeterminación", argumentó el gobierno.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57f4ea4079887.jpg" length="304165" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="96">
<title>La justifica belga aplaza el juicio de extradición a Puigdemont </title>
<link>/notas/201910/404154-la-justifica-belga-aplaza-el-juicio-de-extradicion-del-ex-presidente-catalan-carles-puigdemont.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>El juicio por la extradición a España del ex presidente catalán, a quien las autoridades españolas reclaman por delitos de sedición, fue aplazado.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/03/5ab94602f1f01.jpg" length="408550" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="95">
<title>El Congreso vota el jueves si formaliza el juicio político a Trump</title>
<link>/notas/201910/404148-el-congreso-de-estados-unidos-vota-el-jueves-si-formaliza-el-juicio-politico-a-trump.html</link>
<author/>
<description>El voto "garantizará la transparencia del proceso y proporcionará un claro camino hacia adelante", aseguró el presidente del Comité de Reglas y Procedimientos.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5be05c5a61514.jpg" length="128653" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="94">
<title>Aplazaron otra vez el Brexit a falta de un acuerdo de divorcio con la UE </title>
<link>/notas/201910/404091-aplazan-otra-vez-el-brexit-a-falta-de-un-acuerdo-de-divorcio-entre-el-reino-unido-y-la-ue.html</link>
<author/>
<description>Con la prórroga aceptada, el primer ministro británico, Boris Johnson, intentó convocar elecciones anticipadas como forma de romper el punto muerto político en torno a la estancada salida del país de la Unión Europea, pero el Parlamento rechazó su iniciativa.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d70e761c8b93.jpg" length="280745" type="image/jpeg"/>
</item><item id="93">
<title>EE.UU. dice que "eliminó completamente" los restos del líder de ISIS </title>
<link>/notas/201910/404088-eeuu-dice-que-elimino-completamente-los-restos-del-lider-de-isis.html</link>
<author/>
<description>El anuncio del asesinato del líder del EI coincide con una lluvia de críticas nacionales e internacionales contra Trump por su decisión de retirarse del norte de Siria, en detrimento de sus antiguos aliados kurdos y en favor del avance de Turquía y Rusia.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5ae998277edf0.jpg" length="110424" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="92">
<title>Un hombre balea a dos personas tras intentar incendiar una mezquita</title>
<link>/notas/201910/404028-un-hombre-balea-a-dos-personas-en-francia-tras-intentar-incendiar-una-mezquita.html</link>
<author/>
<description>Dos hombres de 74 y 78 fueron baleados por un desconocido "sorprendido en su tentativa de incendiar la puerta de la mezquita de Bayona", según precisaron fuentes policiales.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:35:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db7334e7c3e8.jpg" length="169225" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="91">
<title>Salvini triunfó en las regionales de Umbría y puso en un brete al gobierno italiano</title>
<link>/notas/201910/404007-salvini-triunfo-en-las-regionales-de-umbria-y-puso-en-un-brete-al-gobierno-italiano.html</link>
<author/>
<description>Tras la victorio en Umbría con un 57,55% de los votos, por parte de la coalición de derecha el gobierno nacional afirmó que seguirá trabajando "para cumplir el programa de gobierno en los próximos tres años".</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/08/5d4d9a653f22c.jpg" length="64551" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="90">
<title>La muerte del líder del EI no disipa la preocupación por el extremismo islámico</title>
<link>/notas/201910/403962-la-muerte-del-lider-del-ei-no-disipa-la-preocupacion-global-por-el-extremismo-islamico.html</link>
<author/>
<description>El anuncio del presidente estadounidense Donald Trump sobre la muerte del principal líder del Estado Islámico (EI), Abu Bakr al Baghdadi, fue recibido con cautela por la comunidad internacional, que advierte que sigue latente la amenaza yihadista.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db60b097882e.jpg" length="331950" type="image/jpeg"/>
</item><item id="89">
<title>La UE acepta el pedido de Johnson y retrasa el Brexit hasta el 31 de enero de 2020</title>
<link>/notas/201910/403893-la-ue-acepta-el-pedido-de-boris-johnson-y-retrasa-el-brexit-hasta-el-31-de-enero-de-2020.html</link>
<author/>
<description>Así lo informó el presidente del Consejo Europeo (CE), Donald Tusk, en su cuenta de Twitter en la que precisa que "se espera que la decisión se formalice mediante un procedimiento escrito". </description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 07:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5cea6a418ed72.jpg" length="170161" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="88">
<title>El país tendrá por primera vez una mujer al frente del gobierno</title>
<link>/notas/201910/403806-belgica-tendra-por-primera-vez-una-mujer-al-frente-del-gobierno.html</link>
<author/>
<description>Sophie Wilmès, una liberal de 44 años, fue designada para suceder al primer ministro, su correligionario Charles Michel, y convertirse así en la primera mujer al frente del gobierno federal de ese país en 189 años.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db62aa030567.jpg" length="499981" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="87">
<title>Siguen las protestas y la represión en Hong Kong</title>
<link>/notas/201910/403671-siguen-las-protestas-y-la-represion-en-hong-kong.html</link>
<author/>
<description>La policía reprimió y dispersó con gases lacrimógenos, gas pimienta y camiones hidrantes una manifestación en las calles en apoyo a periodistas y a la comunidad musulmana y en contra de la brutalidad policial.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d0251cf572ea.jpg" length="149938" type="image/jpeg"/>
</item><item id="86">
<title>Trump confirmó la muerte del máximo líder del Estado Islámico durante una operación estadounidense</title>
<link>/notas/201910/403578-trump-confirmo-la-muerte-del-maximo-lider-del-estado-islamico-durante-una-operacion-estadounidense.html</link>
<author/>
<description>El presidente de Estados Unidos anunció que Abu Bakr Al Baghdadi murió ayer durante una operación ejecutada por las fuerzas especiales del Ejército norteamericano en Siria.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 14:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db5a9381f743.jpg" length="139963" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="85">
<title>Gran manifestación "unionista" en Barcelona en plena escalada de la crisis secesionista </title>
<link>/notas/201910/403737-gran-manifestacion-unionista-en-barcelona-en-plena-escalada-de-la-crisis-secesionista-de-cataluna.html</link>
<author/>
<description>La manifestación, convocada por Sociedad Civil Catalana (SCC), reunió a unas 80.000 personas, según datos de la Guardia Urbana de Barcelona, y 400.000, de acuerdo con los organizadores.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:23:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/10/59f5f603a8efd.jpg" length="437527" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="84">
<title>Pese a la represión policial continúan las protestas antigubernamentales</title>
<link>/notas/201910/403581-pese-a-la-represion-policial-continuan-las-protestas-antigubernamentales-en-irak.html</link>
<author/>
<description>Cientos de manifestantes volvieron a salir a las calles de Bagdad para pedir servicios básicos, oportunidades laborales y un cambio de gobierno. La represión policial ya dejó más de 60 muertos en las últimas horas.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 11:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d973510151bd.jpg" length="82304" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="83">
<title>Milicias kurdas aseguran haber "acabado" con el líder del ISIS</title>
<link>/notas/201910/403557-milicias-kurdas-aseguran-haber-acabado-con-el-lider-del-isis.html</link>
<author/>
<description>El comandante de las Fuerzas de Siria Democrática (FSD), Mazlum Abdi, afirmó que lograron "acabar" con el líder del Estado Islámico (EI), Abu Bakr al Baghdadi, tras cinco meses de operación de inteligencia.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 09:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/01/5a65de2f3ccc5.jpg" length="94967" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="82">
<title>Tras una manifestación masiva y pacífica, vuelven los disturbios a Barcelona</title>
<link>/notas/201910/403482-catalunia-marcha-protestas-reclamo.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>Al menos tres personas fueron detenidas y varias sufrieron heridas -entre ellas un policía grave- tras un nuevo enfrentamiento entre agentes y manifestantes.</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 20:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db4a06badd6e.jpg" length="330716" type="image/jpeg"/>
</item><item id="81">
<title>Acusan de homicidio a detenido por los 39 asiáticos hallados muertos</title>
<link>/notas/201910/403506-acusan-de-homicidio-a-detenido-por-los-39-asiaticos-hallados-muertos-en-un-camion-cerca-de-londres.html</link>
<author/>
<description>Maurice Robinson, quien conducía el camión en el que se hallaron los cadáveres, está acusado por homicidios y de los delitos de conspiración para tráfico de seres humanos, conspiración para ayudar a la inmigración ilegal y por blanqueo de dinero.</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:44:00 -0300</pubDate>
</item>

<item id="80">
<title>Protestas por empleo y servicios básicos dejan por lo menos 63 muertos</title>
<link>/notas/201910/403476-protestas-por-empleo-y-servicios-basicos-dejan-por-lo-menos-63-muertos-en-irak.html</link>
<author/>
<description>"Centenares de manifestantes pasaron la noche en la plaza Tahrir y no se retiraron a pesar de las llamadas de las fuerzas de seguridad", aseguró una fuente del ministerio del Interior , citada por la agencia de noticias EFE.</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d950161373b1.jpg" length="388704" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="79">
<title>María Butina volvió a Moscú tras estar presa por espionaje en EE.UU.</title>
<link>/notas/201910/403416-maria-butina-rusia-estados-unidos-espionaje-condena-moscu.html</link>
<author/>
<description>La mujer, de 30 años, participaba en actividades de grupos por los derechos a portar armas e intentó infiltrarse en grupos políticos conservadores para promover los intereses de su tierra natal en el momento en que Trump accedía a la Casa Blanca.</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db4610552b72.jpg" length="90080" type="image/jpeg"/>
</item><item id="78">
<title>Un documento del gobierno hace temer por los derechos laborales tras el Brexit</title>
<link>/notas/201910/403389-documento-del-gobierno-britanico-hace-temer-por-los-derechos-laborales-tras-el-brexit.html</link>
<author/>
<description>El texto indica que este país estaría abierto a una separación significativa frente al bloque comunitario en cuanto a normativa laboral y protección del medioambiente.</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 09:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5be998d6da936.jpg" length="58321" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="77">
<title>Independentistas y unionistas se disputan las calles en la antesala de las elecciones</title>
<link>/notas/201910/403377-independentistas-y-unionistas-se-disputan-las-calles-en-la-antesala-de-las-elecciones-espanolas.html</link>
<author>Cecilia  Guardati</author>
<description>El movimiento independentista busca enviar un mensaje contundente con una concentración masiva esta tarde en Barcelona, para pedir la "libertad" de los líderes.</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/03/5aba8d5f4eaa6.jpg" length="212715" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="76">
<title>Tropas sirias avanzan en territorio kurdo hacia la frontera turca</title>
<link>/notas/201910/403371-tropas-sirias-avanzan-en-territorio-kurdo-hacia-frontera-turca-por-acuerdo.html</link>
<author/>
<description>Es en cumplimiento con el acuerdo ruso-turco del pasado martes, en el que tienen que supervisar la retirada de las milicias kurdosirias y de sus armas.</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/04/5ae1bb22d3257.jpg" length="560878" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="75">
<title>Protestas por empleo y servicios básicos dejan por lo menos 42 muertos</title>
<link>/notas/201910/403368-protestas-por-empleo-y-servicios-basicos-dejan-por-lo-menos-42-muertos-en-irak.html</link>
<author/>
<description>Un informe del gobierno reconoció hoy que las autoridades se han excedido en el uso de la fuerza para reprimir.</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d973510151bd.jpg" length="82304" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="74">
<title>EEUU prohibirá los vuelos comerciales a nueve aeropuertos de Cuba </title>
<link>/notas/201910/403344-eeuu-prohibira-los-vuelos-comerciales-a-nueve-aeropuertos-de-cuba.html</link>
<author/>
<description>La Habana queda exeptuada de la medida, en una profundización de la política de aislamiento de la isla, que agrega al bloqueo de 50 años las sanciones por su respaldo al gobierno venezolano.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 20:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/06/5b2aaf0316980.jpg" length="116134" type="image/jpeg"/>
</item><item id="73">
<title>EEUU y China se encuentran "cerca de concluir" acuerdo comercial</title>
<link>/notas/201910/403332-estados-unidos-china-comercio-acuerdo.html</link>
<author/>
<description>El representante de Comercio Exterior estadounidense, Robert Lighthizer, y el secretario del Tesoro, Steven Mnuchin, realizaron el anuncio a través de un comunicado tras conversar con el viceprimer ministro chino, Liu He, sobre la "primera fase" del acuerdo.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 19:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d177603d38e1.jpg" length="53168" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="72">
<title>Madres y abuelas catalanas se inspiran en la lucha de las argentinas</title>
<link>/notas/201910/403191-madres-y-abuelas-catalanas-se-inspiran-en-la-lucha-de-las-argentinas.html</link>
<author>Cecilia  Guardati</author>
<description>El colectivo llamado "Madres y Abuelas por la República" busca emular la lucha de sus pares de la Plaza de Mayo para "proteger" a sus hijos y nietos de la "represión policial".</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db2fc5f3fcaa.jpg" length="71424" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="71">
<title>Sánchez estudia sancionar a la familia de Franco por vitorearlo</title>
<link>/notas/201910/403185-sanchez-estudia-sancionar-a-la-familia-de-franco-por-vitorearlo-en-el-valle-de-los-caidos.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>El presidente del gobierno español dijo que estudiará lo ocurrido en el Valle de los Caídos, cuando su familia despidió el féretro reivindicando su figura.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db2f8aedaeec.jpg" length="66895" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="70">
<title>Siguen las protestas de cara a un fin de semana que se prevé conflictivo</title>
<link>/notas/201910/403170-cataluna-independencia-protestas-espana-secesion.html</link>
<author>Cecilia  Guardati</author>
<description>El movimiento independentista continúa en pie de lucha en rechazo a las duras penas contra los líderes del fallido proceso de secesión de 2017.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/04/5ac4fd57bd617.jpg" length="396068" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="69">
<title>La Unión Europea aplaza la decisión sobre una prórroga del Brexit</title>
<link>/notas/201910/403161-union-europea-brexit-prorroga-reino-unido-boris-johnson.html</link>
<author/>
<description>El bloque no cerró hoy un acuerdo sobre cuánto durará la nueva prórroga de la fecha de salida del Reino Unido, con lo que los embajadores de los Veintisiete volverán a reunirse la semana próxima.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da8ca0b17741.jpg" length="486618" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="68">
<title>Un muerto y 95 heridos en la reanudación de las protestas</title>
<link>/notas/201910/403152-un-muerto-y-95-heridos-en-la-reanudacion-de-las-protestas-en-irak.html</link>
<author/>
<description>Fue durante los choques entre las fuerzas de seguridad y centenares de manifestantes que salieron a las calles para pedir más servicios básicos.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 08:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d973510151bd.jpg" length="82304" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="67">
<title>Trump cancela las suscripciones de la Casa Blanca a dos medios</title>
<link>/notas/201910/403140-trump-cancela-suscripciones-de-la-casa-blanca-a-the-new-york-times-y-the-washington-post.html</link>
<author/>
<description>El presidente volvió a cargar contra los diarios The New York Times y The Washington Post, al cancelarles las suscripciones de la Casa Blanca.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:42:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8c99eaf1c8e.jpg" length="381756" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="66">
<title>Detienen en China a una periodista activista del #MeToo </title>
<link>/notas/201910/403017-detienen-en-china-a-una-periodista-activista-del-metoo.html</link>
<author/>
<description>La periodista viajó recientemente a Hong Kong, donde publicó artículos para el diario Matters, desde donde informó acerca de las masivas y violentas protestas que exigían la retirada del proyecto de ley de extradición a China.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:06:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db20ab410b71.jpg" length="224305" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="65">
<title>Miles de griegos protestan contra reducción de derechos laborales</title>
<link>/notas/201910/402969-miles-de-personas-protestan-contra-reduccion-de-derechos-laborales.html</link>
<author/>
<description>La llamada "Ley Escoba" que, entre otros ítems, restringirá el derecho a la huelga y restablecerá la liberalización de los despidos está siendo tratada en el Parlamento. Por eso, las calles de Atenas se poblaron de miles de manifestantes que se oponen a la medida.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/05/591ddc2f3a45b.jpg" length="316586" type="image/jpeg"/>
</item><item id="64">
<title>Johnson quiere elecciones en diciembre para destrabar el Brexit</title>
<link>/notas/201910/402954-johnson-elecciones-diciembre-reino-unido-brexit.html</link>
<author/>
<description>El primer ministro británico dijo a la cadena BBC que dará más tiempo al Parlamento para debatir el acuerdo pero solo si acepta celebrar comicios anticipados el 12 de diciembre.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8c9a5fe5cff.jpg" length="262246" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="63">
<title>Destacan la relación entre Donald Trump y Kim Jong-un</title>
<link>/notas/201910/402891-corea-del-norte-da-un-ultimatum-a-estados-unidos-y-destaca-la-relacion-entre-kim-y-trump.html</link>
<author/>
<description>El asesor en materia de Asuntos Exteriores Kim Kye-gwan, aseguró que el líder le dijo que "la relación entre él y el presidente Trump es especial".</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:03:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d18df2a102d7.jpg" length="383326" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="62">
<title>Los restos de Franco salen del Valle de los Caídos 44 años después</title>
<link>/notas/201910/402879-los-restos-de-franco-fueron-exhumados-del-valle-de-los-caidos-entre-vivas-al-dictador-y-a-espana.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>Entre vivas al dictador y a España, el féretro con sus restos salió hoy de la Basílica del Valle de los Caídos en los hombros de sus familiares.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5db19effeabed.jpg" length="63544" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="61">
<title>Juez ordena entregar documentos sobre las relaciones con Ucrania</title>
<link>/notas/201910/402873-juez-ordena-entregar-documentos-sobre-ucrania-en-pesquisa-sobre-juicio-politico-a-trump.html</link>
<author/>
<description>Lo solicitó American Oversight, una organización de defensa de la ética que investiga al gobierno de Trump.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:35:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5cfe392212378.jpg" length="234299" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="60">
<title>La ONU cumple 74 años de existencia</title>
<link>/notas/201910/402762-la-onu-cumplira-manana-74-anos-de-existencia.html</link>
<author/>
<description>Desde su creación y hasta nuestros días, la ONU se propuso mantener la paz y la seguridad internacional, fomentar las relaciones de amistad entre las naciones, basada en la igualdad de los derechos y la soberanía de los pueblos.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/09/59c90c0d8430d.jpg" length="204131" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="59">
<title>Eran de nacionalidad china las 39 personas halladas muertas en un camión</title>
<link>/notas/201910/402858-eran-de-nacionalidad-china-las-39-personas-halladas-muertas-en-un-camion-en-essex.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>Los cadáveres fueron descubiertos en el parque industrial Waterglade en la localidad de Grays, en la madrugada del miércoles.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db03058507c1.jpg" length="361565" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="58">
<title>La UE estudia un retraso del Brexit mientras Johnson sopesa convocar a elecciones  </title>
<link>/notas/201910/402777-la-ue-estudia-un-retraso-del-brexit-mientras-johnson-sopesa-convocar-a-elecciones.html</link>
<author/>
<description>"No creo que el pueblo de este país quiera un retraso. Yo no quiero un retraso", insistió hoy Johnson en el Parlamento, informó la cadena BBC.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db0705d4b863.jpg" length="240725" type="image/jpeg"/>
</item><item id="57">
<title>Fuerzas rusas patrullan la frontera norte tras el acuerdo con Turquía</title>
<link>/notas/201910/402744-fuerzas-rusas-patrullan-la-frontera-norte-de-siria-tras-acuerdo-con-turquia.html</link>
<author/>
<description>Los presidentes ruso y turco, Vladimir Putin y Recep Tayyip Erdogan, alcanzaron ayer un pacto que redibuja el mapa del noreste sirio al estipular un despliegue de fuerzas de sus países a lo largo del límite para llenar el vacío dejado por Estados Unidos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5ccf045878257.jpg" length="303054" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="56">
<title>Facebook se comprometió ante el Congreso a no respaldar Libra sin autorización</title>
<link>/notas/201910/402651-zuckerberg-da-explicaciones-al-congreso-de-eeuu-sobre-la-criptomeneda-libra.html</link>
<author/>
<description>Facebook no respaldará la entrada en funcionamiento de Libra "a menos que todos los reguladores estadounidenses la aprueben", aseguró Mark Zuckerberg en una audiencia ante la comisión de Servicios Financieros de la Cámara de Representantes (Diputados).</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/04/5ad763f11f054.jpg" length="125022" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="55">
<title>Macabro hallazgo relanza el debate sobre la inmigración</title>
<link>/notas/201910/402735-macabro-hallazgo-relanza-el-debate-sobre-la-inmigracion-en-el-reino-unido.html</link>
<author/>
<description>La Policía británica encontró 39 cadáveres, supuestamente inmigrantes, en un camión frigorífico en un parque industrial de Essex, en el sur de Inglaterra, un incidente que relanza el debate en torno a la inmigración.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/06/5b1e607465efa.jpg" length="124243" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="54">
<title>Amenazas, denuncias y bromas en torno a la exhumación de Franco</title>
<link>/notas/201910/402708-amenazas-ultraderechistas-denuncias-secesionistas-y-bromas-en-torno-a-la-exhumacion-de-franco.html</link>
<author/>
<description>La exhumación del ex dictador Francisco Franco, que se llevará a cabo este jueves, no dejó a nadie indiferente en España, donde la extrema derecha lanzó amenazas, los secesionistas catalanes denunciaron su vestigio en la justicia, y las redes sociales se llenaron de bromas y mensajes satíricos.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dadc5666013c.jpg" length="276878" type="image/jpeg"/>
</item><item id="53">
<title>Moscú retorna a África de la mano de la venta de armas</title>
<link>/notas/201910/402702-rusia-retorna-a-frica-de-la-mano-de-la-venta-de-armas.html</link>
<author/>
<description>"África se está convirtiendo en uno de los centros de crecimiento de la economía mundial", destacó el presidente ruso, Vladimir Putin en el marco de la cumbre que se desarrolla en la ciudad de Sochi.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db0a3f4b6456.jpg" length="398832" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="52">
<title>Trump dice que Turquía hará un alto el fuego "permanente" en Siria y levanta las sanciones</title>
<link>/notas/201910/402696-trump-dice-que-turquia-hara-un-alto-el-fuego-permanente-en-siria-y-levanta-las-sanciones.html</link>
<author/>
<description>Tras el anuncio de Turquía sobre un alto el fuego "permanente" con Siria, el presidente estadounidense levantó las sanciones económicas que había imuesto al estado turco. El comandante de las milicias kurdo-sirias, Mazlum Abd, agradeció la gestión de Donald Trump.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/02/589b57485f629.jpg" length="237466" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="51">
<title>Continúan las protestas en Líbano y aumenta la tensión </title>
<link>/notas/201910/402660-continuan-las-protestas-en-libano-y-aumenta-la-tension.html</link>
<author/>
<description>Las calles de Beirut y las de las principales ciudades de El Libano desde hace una semana son el escenario de protestas multitudinarias. Miles de ciudadanos elevan su voz contra el Gobierno, a quien acusan de corrupción y malas políticas. Las manifestaciones comenzaron tras la implantación de un impuesto a las llamadas telefónicas vía internet. </description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db08a37366e3.jpg" length="863583" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="50">
<title>Zuckerberg da explicaciones al Congreso sobre la criptomeneda Libra</title>
<link>/notas/201910/402651-zuckerberg-da-explicaciones-al-congreso-de-eeuu-sobre-la-criptomeneda-libra.html</link>
<author/>
<description>El joven empresario presentó ante los legisladores de la comisión de Servicios Financieros de la Cámara de Representantes (Diputados).</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:05:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/04/5ad763f11f054.jpg" length="125022" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="49">
<title>Amnistía Internacional exige el fin de detención de mujeres por no obedecer a hombres</title>
<link>/notas/201910/402675-amnistia-internacional-exige-el-fin-de-detencion-de-mujeres-por-no-obedecer-a-hombres-en-jordania.html</link>
<author/>
<description>La ONG advirtió al gobierno jordano que "debería resolver urgentemente estas vergonzosas violaciones de los derechos humanos contra las que han estado batallando las organizaciones locales de mujeres". Según AI, el gobierno reconoció que 149 mujeres se encuentran bajo detención administrativa, 85 de ellas encarceladas este año por tener relaciones fuera del matrimonio</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db0938d889bc.jpg" length="204446" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="48">
<title>El operativo para exhumar a Franco será rápido y bajo extrema seguridad</title>
<link>/notas/201910/402612-el-operativo-para-exhumar-a-franco-sera-rapido-bajo-extrema-seguridad-y-con-pocas-imagenes.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>Los restos serán trasladados mañana desde su mausoleo en el Valle de los Caídos, a unos 50 kilómetros de Madrid, hasta el madrileño cementerio de Mingorrubio.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db077deaf92f.jpg" length="97650" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="47">
<title>La policía británica investiga el asesinato de 39 personas encontradas en un camión</title>
<link>/notas/201910/402540-hallan-39-cadaveres-en-el-contenedor-de-un-camion-que-llego-de-bulgaria-al-reino-unido.html</link>
<author/>
<description>Fueron encontrados en Waterglade Industrial Park y la policía detuvo al conductor del vehículo como sospechoso de asesinato.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db03058507c1.jpg" length="361565" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="46">
<title>Moscú advierte que si los kurdos no se repliegan serán aplastados por Turquía</title>
<link>/notas/201910/402573-rusia-advierte-que-si-los-kurdos-no-se-repliegan-seran-aplastados-por-turquia.html</link>
<author/>
<description>El portavoz presidencial, Dmitri Peskov, dijo que "tendrán que retirarse tanto los guardias de fronteras sirios como la policía militar rusa".</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/598488a1df6f1.jpg" length="97857" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="45">
<title>Torra pide investigar excesos de la policía contra manifestantes</title>
<link>/notas/201910/402570-torra-insiste-con-reclamo-de-dialogo-y-pide-investigar-excesos-de-la-policia-contra-manifestantes.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>"El diálogo es la única manera de ponernos de acuerdo. No sabemos cual es la propuesta del gobierno de España para Cataluña", dijo el presidente catalán.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5af96dd97659f.jpg" length="135966" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="44">
<title>La ley del Brexit de Johnson supera el primer escollo en el Parlamento</title>
<link>/notas/201910/402237-brexit-reino-unido-boris-johnson-voto-parlamento.html</link>
<author/>
<description>El Parlamento británico aprobó hoy de manera preliminar la ley de Brexit del primer ministro Boris Johnson, informó la cadena BBC.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d7a56634e6f6.jpg" length="35494" type="image/jpeg"/>
</item><item id="43">
<title>El Brexit vuelve a quedar en el aire tras otro freno en el Parlamento británico</title>
<link>/notas/201910/402237-brexit-reino-unido-boris-johnson-voto-parlamento.html</link>
<author/>
<description>El resultado implica que el primer ministro no podrá cumplir con sus planes de sacar al país de la UE el 31 de octubre.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d7a56634e6f6.jpg" length="35494" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="42">
<title>Trudeau gana las elecciones, pero cede la mayoría y el voto popular</title>
<link>/notas/201910/402396-trudeau-gana-las-elecciones-en-canada-pero-cede-la-mayoria-y-el-voto-popular.html</link>
<author/>
<description>El primer ministro canadiense, Justin Trudeau, se impuso en las elecciones generales celebradas el lunes, pero sin revalidar la mayoría absoluta y perdiendo el voto popular, tras lo cual dijo que ha "escuchado el mensaje" de los ciudadanos.

	 
</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d839c284b034.jpg" length="235394" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="41">
<title>Gracias a un fallo judicial, el nuevo gobierno asumirá el sábado</title>
<link>/notas/201910/402399-gracias-a-un-fallo-judicial-el-nuevo-gobierno-de-portugal-asumira-el-sabado.html</link>
<author/>
<description>El gobierno, encabezado igual que el actual por el primer ministro António Costa, será puesto en funciones por el presidente Marcelo Rebelo de Sousa, informó la Presidencia en un comunicado.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da0a875e1603.jpg" length="41311" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="40">
<title>Naruhito fue proclamado oficialmente emperador </title>
<link>/notas/201910/402411-naruhito-fue-proclamado-oficialmente-emperador-de-japon.html</link>
<author/>
<description>En una jornada lluviosa declarada festividad nacional, el nuevo emperador protagonizó un acto solemne de unos 30 minutos de duración, con el que se completan los principales fastos de su entronización tras heredar el cargo de su padre, Akihito, el pasado mayo.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5cc9b8dfe05a4.jpg" length="53751" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="39">
<title>Jimmy Carter fue internado tras sufrir una caída en su casa</title>
<link>/notas/201910/402384-el-ex-presidente-jimmy-carter-fue-internado-tras-sufrir-una-caida-en-su-casa.html</link>
<author/>
<description>Esta es la tercera vez que el ex presidente del país del norte, del Partido Demócrata, cae en los últimos meses.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c9509fb8177b.jpg" length="40729" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="38">
<title>Combatientes kurdos se repliegan antes de fin de tregua con Turquía</title>
<link>/notas/201910/402339-combatientes-kurdos-se-repliegan-en-el-norte-de-siria-antes-de-fin-de-tregua-con-turquia.html</link>
<author/>
<description>Tras un acuerdo mediado por Estados Unidos, combatientes kurdos de Siria completaron su retirada de una zona de 30 kilómetros de ancho por 480 kilómetros de largo de la frontera sirio-turca.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/01/5a65de2f3ccc5.jpg" length="94967" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="37">
<title>Trump dice que la investigación de juicio político en su contra es un "linchamiento"</title>
<link>/notas/201910/402330-trump-dice-que-la-investigacion-de-juicio-politico-en-su-contra-es-un-linchamiento.html</link>
<author/>
<description>El término utilizado por el presidente de los Estados Unidos generó un debate en la opinión pública ya que fue asociado por varios referente de ese país con los asesinatos y ahorcamientos de afroamericanos.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8c99eaf1c8e.jpg" length="381756" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="36">
<title>"Si el Reino Unido deja la UE será el mayor despojo que se le hará a los ciudadanos", según analista</title>
<link>/notas/201910/402351-si-el-reino-unido-deja-la-ue-sera-el-mayor-despojo-que-se-le-hara-a-los-ciudadanos-segun-analista.html</link>
<author/>
<description>El analista y dirigente laborista británico Daniel Ozarow se manifestó en contra de la separación de su país del bloque continental y pidió la realización de otro referendo. </description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:42:00 -0300</pubDate>
</item>
<item id="35">
<title>Putin y Erdogan iniciaron las negociaciones sobre la situación en Siria</title>
<link>/notas/201910/402213-putin-erdogan-rusia-turquia-siria-negociaciones.html</link>
<author/>
<description>El presidente ruso y su homólogo turco admitieron que "la situación en la región es muy tensa". Hoy expira la tregua en la operación militar turca contra las milicias kurdas.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/04/5ac36d8d627b7.jpg" length="465204" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="34">
<title>Facebook modifica su red para evitar interferencias en las elecciones</title>
<link>/notas/201910/402210-facebook-elecciones-estados-unidos-interferencia-extranjera.html</link>
<author/>
<description>La empresa tecnológica afirmó que los cambios ayudarán a "reducir la propagación de información errónea viral y cuentas falsas", de cara a los sufragios de noviembre de 2020.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:49:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c3f44b038b51.jpg" length="133235" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="33">
<title>Un ataque talibán dejó 17 policías muertos</title>
<link>/notas/201910/402204-taliban-ataque-afganistan-muertos-kunduz.html</link>
<author/>
<description>El objetivo del atentado fue un puesto de control policial en una aldea relativamente aislada en la provincia de Kunduz, informaron fuentes oficiales.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d83772e9944a.jpg" length="848600" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="32">
<title>Beirut anunció medidas económicas pero no desactivó las protestas en las calles</title>
<link>/notas/201910/402135-libano-anuncia-medidas-economicas-pero-no-desactiva-las-protestas-en-las-calles.html</link>
<author/>
<description>Entre las reformas están recortar a la mitad los salarios de altos funcionarios, incluyendo ministros y miembros del gabinete, eliminar el Ministerio de Información y otras instituciones públicas y reducir otras, como parte de varias medidas para eliminar gastos.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/04/5ade8b1c6c5d9.jpg" length="266794" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="31">
<title>Netanyahu no puede formar gobierno y Gantz se prepara para intentarlo</title>
<link>/notas/201910/402051-netanyahu-no-puede-formar-gobierno-en-israel-y-devuelve-el-mandato.html</link>
<author/>
<description>El primer ministro israelí en funciones comunicó formalmente que no fue capaz de formar gobierno y devolvió al mandato al presidente del país, quien dijo que planeaba trasladar el encargo al líder opositor Benny Gantz.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:03:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d77f52926caf.jpg" length="290858" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="30">
<title>Una campaña internacional pide un tratado contra los "robots asesinos"</title>
<link>/notas/201910/402117-una-campana-internacional-pide-a-la-onu-un-tratado-contra-los-robots-asesinos.html</link>
<author/>
<description>La organización humanitaria Human Rights Watch (HRW), una de las que impulsa la solicitud, destacó que estos autómatas podrían decidir "quién vive y muere", algo que cruza el umbral de la moral.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:23:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5c6178adbc8a2.jpg" length="52175" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="29">
<title>Los canadienses eligen nuevo gobierno y Trudeau podría ser desbancado</title>
<link>/notas/201910/402075-canadienses-eligen-nuevo-gobierno-y-trudeau-podria-ser-desbancado.html</link>
<author/>
<description>&lt;br /&gt;
Luego de un mandato complicado, el primer ministro podría ser derrotado por los conservadores. </description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:06:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d839c283ed1c.jpg" length="299704" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="28">
<title>Nuevo revés en el Parlamento para los planes de Brexit de Johnson </title>
<link>/notas/201910/402039-nuevo-reves-en-el-parlamento-para-los-planes-de-brexit-de-johnson.html</link>
<author/>
<description>A sólo diez días del Brexit, los planes del primer ministro británico de sacar al Reino Unido de la Unión Europea tienen un nuevo escollo. El presidente de la Cámara de los Comunes rechazó el pedido de Boris Johnson de que los diputados volvieran a votar su acuerdo de divorcio con el bloque.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 14:16:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d7a56634e6f6.jpg" length="35494" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="27">
<title>China pide a la OMC imponer sanciones a EEUU por 2.400 millones dólares</title>
<link>/notas/201910/402045-china-pide-a-omc-imponer-sanciones-a-eeuu-por-2400-millones-dolares.html</link>
<author/>
<description>Beijing argumenta que solicita medidas "en respuesta al incumplimiento continuo de las recomendaciones y resoluciones del Órgano de Solución de Diferencias".</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 14:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/59a6f53ad1518.jpg" length="525438" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="26">
<title>Doce heridos siguen hospitalizados, entre ellos un policía muy grave</title>
<link>/notas/201910/402006-doce-heridos-siguen-hospitalizados-entre-ellos-un-policia-muy-grave.html</link>
<author/>
<description>Los violentos disturbios que comenzaron en Barcelona el martes 15 dejaron más de 600 heridos. De ellos, hoy apenas doce siguen internados, aunque uno de ellos, un policía, se encuentra muy grave.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daddc7c6e069.jpg" length="243502" type="image/jpeg"/>
</item><item id="25">
<title>Turquía advierte que no dará ni un minuto adicional a la extensión de la tregua con Siria</title>
<link>/notas/201910/401910-turquia-advierte-que-no-dara-ni-un-minuto-adicional-a-la-extension-de-la-tregua-con-siria.html</link>
<author/>
<description>Turquía advirtió hoy que no concederá ni un minuto adicional al alto el fuego de 120 horas acordado con Estados Unidos para que las milicias kurdas se retiren del noreste de Siria.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9cad0f79b6c.jpg" length="41902" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="24">
<title>Irán insta a Turquía a respetar la soberanía de Siria y buscar una solución pacífica al conflicto</title>
<link>/notas/201910/401865-iran-insta-a-turquia-a-respetar-la-soberania-de-siria-y-buscar-una-solucion-pacifica-al-conflicto.html</link>
<author/>
<description>Irán, firme defensor del régimen sirio de Bashar al Assad, instó a Turquía a respetar "la soberanía" de Siria y a buscar una solución pacífica a su enfrentamiento con las milicias kurdas.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dadab77e6cc1.jpg" length="361623" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="23">
<title>Sánchez visita Barcelona por sorpresa pero rechaza reunirse con el presidente catalán</title>
<link>/notas/201910/401853-sanchez-visita-barcelona-por-sorpresa-pero-rechaza-reunirse-con-el-presidente-catalan.html</link>
<author/>
<description>El presidente del Gobierno español, Pedro Sánchez, viajó por sorpresa a Barcelona, donde en primer lugar visitó la Jefatura de Policía, uno de los focos de los disturbios de la pasada semana, pero rechazó reunirse con el mandatario catalán, Quim Torra.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 08:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/10/5bc5c894092df.jpg" length="155003" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="22">
<title>Los restos del dictador Franco serán exhumados el 24 de octubre </title>
<link>/notas/201910/401811-los-restos-del-dictador-franco-seran-exhumados-el-24-de-octubre.html</link>
<author/>
<description>Así lo anunció el gobierno español, que preicsó que no recibirán honores y serán trasladados en helicóptero. </description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 07:03:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8a800a9271d.jpg" length="601240" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="21">
<title>Furia, frustración y deseo de cambio detrás de las barricadas urbanas en Barcelona</title>
<link>/notas/201910/401802-furia-frustracion-y-deseo-de-cambio-detras-de-las-barricadas-urbanas-en-barcelona.html</link>
<author>Cecilia  Guardati</author>
<description>Las voces de los protagonistas de las protestas por la libertad de los líderes separatistas. </description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 21:23:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dac6240bded5.jpg" length="380018" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="20">
<title>Manifestaciones pacíficas en Cataluña en el séptimo día de protestas por los secesionistas presos</title>
<link>/notas/201910/401760-manifestaciones-pacificas-en-cataluna-en-el-septimo-dia-de-protestas-por-los-secesionistas-presos.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>Miles de personas se manifestaron en Barcelona y otras ciudades de Cataluña, durante la séptima jornada de movilización activa -y la segunda sin disturbios- para exigir la libertad de los líderes del proceso de secesión de 2017, condenados a duras penas de prisión.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 19:34:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dab4f330f860.jpg" length="280727" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="19">
<title>Las milicias kurdas abandonaron Ras al Ain y el acuerdo dio un paso clave</title>
<link>/notas/201910/401754-las-milicias-kurdas-abandonaron-ras-al-ain-y-el-acuerdo-dio-un-paso-clave.html</link>
<author/>
<description>"Ya no hay ningún combatiente dentro de la ciudad", afirmó Kino Gabriel, un vocero de las FSD, la alianza liderada por los kurdos.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 18:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2015/03/54fdae99c9dce.jpg" length="244302" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="18">
<title>Multitudinarias protestas en Líbano, donde asoma un principio de acuerdo para imponer reformas</title>
<link>/notas/201910/401730-multitudinarias-protestas-en-libano-donde-asoma-un-principio-de-acuerdo-para-imponer-reformas.html</link>
<author/>
<description>El pasado viernes, el primer ministro Saad Hariri dio 72 horas a los grupos políticos que integran su Gobierno para que acepten el plan de reformas que les propuso, un ultimátum que expira este lunes.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 18:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/11/581b950a48439.jpg" length="207220" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="17">
<title>Ganaron los conservadores, pero hubo un fuerte crecimiento de los ecologistas</title>
<link>/notas/201910/401727-ganaron-los-conservadores-en-suiza-pero-hubo-un-fuerte-crecimiento-de-los-ecologistas.html</link>
<author/>
<description>Los primeros resultados parciales tras el cierre de los colegios electorales le dan un 25,6 % de los votos a la UDC, crítico con la inmigración y partidario de limitar las relaciones con la Unión Europea, que pierde 3,8 puntos con respecto a los comicios del 2015.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 16:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dacd13e229e1.jpg" length="317776" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="16">
<title>Pese a la prohibición, miles de ciudadanos volvieron a manifestarse en Hong Kong</title>
<link>/notas/201910/401709-pese-a-la-prohibicion-miles-de-ciudadanos-volvieron-a-manifestarse-en-hong-kong.html</link>
<author/>
<description>Miles de hongkoneses volvieron a las protestas callejeras, en otra marcha no autorizada contra el Gobierno local, y algunos sectores más radicalizados bloquearon calles, encendieron hogueras y tiraron bombas molotov contra comisarías, después de una semana de relativa calma.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 15:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d98b1508130f.jpg" length="75765" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="15">
<title>Fuego cruzado en la frontera con Pakistán dejó diez muertos</title>
<link>/notas/201910/401706-fuego-cruzado-en-la-frontera-entre-india-y-pakistan-deja-10-muertos.html</link>
<author/>
<description>Al menos diez personas murieron en un cruce de fuego en la frontera de la disputada Cachemira, de los que se acusan mutuamente los gobiernos de India y Pakistán.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 15:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daca87d9ac20.jpg" length="703885" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="14">
<title>El gobierno británico pide una prórroga del Brexit a la UE, pero le aclara que no la quiere</title>
<link>/notas/201910/401697-el-gobierno-britanico-pide-una-prorroga-del-brexit-a-la-ue-pero-le-aclara-que-no-la-quiere.html</link>
<author/>
<description>Tras sufrir un nuevo revés ayer en el Parlamento, el gobierno del primer ministro Boris Johnson ratificó hoy que, pese a haber pedido una prórroga anoche a la Unión Europea (UE) para el Brexit, como exigía una ley británica, aún está "determinado" a abandonar el bloque el 31 de octubre próximo.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 12:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d7a56634e6f6.jpg" length="35494" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="13">
<title>Domingo de múltiples protestas en Cataluña para pedir la libertad de los secesionistas presos </title>
<link>/notas/201910/401637-domingo-de-multiples-protestas-en-cataluna-para-pedir-la-libertad-de-los-secesionistas-presos.html</link>
<author/>
<description>El movimiento independentista catalán sigue exigiendo la libertad de los líderes del proceso de secesión.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 08:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dac6240bded5.jpg" length="380018" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="12">
<title>La violencia cede en la sexta jornada de protestas consecutivas en Cataluña</title>
<link>/notas/201910/401610-violencia-marcha-cataluna-calles.html</link>
<author>Cecilia  Guardati</author>
<description>La tensión de los manifestantes y la policía en la ciudad fue contenida por otros manifestantes que armaron un cerco humano entre los violentos y las fuerzas de seguridad, dando un poco de tranquilidad en la sexta jornada de protestas.</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 19:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/12/5a2671291a281.jpg" length="256432" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="11">
<title>Salvini reunió a la derecha en una plaza y prometió desalojar "pronto" al gobierno del M5S</title>
<link>/notas/201910/401586-italia-salvini.html</link>
<author/>
<description>El líder de la ultraderechista Liga del Norte dijo durante un acto realizado en una plaza de Roma que volverán al gobierno "pronto y por la puerta principal".</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 17:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5cd95201b0e1a.jpg" length="348701" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="10">
<title>La difusión de videos de políticos con prostitutas y drogas jaquea la hegemonía de Orban</title>
<link>/notas/201910/401580-videos-politicos-prostitutas-drogas-hungria.html</link>
<author/>
<description>Si bien la filtración de las grabaciones involucró a diputados, alcaldes y políticos de varios partidos, la peor parte la llevó el gobernante Fidez.</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 16:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/07/595cbbb852071.jpg" length="106819" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="9">
<title>Macron le dijo a Johnson que un nuevo retraso en aprobar el acuerdo del Brexit no le sirve a nadie</title>
<link>/notas/201910/401568-brexit-acuerdo-macron-johnson.html</link>
<author/>
<description>El presidente francés y el primer ministro británico mantuvieron una conversación telefónica después de que el Parlamento aprobara una enmienda que obliga a solicitar a Bruselas un nuevo retraso de la salida de la Unión Europea.</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 16:06:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5ad5dcb9cbb2c.jpg" length="30416" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="8">
<title>Un eurodiputado escocés asegura el acuerdo de Johnson no deja margen de maniobra</title>
<link>/notas/201910/401556-brian-monteith-brexit-acuerdo-reino-unido-boris-johnson.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>En diálogo con Télam, Brian Monteith explicó en detalle por qué los partidos de la oposición se oponen al acuerdo y lo consideran peor que el que había alcanzado la ex primera ministra Theresa May.</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 15:43:00 -0300</pubDate>
</item>
<item id="7">
<title>Más de un millón de personas marcharon por Londres exigiendo frenar el Brexit</title>
<link>/notas/201910/401559-mas-de-un-millon-de-personas-marcharon-por-londres-exigiendo-frenar-el-brexit.html</link>
<author/>
<description>Exigen otro referendo sobre la salida de la Unión Europea, mientras en el Parlamento resolvían posponer la aprobación o el rechazo del acuerdo alcanzado entre el primer ministro Boris Johnson y Bruselas.</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 15:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9f3e9f46720.jpg" length="76884" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="6">
<title>Ministro del Interior español, ante la violencia en Cataluña: "No estamos desbordados"</title>
<link>/notas/201910/401526-espana-ministro-del-interior-cataluna-protestas.html</link>
<author/>
<description>Fernando Grande Marlaska visitó la Delegación del gobierno central en Barcelona, adonde viajó para comprobar in situ la evolución de los disturbios, que el viernes por la noche volvieron a imponer el caos en el centro de la ciudad.</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dab492b1c112.jpg" length="271767" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="5">
<title>El gobierno exige a Torra una condena "rotunda" de la violencia, ante su pedido de diálogo</title>
<link>/notas/201910/401523-espana-gobierno-barcelona-torra-condena-violencia.html</link>
<author/>
<description>En un comunicado, el Ejecutivo español le pidió al jefe de gobierno catalán que reconozca también el "trabajo de los cuerpos policiales".</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/10/5bc5c894092df.jpg" length="155003" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="4">
<title>Retirada de EEUU en Siria: Rusia consolida su papel en Medio Oriente</title>
<link>/notas/201910/401520-estados-unidos-rusia-siria-retirada-apuntes-medio-oriente.html</link>
<author>Alberto  Galeano</author>
<description>Aunque no son amigos, algunas decisiones de Donald Trump parecen favorecer al presidente ruso Vladimir Putin, como el retiro de las tropas estadounidenses del norte de Siria, lo que le otorga otra vez a Rusia un papel rector en Medio Oriente.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9b46aa2f2d4.jpg" length="353553" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="3">
<title>El Parlamento demora su decisión sobre el Brexit</title>
<link>/notas/201910/401448-reino-unido-johnson-brexit-union-europea.html</link>
<author/>
<description>En una sesión destinada a ratificar el acuerdo, los diputados aprobaron en cambio una enmienda por 322 votos contra 306 que aplaza la ratificación definitiva. Se complican los planes del primer ministro Boris Johnson de sacar al Reino Unido del bloque a fin de mes.</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 12:59:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dab4f331f6fc.jpg" length="115592" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="2">
<title>Una multitud asiste a los funerales de las víctimas del atentado contra una mezquita</title>
<link>/notas/201910/401478-una-multitud-asiste-a-los-funerales-de-las-victimas-del-atentado-contra-una-mezquita-en-afganistan.html</link>
<author/>
<description>La ceremonia es en memoria de las 66 víctimas fatales de la explosión en la localidad de Jawdara que además hirió además a 36 persona.</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 09:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d80d2ed26be0.jpg" length="536321" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="1">
<title>Turquía y los kurdos se acusan mutuamente de romper el alto el fuego</title>
<link>/notas/201910/401475-turquia-kurdos-acusan-romper-alto-fuego-siria.html</link>
<author/>
<description>Las milicias kurdo-sirias emitieron un comunicado en el que afirman que Turquía no cumplió con el acuerdo y que mantiene el sitio sobre la ciudad fronteriza siria de Ras al Ayn.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 09:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9cad0f79b6c.jpg" length="41902" type="image/jpeg"/>
</item>
</channel>
</rss>