<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" version="2.0">
<channel>
<title>Sociedad - Télam</title>
<link>http://www.telam.com.ar/rss</link>
<description>Telam - RSS de  Últimas Noticias</description><medio>1</medio><seccion>4</seccion>
<rights>Copyright (c) 2012 Télam</rights>
<item id="429">
<title>Dos operarios resultaron heridos con "politraumatismos" luego del derrumbe de un edificio</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618163-operarios-atrapados-derrumbe-edificio-construccion-recoleta.html</link>
<description>Ambos fueron rescatados por bomberos y trasladados al Hospital Fernández. </description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 17:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63d04443480c0.jpg" length="2002900" type="image/jpeg"/>
</item><item id="428">
<title>Reloj del Apocalipsis: "La humanidad está más cerca de un cataclismo planetario"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618153-reloj-apocalipsis-cataclismo-planetario.html</link>
<description>Las manecillas del reloj simbólico, que cuenta el tiempo que falta para el fin del mundo, fueron adelantadas de 100 a 90 segundos para la "hora fatídica" por la guerra en Ucrania, las tensiones nucleares y la crisis climática.</description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 16:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63d0302e7cba7.jpg" length="544149" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="427">
<title>Suspenden la licencia de conducir del comisario que "chapeó" en un control</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618148-suspension-licencia-comisario-control.html</link>
<description>La decisión de la Agencia Nacional de Seguridad Vial se dio luego que el funcionario policial maltratase a un oficial porteño por solicitarle su identificación en un control de rutina, tras ser demorado por circular con la patente adulterada de su automóvil. </description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 15:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63d023920a422.jpg" length="167052" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="426">
<title>El riesgo de grooming se triplica en verano por la mayor exposición a las pantallas</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618136-grooming-mayor-exposicion-batallas.html</link>
<description>Según la especialista Silvia Ongini, psiquiatra Infanto-Juvenil del Departamento de Pediatría del Clínicas esto sucede porque en esta época niñas, niños y jóvenes disponen de más tiempo libre y por ello acceso a internet.</description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 14:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/10/634ed8bb975fe.jpg" length="355443" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="425">
<title>El Malbrán estudia un brote de neumonía en un sanatorio de Tucumán</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618131-malbran-brote-neumonia-tucuman.html</link>
<description>Los especialistas descartaron que el origen de las patologías sea por Covid-19, gripe o hantavirus y explicaron que "no hay evidencia de que se trate de un germen que sea contagioso de persona a persona&amp;amp;rdquo;.</description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 13:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/08/63026d3d608eb.jpg" length="1000910" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="424">
<title>Más de 60 brigadistas trabajan para contener un incendio forestal en Cuesta del Ternero</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618121-rio-negro-brigadistas-incendio-forestal-cuesta-ternero.html</link>
<description>Según detallaron desde el Servicio de Prevención y Lucha contra incendios Forestales, hasta el momento el fuego quemó unas mil hectáreas aproximadamente de bosque y matorral nativo. Se presume que fue intencional.</description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 12:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cfee0cd4176.jpg" length="78973" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="423">
<title>Encontraron en buen estado de salud a la adolescente de José C Paz </title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618107-encuentran-adolescente-desaparecida-jose-c-paz.html</link>
<description>La madre de Liz Fabiana Ferreira Oliveira había denunciado el 5 de enero su desaparición en la comisaría tercera de José C. Paz y acudido a los medios de comunicación para difundir la búsqueda. Se encontraba en la casa de un amigo en la ciudad de Buenos Aires.</description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 10:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cfe43247206.jpg" length="96933" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="422">
<title>De la radiación a los viajes al espacio, ¿qué son los tardígrados y cómo resisten tanto?</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617856-tardigrado-oso-de-mar-investigacion-argentina.html</link>
<description>Son tan resistentes como diminutos. Los tardígrados, también llamados &amp;amp;ldquo;osos de agua&amp;amp;rdquo; soportan múltiples condiciones extremas de temperatura, presión y humedad o falta de ella. Muestras de ellos fueron enviadas a Marte, y se investiga su uso para preservar alimentos, medicamentos, y para medir la contaminación ambiental. Una bióloga argentina, entre los mayores expertos mundiales en esta especie. </description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 10:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cb03fe5d10f.png.jpg" length="442855" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="421">
<title>Cuatro provincias del Litoral bajo alerta por calor intenso</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618103-cuatro-provincias-litoral-alerta-calor-intenso.html</link>
<description>Por riesgo de un "efecto moderado a alto en la salud" debido a altas temperaturas, las localidades de Diamante, La Paz, Nogoyá, Paraná y Villaguay de la provincia de Entre Ríos están bajo alerta naranja, según informó el Servicio Meteorológico Nacional.</description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 10:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/06/62a9ec49d798d.jpg" length="263099" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="420">
<title>Martes con algunas nubes y una máxima de 34 grados</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618096-clima-ciudad-buenos-aires-amba.html</link>
<description>El miércoles la temperatura se ubicará entre los 22 grados de mínima y 31 de máxima. Para el jueves se esperan tormentas aisladas durante la madrugada y la mañana.</description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 07:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/11/6384dec2b4723.jpg" length="527103" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="419">
<title>Al menos nueve muertos en dos tiroteos en California y otra balacera en Iowa</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618094-muertos-tiroteo-california-lowa.html</link>
<description>Los ataques fueron dos perpetrados por la misma persona en granjas cercanas en la zona de California, donde al menos siete personas murieron, mientras que, previamente, otras dos personas fallecieron tras una balacera en un centro de ayuda a jóvenes en Des Moines, capital del estado de Iowa.</description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 07:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cfb4bf28a54.jpg" length="308665" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="418">
<title>Efemérides del 24 de enero</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618092-efemerides-del-24-de-enero.html</link>
<description/>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 06:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cfa593c5596.jpg" length="281450" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="417">
<title>Un derecho que las familias de niños con síndrome de Down buscan que sea ley</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618081-diagnostico-humanizado-sindrome-down-ley.html</link>
<description>La comunicación del diagnóstico suele ser el primer obstáculo a enfrentar, al ser "usualmente" informado como una "mala noticia" y a veces por mail o por teléfono, por lo que las familias de niños y niñas con el síndrome buscan garantizar mayor concientización y capacitación en el personal de salud a través de la iniciativa que será tratada en el Senado.</description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 20:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cebab7aa199.jpg" length="475628" type="image/jpeg"/>
</item><item id="416">
<title>Hubo 56 muertes por coronavirus, un 37% menos que la semana pasada</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618066-reporte-semanal-contagios-coronavirus.html</link>
<description>Se produjo un descenso en el número de fallecidos ya que siete días atrás hubo que lamentar 89 decesos. El número de contagios de la última semana fue de 8.614, menos de las mitad que la última semana..</description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 18:49:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2021/09/61508f9198297.jpg" length="80208" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="415">
<title>Advierten que "las fake news amenazan el fin de la pandemia" de coronavirus</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618061-fakenews-coronavirus.html</link>
<description>A pocos días de que la OMS considere si deja de considerarla una epidemia global doce científicos argentinos alertaron contra los grupos antivacunas y la información falsa. </description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 16:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/02/620d912a8fa14.jpg" length="601921" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="414">
<title>Historia clínica digital: los desafíos del proyecto que busca aplicarla a nivel nacional</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617984-historia-clinica-digital-proyecto.html</link>
<description>Un proyecto de ley propone la creación del Programa Federal Único de Informatización y Digitalización de Historias Clínicas, incluido en el temario de las próximas sesiones extraordinarias del Congreso.</description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 15:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cec856c7968.jpg" length="768438" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="413">
<title>Encontraron restos tóxicos de papel higiénico y químicos en orcas en Canadá</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618037-papel-higienico-orcas.html</link>
<description>Investigadores analizaron e identificaron en sus cuerpos el 4-nonilfenol o 4NP, utilizado en la producción del papel higiénico y considerada como tóxica en el país, y advirtieron que la aparición de este tipo de productos en los depredadores superiores indica que son una amenaza para toda la cadena alimentaria.</description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 10:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63ce8d1f72e9f.jpg" length="316119" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="412">
<title>Japón está "al límite" de su funcionamiento social por la baja tasa de natalidad</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618031-japon-problema-baja-tasa-natalidad.html</link>
<description>El primer ministro, Fumio Kishida, prometió hacer frente a esta problemática creando una nueva agencia estatal. Japón es el segundo país del mundo con una mayor proporción de personas mayores de 65 años, después de Mónaco, según datos del Banco Mundial.</description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 10:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63ce86687a475.jpg" length="166254" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="411">
<title>Buscan en La Plata a un joven de 13 años que salió a lo de un amigo y nunca llegó</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618029-busqueda--rodrigo-jesus-ramos-joven-desaparecido.html</link>
<description>Rodrigo salió de su hogar alrededor de las 13 horas, en el barrio de Altos de San Lorenzo, con la intención de ir a jugar a la PlayStation con un amigo que vive a unas diez cuadras pero nunca llegó. No tiene celular ni redes sociales y su familia radicó la denuncia.</description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 10:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63ce81573580d.jpg" length="172795" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="410">
<title>Argentina, entre los países con mejores prácticas contra las grasas trans</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618027-oms-argentina-politicas-grasas-trans.html</link>
<description>El país aprobó en 2022 un límite máximo de 2% de ácidos grasos trans (AGT) en todos sus alimentos, medida que entrará en vigencia en 2024. Por qué son tan malas para la salud.</description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 09:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63ce7a2847aa0.jpg" length="397091" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="409">
<title>La semana comienza con cielo despejado y una máxima de 32 grados en el AMBA</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618022-clima-23-enero.html</link>
<description>Para este martes se prevé una jornada con cielo parcialmente a mayormente nublado y una temperatura de 23 grados de mínima y 33 de máxima.
</description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 07:23:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63b69f0a9da7d.jpg" length="1369926" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="408">
<title>Efemérides del 23 de enero</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618021-efemerides-del-23-de-enero.html</link>
<description/>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 07:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63ce5c2c597c4.jpg" length="319357" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="407">
<title>Argentina y Brasil firmarán acuerdos de cooperación en investigación nuclear</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618016-argentina-brasil-investigacion-nuclear-biotecnologia.html</link>
<description>Serán rubricados en el marco de la visita oficial del presidente Lula, quien tendrá una reunión bilateral con el presidente Alberto Fernández y participará en la VII Cumbre de la Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribeños (Celac) de la cual Argentina es sede.</description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 21:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63b2f93c96d9a.jpg" length="696405" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="406">
<title>Cerró en Formosa la VII edición de la Fiesta Nacional del Río, Mate y Tereré</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618015-formosa-fiesta-rio-mate-terere.html</link>
<description>El evento reunió en el escenario, emplazado en el Paseo Ferroviario, en la ribera del río Paraguay, a artistas locales y nacionales, además de concursos de pesca, natación, paseos en kayak, carrera de mozos, beach vóley, fútbol beach y más de 500 emprendedores como gastronómicos, cerveceros y artesanos.</description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 20:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cdc8024fe7f.jpg" length="276959" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="405">
<title>La comunidad china celebró el Año Nuevo con danzas y comida tradicional</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618009-comunidad-china-ano-nuevo.html</link>
<description>El encuentro, que dio la bienvenida al bienvenida al año 4721 representado por el Conejo de Agua, fue conducido por Pablo Coppari y Priscila Xia Chen en la Plaza Parques Nacionales, sobre la avenida Figueroa Alcorta, entre Sucre y Echeverría.</description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 18:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cdab393e481.jpg" length="1847018" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="404">
<title>Tres jóvenes murieron ahogados en un canal de riego en Mendoza</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618001-jovenes-ahogados-canal-riego-mendoza.html</link>
<description>Las víctimas fatales son una joven de 19 años y otros dos jóvenes de 18 y 23 años, oriundos de la zona. Los cuerpos fueron arrastrados dos kilómetros por la acequia..</description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 17:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cd9e0b87492.jpg" length="1007061" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="403">
<title>Rodocrosita, la ballena franca austral que lleva más de 50 años regresando a Chubut</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617983-ballena-franca-austral-chubut.html</link>
<description>El cetáceo hembra forma parte de un proyecto integrado por 22 mamíferos que está liderado por el Instituto de Conservación de Ballenas, quienes dijeron que la información de los transmisores satelitales permite "el reconocimiento de los individuos".</description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 15:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cd6c545ff01.jpg" length="1417908" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="402">
<title>Siria: dieciséis muertos al derrumbarse un edificio por filtraciones de agua</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617968-siria-muertos-derrumbe-edificio-siria-filtraciones-agua.html</link>
<description>Los socorristas y los bomberos siguieron buscando a los desaparecidos entre los escombros, en este barrio de mayoría kurda.</description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 12:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cd4c90f2710.jpg" length="406231" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="401">
<title>Nueve provincias están bajo alerta amarilla por tormentas</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617959-nueve-provincias-estan-bajo-alerta-amarilla-por-tormentas.html</link>
<description>Se esperan valores de precipitación acumulada entre 40 y 70 milímetros "con capacidad de daño y riesgo de interrupción momentánea de actividades cotidianas". </description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 10:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/04/62693d2079c90.jpg" length="177818" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="400">
<title>La comunidad china celebró su Año Nuevo con un colorido festejo en el Obelisco</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617951-comunidad-china-ano-nuevo-festejos-obelisco.html</link>
<description>Más de 80 actores, mùsicos, bailarines y profesionales de las artes marciales ligados a la cultura de China en Argentina realizaron una intervención artìstica en el inicio de la conmemoración del año 4721 según el calendario lunar que rige en ese país asiático, que continuará mañana en el popular Barrio Chino porteño.</description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 09:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cd305e812c8.jpg" length="537116" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="399">
<title>Efemérides del 22 de enero</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617953-efemerides-del-22-de-enero.html</link>
<description/>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 07:49:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cd13ad7f161.jpg" length="533574" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="398">
<title>Corrientes, Entre Ríos y Neuquén registran incendios forestales activos</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617933-corrientes-entre-rios-y-neuquen-registran-incendios-forestales-activos.html</link>
<description>En tanto, las llamas fueron contenidas en Buenos Aires, Chubut, Tierra del Fuego, Santa Fe, Corrientes, Entre Ríos y Neuquén, informó el Servicio Nacional de Manejo del Fuego.</description>
<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 17:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/11/636b8dbaacd9f.jpg" length="1152815" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="397">
<title>El arzobispado de Mendoza se solidarizó con las víctimas del caso Próvolo</title>
<link>/notas/201911/411711-el-arzobispado-de-mendoza-se-solidarizo-con-las-victimas-del-caso-provolo.html</link>
<author/>
<description>La arquidiócesis emitió un comunicado en el que expresa su "cercanía" con las víctimas de los abusos y manifiesta: "Todos nos hemos sentido desconcertados y dolidos".  </description>
<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 14:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5ddc1e6807cab.jpg" length="406723" type="image/jpeg"/>
</item><item id="396">
<title>Inauguran la estación en altura Sáenz, que beneficia a 450 mil personas</title>
<link>/notas/201911/411693-viaducto-belgrano-sur-inauguran-la-estacion-en-altura-saenz-que-beneficia-a-450-mil-personas.html</link>
<author/>
<description>Con la presencia del presidente Mauricio Macri, se inauguró la nueva estación Sáenz, en el barrio de Pompeya, a 8 metros de altura. Con el nuevo Viaducto Belgrano Sur - que une Barracas con los partidos de La Matanza y Merlo- se eliminaron 8 cruces de barreras en la ciudad de Buenos Aires.</description>
<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 13:59:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5ddbf3ca6fc65.jpg" length="80401" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="395">
<title>Médicos del país expresan su preocupación por la revocación del protocolo de aborto no punible</title>
<link>/notas/201911/411675-medicos-del-pais-expresan-su-preocupacion-por-la-revocacion-del-protocolo-de-aborto-no-punible.html</link>
<author/>
<description>La revocación de la actualización del protocolo generó la renuncia "indeclinable" del secretario de Gobierno de Salud, Adolfo Rubinstein, el viernes último, a la que se sumó ayer la dimisión de la directora de Salud Sexual y Reproductiva de esa Secretaría, Silvia Oizerovich.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 13:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/581786fe3884f.jpg" length="82027" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="394">
<title>Condenaron a 45 y 42 años de prisión a dos sacerdotes por abusos y corrupción de menores</title>
<link>/notas/201911/411669-condenaron-a-45-y-42-anos-de-prision-a-dos-sacerdotes-por-los-abusos-en-el-provolo.html</link>
<author/>
<description>Los sacerdores Horacio Corbacho y Nicola Corradi fueron condenados a 45 y 42 años, respectivamente, por abusos sexuales y corrupción de menores en el Instituto Próvolo de Mendoza, mientras que el ex jardinero, Armando Gómez, recibió una pena de 18 años. Las denuncias se conocieron hace tres años y este fallo tiene repercusión mundial.</description>
<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 13:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/08/5d498771b1298.jpg" length="123025" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="393">
<title>Casi 4 de cada 10 causas por femicidio no contemplan violencia de género en sus imputaciones </title>
<link>/notas/201911/411666-casi-4-de-cada-10-causas-por-femicidio-no-contemplan-violencia-de-genero-en-sus-imputaciones.html</link>
<author/>
<description>Así lo evidenció relevamiento difundido por la Oficina de la Mujer (OM) de la Corte Suprema de Justicia realizado en base a causas reportadas por los tribunales de todo el país iniciadas entre el 1 de enero y el 31 de diciembre de 2017.</description>
<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 12:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/11/582f430e3f775.jpg" length="378992" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="392">
<title>3.529 mujeres fueron víctimas durante 2018 en América Latina</title>
<link>/notas/201911/411636-cepal-3529-mujeres-fueron-victimas-de-femicidio-durante-2018-en-america-latina.html</link>
<author/>
<description>Cuatro de las cinco tasas más altas de estos crímenes se registran en los países de Centroamérica (El Salvador, Honduras y Guatemala) y en República Dominicana.</description>
<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 11:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2014/11/5474f737c9afc.jpg" length="437567" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="391">
<title>"Fase final" de los trabajos por el derrumbe en la ruta 40 que une Bariloche con La Angostura</title>
<link>/notas/201911/411633-fase-final-de-los-trabajos-por-el-derrumbe-en-la-ruta-40-que-une-bariloche-con-la-angostura.html</link>
<author/>
<description>Así lo informó Vialidad Nacional, que indicó que trabaja en la instalacion de pantallas estáticas y dinámicas. </description>
<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 11:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/02/5896143195319.jpg" length="109593" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="390">
<title>A tres años de la investigación, se dictará sentencia en el caso Próvolo</title>
<link>/notas/201911/411501-a-tres-anos-del-inicio-de-la-investigacion-se-dictara-el-veredicto-en-el-caso-provolo-de-mendoza.html</link>
<author/>
<description>Este lunes se conocerá la sentencia para los curas Nicola Corradi (83) y Horacio Corbacho (59) y el jardinero Armando Gómez (49), imputados por 25 hechos de abuso.</description>
<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 11:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/08/5d498771b1298.jpg" length="123025" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="389">
<title>Intervienen con zapatos rojos las escaleras de la Corte platense</title>
<link>/notas/201911/411645-intervienen-con-zapatos-rojos-las-escaleras-de-la-suprema-corte-por-dia-contra-violencia-machista.html</link>
<author/>
<description>Fueron instalados a partir de una muestra de una artista mexicana como símbolo de la ausencia de las mujeres, trans, bisexuales, travestis y no binaries víctimas de femicidios, en el marco del Día Internacional de la Eliminación de la Violencia contra la Mujer.</description>
<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 11:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5ddbee7327b34.jpg" length="433843" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="388">
<title>Hubo 229 femicidios en 9 meses y 3 fueron "suicidios feminicidas"</title>
<link>/notas/201911/411615-hubo-229-femicidios-en-9-meses-y-3-fueron-suicidios-feminicidas-segun-un-informe.html</link>
<author/>
<description>Un total de 229 víctimas de femicidio, una cifra que incluye 3 suicidios feminicidas, 23 femicidios vinculados y 8 transfemicidios, se registraron entre el 1 de enero y el 31 de octubre de 2019 en Argentina, según un relevamiento del Observatorio de Femicidios del Defensor del Pueblo de la Nación (Ofdpn).&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 11:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5bfd656c4d927.jpg" length="92716" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="387">
<title>La ONU reitera alerta sobre máximos históricos de gases de efecto invernadero</title>
<link>/notas/201911/411606-la-onu-reitera-alerta-sobre-maximos-historicos-de-gases-de-efecto-invernadero.html</link>
<author/>
<description>La Organización Meteorológica Mundial (OMM) lo alertó sobre la urgencia de hacer frente a la crisis climática a una semana de la Cumbre del Clima de Madrid, sobre la urgencia de hacer frente a la crisis climática.</description>
<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 10:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5ddbde8333392.jpg" length="285627" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="386">
<title>Marchas en distintas ciudades del país</title>
<link>/notas/201911/411588-marchas-en-distintas-ciudades-del-pais-por-el-dia-de-la-eliminacion-de-la-violencia-contra-la-mujer.html</link>
<author/>
<description>Mujeres y activistas de organizaciones feministas, sociales, culturales y políticas se movilizarán esta tarde en distintos puntos del país para visibilizar el Día Internacional de la Eliminación de la Violencia contra la Mujer, que se conmemora cada 25 de noviembre en homenaje al asesinato de las hermanas Mirabal en 1960 en República Dominicana.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 09:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/03/58c025f540270.jpg" length="88357" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="385">
<title>Campañas, actos y marchas </title>
<link>/notas/201911/411576-campanas-actos-y-marchas-en-el-dia-de-la-eliminacion-de-la-violencia-contra-la-mujer.html</link>
<author/>
<description>A casi 30 años de la declaración internacional del día, la ONU lleva adenlante la campaña "Pinta el mundo de naranja: Generación igualdad se opone a la violación" que contará con 16 días de activismo que concluirán el 10 de diciembre de 2019.</description>
<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 08:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5ddbc53e371aa.jpg" length="411121" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="384">
<title>Lunes con probables lluvias, tormentas y una máxima de 22 grados en la Ciudad de Buenos Aires</title>
<link>/notas/201911/411555-lunes-con-probables-lluvias-tormentas-y-una-maxima-de-22-grados-en-la-ciudad-de-buenos-aires.html</link>
<author/>
<description>Se esperan además vientos del sector noreste con ráfagas de hasta 50 kilómetros por hora, una temperatura mínima de 17 grados y una máxima de 22.</description>
<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 08:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c4ef3f5c4aca.jpg" length="304132" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="383">
<title>Bordar y tejer los nombres de las víctimas: una "potente" manera de visibilizar los femicidios</title>
<link>/notas/201911/411495-bordar-y-tejer-los-nombres-de-las-victimas-una-potente-manera-de-visibilizar-los-femicidios.html</link>
<author/>
<description>En Argentina, el grupo pionero fue Bordamos por la Paz Córdoba, creado en 2012, cuando un grupo de activistas decidió replicar en esa ciudad la experiencia de la agrupación pacifista mexicana Bordamos Feminicidios.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 17:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5ddaea8a20b1a.jpg" length="439833" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="382">
<title>Al menos 43 personas murieron sepultadas en deslizamientos de tierra </title>
<link>/notas/201911/411480-al-menos-43-personas-murieron-sepultadas-en-deslizamientos-de-tierra-en-kenia.html</link>
<author/>
<description>Los ríos de lodo arrasaron puentes, carreteras y viviendas enteras en los pueblos de Tapach, Nyarkulian y Parua (en el subcondado de Pokot South) y de Tamkal (en el subcondado de Pokot Central).</description>
<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 14:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5ddad30f3016d.jpg" length="253437" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="381">
<title>Piden ayuda para localizar a un argentino de 62 años desaparecido en Valencia</title>
<link>/notas/201911/411489-piden-ayuda-para-localizar-a-un-argentino-de-62-anos-desaparecido-en-valencia.html</link>
<author/>
<description>Se trata de Eduardo Luís Bruna Olivera, quien mide aproximadamente 1,75 metros de altura, tiene ojos marrones oscuros y pelo canoso y fue visto por última vez en el barrio de Orriols.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 12:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5ddad69d46184.jpg" length="260823" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="380">
<title>Alerta por tormentas para Buenos Aires, Córdoba, La Pampa, Mendoza, Río Negro y San Luis</title>
<link>/notas/201911/411405-alerta-por-tormentas-para-buenos-aires-cordoba-la-pampa-mendoza-rio-negro-y-san-luis.html</link>
<author/>
<description>Se espera que durante el transcurso de este domingo esa situación "se intensifique y extienda lentamente al resto del área de cobertura".</description>
<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 07:27:00 -0300</pubDate>
</item>
<item id="379">
<title>Domingo con algunas nubes y una máxima de 28 grados en la ciudad y el conurbano</title>
<link>/notas/201911/411408-domingo-con-algunas-nubes-y-una-maxima-de-28-grados-en-la-ciudad-y-el-conurbano.html</link>
<author/>
<description>Mañana, en tanto, se espera cielo mayormente nublado en el primer tramo del día y luego tormentas aisladas y chaparrones a la tarde y noche, respectivamente, vientos del noreste y una temperatura de 19 grados de mínima y 24 grados de máxima.</description>
<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 07:16:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/03/58da3e214936b.jpg" length="211711" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="378">
<title>Hallaron otros dos cuerpos en el ingenio La Esperanza</title>
<link>/notas/201911/411351-hallaron-otros-dos-cuerpos-en-el-ingenio-la-esperanza-con-lo-cual-ya-son-ocho-los-muertos.html</link>
<author/>
<description>Con este último hallazgo suman ocho los obreros fallecidos por la tragedia en el complejo industrial.</description>
<pubDate>Sat, 23 Nov 2019 17:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5cf04d42a8da3.jpg" length="161133" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="377">
<title>Sbase y Metrovias aseguran que realizan trabajos para eliminar el asbesto</title>
<link>/notas/201911/410073-sbase-y-metrovias-aseguran-que-estan-realizando-trabajos-para-eliminar-el-asbesto-en-el-subte.html</link>
<author/>
<description>La empresa afirmó que los paros anunciados para este martes en las distintas lineas de subte "son absolutamente injustificados en tanto se vienen llevando adelante diferentes acciones concretas desde febrero de 2018 para atender la problemática del asbesto".</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 20:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/07/5d2f07b89b84f.jpg" length="361458" type="image/jpeg"/>
</item><item id="376">
<title>Faltan datos oficiales a nivel nacional y crece "la inquilinización de villas" en CABA</title>
<link>/notas/201911/410052-alquileres-faltan-datos-oficiales-a-nivel-nacional-y-crece-la-inquilinizacion-de-villas-en-caba.html</link>
<author/>
<description>Son algunas de las conclusiones de un informe presentado por la Secretaría de Vivienda de la Nación que viene impulsando las políticas de "alquiler social" y "leasing habitacional".</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 19:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/11/5a0ac4158096a.jpg" length="251854" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="375">
<title>Casi 16 millones de personas aún defecan al aire libre en América Latina y el Caribe</title>
<link>/notas/201911/410031-casi-16-millones-de-personas-aun-defecan-al-aire-libre-en-america-latina-y-el-caribe-alerta-la-ops.html</link>
<author/>
<description>Esta práctica puede contaminar el medioambiente y propagar enfermedades, advirtió la Organización Panamericana de la Salud en el Día Mundial del Inodoro.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 18:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/11/5a005af4acdbc.jpg" length="344371" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="374">
<title>Pobreza y ley penal juvenil, las deudas con la infancia en la Argentina</title>
<link>/notas/201911/410004-pobreza-y-ley-penal-juvenil-las-deudas-con-la-infancia-en-argentina-a-30-anos-de-la-convencion.html</link>
<author/>
<description>La Convención Internacional sobre los Derechos del Niño fue adoptada por la Asamblea General de las Naciones Unidas el 20 de noviembre de 1989 y ratificada en nuestro país por ley 23.849 en 1990 e incluida en la Constitución Nacional en la reforma de 1994.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 17:54:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/05/591b1a154030e.jpg" length="265021" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="373">
<title>Casi 200 hospitales del país atenderán gratis para detectar retinopatía diabética</title>
<link>/notas/201911/409998-casi-200-hospitales-del-pais-atenderan-gratis-para-detectar-retinopatia-diabetica.html</link>
<author/>
<description>Los 179 hospitales y centros médicos del país atenderán el viernes 29 de noviembre a personas con diabetes para detectar cuadros de esta enfermedad que puede causar ceguera.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 17:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57fe6d07ce2ae.jpg" length="296156" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="372">
<title>Crece el número de argentinos "sin religión"</title>
<link>/notas/201911/409992-crecen-los-argentinos-sin-religion-o-que-se-relacionan-con-dios-por-su-cuenta-segun-un-estudio.html</link>
<author/>
<description>"La encuesta revela que la creencia en Dios es del 80%, y estamos en un contexto de incredulidad en las instituciones en general, de la cual las organizaciones religiosas no están exentas", explicó el sociólogo Fortunato Mallimaci, director de la investigación.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 17:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cb900c1955d9.jpg" length="224952" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="371">
<title>Controlaron un incendio en un edificio en remodelación del PAMI </title>
<link>/notas/201911/409962-controlaron-un-incendio-en-un-edificio-en-remodelacion-del-pami-en-el-barrio-porteno-de-san-nicolas.html</link>
<author/>
<description>Se produjo en la terraza de un edificio de 16 pisos ubicado en avenida de Mayo 801  del microcentro. </description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 16:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd448f31314e.jpg" length="161168" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="370">
<title>Vuelta de Obligado: arqueólogos trabajan en el sitio para "superar la historia oficial"</title>
<link>/notas/201911/409908-vuelta-de-obligado-arqueologos-trabajan-en-el-sitio-para-superar-la-historia-oficial.html</link>
<author/>
<description>Los hallazgos del sitio arqueológico Vuelta de Obligado, el campo de batalla donde hace 20 años se "inició la (especialidad) arqueología del conflicto" a nivel nacional con el objetivo de "superar las versiones de la historia oficial", han permitido la adopción de "nuevas perspectivas" sobre su significación, según el arqueólogo Mariano Ramos que encabeza esa investigación.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 14:59:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2013/11/528d106dac0fe.jpg" length="61329" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="369">
<title>En dos de cada diez hogares dejaron de ir al médico o de comprar medicamentos</title>
<link>/notas/201911/409911-dos-de-cada-diez-hogares-dejaron-de-ir-al-medico-o-de-comprar-medicamentos-por-la-crisis-economica.html</link>
<author/>
<description>En el relevamiento se compararon las condiciones de la salud en el conurbano bonaerense y la Ciudad Autónoma de Buenos Aires con 5.800 casos en los años 2017 y 2018, precisó un comunicado del organismo bonaerense.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 14:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bd9a43faab65.jpg" length="38880" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="368">
<title>"EEUU no quiere cumplir con la CIDH", dijo el abogado de Saldaño tras decisión de la Corte Suprema</title>
<link>/notas/201911/409869-saldano-estados-unidos-pena-de-muerte-cidh-corte-suprema.html</link>
<author/>
<description>La Corte Suprema de Estados Unidos rechazó revisar el caso del cordobés de 47 años, que desde 1995 está en el "corredor de la muerte", y su abogado denunció que ese país desconoce la única sentencia que podría favorecer a su cliente.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 13:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d03ce1bd53ba.jpg" length="20083" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="367">
<title>Fueron 15 las mujeres rescatadas al desarticular una red de prostitución en el automovilismo</title>
<link>/notas/201911/409833-fueron-15-las-mujeres-rescatadas-al-desarticular-una-red-de-prostitucion-en-el-automovilismo.html</link>
<author/>
<description>El operativo se realizó el domingo en el Autódromo Municipal Juan Manuel Fangio de la ciudad de Rosario, durante una competencia de TC Pista. </description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 11:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2014/09/540ca7a50d80d.jpg" length="504313" type="image/jpeg"/>
</item><item id="366">
<title>La mitad de los menores de 18 años víctimas de violencia familiar cohabitan con sus agresores</title>
<link>/notas/201911/409809-la-mitad-de-los-menores-de-18-anos-victimas-de-violencia-familiar-cohabitan-con-sus-agresores.html</link>
<author/>
<description>Ocho de cada diez niños, niñas y adolescentes víctimas de violencia familiar tienen un vínculo filial con la persona denunciada y en la mitad de los casos incluso cohabitan con el agresor, según datos estadísticos de 2018 difundidos hoy por la Oficina de Violencia Doméstica (OVD) que depende de la Corte Suprema de Justicia de la Nación.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 10:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d80d36d1e31f.jpg" length="197590" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="365">
<title>La NASA probará un robot en la Antártida con el foco en buscar vida extraterrestre </title>
<link>/notas/201911/409761-la-nasa-probara-un-robot-en-la-antartida-con-el-foco-en-buscar-vida-extraterrestre.html</link>
<author/>
<description>El robot que se desplaza bajo el hielo en el próximo verano austral en la Antártida será usado en el futuro en una misión para buscar vida extraterrestre en una luna de Júpiter en 2025.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 09:49:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd3e9a763f47.jpg" length="131481" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="364">
<title>El Papa expulsó del sacerdocio a un cura chileno investigado por abuso de menores </title>
<link>/notas/201911/409764-el-papa-expulso-del-sacerdocio-a-un-cura-chileno-investigado-por-abuso-de-menores.html</link>
<author/>
<description>El papa Francisco impuso la "dimisión del estado clerical" al ex canciller del Arzobispado de Santiago de Chile Óscar Muñoz Toledo,  acusado de cuatro delitos de abuso sexual de menores y uno de estupro.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 09:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd3ea7bd9a8a.jpg" length="279079" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="363">
<title>Abuso sexual en la infancia: tres spot para concientizar y estimular las denuncias</title>
<link>/notas/201911/409362-tras-el-caso-fardin-aumentaron-un-53-las-denuncias-a-la-linea-de-abuso-contra-la-infancia.html</link>
<author/>
<description>Bajo el lema #AbusoSexualDenunciá, el Ministerio Público Tutelar (MPT) de la Ciudad lanzó una campana que apunta a que los adultos presten atención, interpreten los signos y se animen a denunciar este delito que suele darse en el entorno familiar.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 09:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd272ba563fe.jpg" length="229957" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="362">
<title>Martes caluroso y con una máxima de 31 grados en el área metropolitana</title>
<link>/notas/201911/409704-clima-calor-pronostico-ciudad-buenos-aires.html</link>
<author/>
<description>Para mañana se prevé una jornada más calurosa en la ciudad de Buenos Aires y el conurbano. El jueves llegarían las lluvias, de acuerdo al pronóstico del Servicio Meteorológico Nacional.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 07:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/02/5c6c16c69d3fd.jpg" length="70109" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="361">
<title>Venecia comienza a volver a la normalidad tras su peor inundación en más de medio siglo</title>
<link>/notas/201911/409695-venecia-comienza-a-volver-a-la-normalidad-tras-su-peor-inundacion-en-mas-de-medio-siglo.html</link>
<author/>
<description>Tras los los 187 centímetros del miércoles pasado y los 150 centímetros del domingo que anegaron el 70% del casco urbano, el Centro de Mareas pronosticó que las aguas venecianas volveran a la normalidad en los próximos días.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 21:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd1708e17b3c.jpg" length="420967" type="image/jpeg"/>
</item><item id="360">
<title>Paro en la línea B del subte en reclamo por la presencia de asbesto</title>
<link>/notas/201911/409692-paro-en-la-linea-b-del-subte-en-reclamo-por-la-presencia-de-asbesto.html</link>
<author/>
<description>En reclamo por la presencia de asbesto en las formaciones, desde el sindicato AGTSyP informaron que el miércoles se realizará un paro de 24 horas en la línea B de subterráneos.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 20:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/03/5ab232e964ffa.jpg" length="155144" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="359">
<title>Alertan que 3 de cada 4 argentinos no saben que tienen Enfermedad Pulmonar Obstructiva Crónica</title>
<link>/notas/201911/409659-alertan-que-3-de-cada-4-argentinos-no-saben-que-tienen-enfermedad-pulmonar-obstructiva-cronica.html</link>
<author/>
<description>"Más de 64 millones de personas padecen EPOC en el mundo, una enfermedad que está aumentando en las mujeres y se convertirá para 2030 en la cuarta causa de muerte a nivel global", alertó un especialista.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/11/5a0b81b8cba21.jpg" length="269021" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="358">
<title>En América, las mujeres viven casi 6 años más que los hombres</title>
<link>/notas/201911/409662-uno-de-cada-cinco-hombres-en-america-muere-antes-de-los-50-anos-segun-un-estudio.html</link>
<author/>
<description>Un informe de la Organización Panamericana de la Salud determinó que en el continente americano uno de cada cinco hombres muere antes de los 50 años. Además, la esperanza de vida es 5,8 años inferior a las mujeres, diferencia que se empieza a apreciar a partir de los diez años.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:05:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd310c060102.jpg" length="357217" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="357">
<title>Afirman que "la medicina del futuro no sólo enfoca cuánto vas a vivir, sino cómo vas a morir"</title>
<link>/notas/201911/409686-afirman-que-la-medicina-del-futuro-no-solo-enfoca-cuanto-vas-a-vivir-sino-como-vas-a-morir.html</link>
<author/>
<description>Según destacó este lunes el médico argentino Diego Pereyra en entrevista con Télam, en el futuro se hará mucho hincapié en especialidades como la "Longevidad, que buscan una muerte tranquila y confortable".</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd33603de499.jpg" length="232249" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="356">
<title>Condenan a un hombre a 18 meses de cárcel por ayudar a morir a su mujer enferma</title>
<link>/notas/201911/409677-condenan-a-un-hombre-a-18-meses-de-carcel-en-suecia-por-ayudar-a-morir-a-su-mujer-enferma.html</link>
<author/>
<description>En su fallo, el tribunal sostuvo que el hecho de que la fallecida deseara morir sirvió como atenuante.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 17:49:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/10/5bd1addeeff2c.jpg" length="131293" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="355">
<title>Adjudican a la floración de la caña de colihue la aparición de la "ratada" </title>
<link>/notas/201911/409650-adjudican-a-la-floracion-de-la-cana-de-colihue-la-aparicion-de-la-ratada-en-el-lago-nahuel-huapi.html</link>
<author/>
<description>Las autoridades del Parque Nacional Nahuel Huapi decidieron cerrar algunos lagos y balnearios de la zona sudoeste de la provincia para prevenir el contagio de los turistas del hantavirus ante la masiva aparición de roedores.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 17:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2015/04/552570a2198e4.jpg" length="427631" type="image/jpeg"/>
</item><item id="354">
<title>Policías bonaerenses asistieron el parto de una mujer en Morón </title>
<link>/notas/201911/409620-policias-bonaerenses-asistieron-el-parto-de-una-mujer-en-moron.html</link>
<author/>
<description>Silvana Borda y Sebastián Díaz de la Unidad de Prevención de Policía Local fueron alertados de que una mujer se encontraba con trabajo de parto y al llegar al lugar la joven ya había roto bolsa, por lo que los efectivos solicitaron asistencia médica.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 16:34:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd2f53d32bce.jpg" length="265402" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="353">
<title>Vecinos de Villa Crespo se reunirán con funcionarios porteños por denuncias contra el Movistar Arena</title>
<link>/notas/201911/409608-vecinos-de-villa-crespo-se-reuniran-con-funcionarios-portenos-por-denuncias-contra-el-movistar-arena.html</link>
<author/>
<description>En la cita también estarán presentes funcionarios de tránsito y Martín Camps, asesor del subsecretario de Vinculación Ciudadana con la Seguridad, Juan Pablo Arenaza.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 15:51:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/08/5d54607a75674.jpg" length="184665" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="352">
<title>Los gases de efecto invernadero crecen a un ritmo mayor de lo esperado</title>
<link>/notas/201911/409596-los-gases-de-efecto-invernadero-crecen-a-un-ritmo-mayor-de-lo-esperado.html</link>
<author/>
<description>Un estudio advirtió que el aumento de las emisiones de óxido nitroso -uno de los gases más destructivos de la capa de ozono- está directamente relacionado con el uso de fertilizantes agrícolas, con el aumento de la superficie dedicada a los cultivos como la soja y con la quema de combustibles fósiles.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 14:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/12/5a21c115ea326.jpg" length="167935" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="351">
<title>La deforestación en la Amazonia llegó a su nivel más alto en una década</title>
<link>/notas/201911/409578-la-deforestacion-en-la-amazonia-brasilena-llego-a-su-nivel-mas-alto-en-una-decada.html</link>
<author/>
<description>La tasa de deforestación entre agosto de 2018 y julio de 2019 subió un 29,5% respecto al mismo periodo del año anterior, apuntó.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 13:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/06/5b1a5d65c2e54.jpg" length="341171" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="350">
<title>De los fármacos a las Pymes, los usos que le darán a la computadora más veloz del país</title>
<link>/notas/201911/409581-de-los-farmacos-a-las-pymes-los-usos-que-le-daran-en-cordoba-a-la-computadora-mas-veloz-del-pais.html</link>
<author/>
<description>La Universidad Nacional de Córdoba (UNC) adquirirá la supercomputadora con la ayuda de un subsidio de 368 mil dólares. Este equipo será puesto a disposición "de la comunidad científico-tecnológica", aseguraron fuentes de la alta casa de estudios.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 13:34:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd2e7a4432c4.jpg" length="327466" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="349">
<title>Para Francisco, es "injusto" acusar a las religiones "de fomentar odio y causar violencia"</title>
<link>/notas/201911/409509-para-francisco-es-injusto-acusar-a-las-religiones-de-fomentar-odio-y-causar-violencia.html</link>
<author/>
<description>El papa Francisco consideró hoy que es "injusto" acusar a las religiones "de fomentar odio y ser causa de la violencia", al recibir a más de 50 participantes al encuentro del Instituto de Dialogo Interreligioso (IDI), de Buenos Aire,s que encabezan el rabino Daniel Goldman, el sehik Omar Abboud y el presbítero Guillermo Marcó.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 09:03:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c9a25cc3217b.jpg" length="101925" type="image/jpeg"/>
</item><item id="348">
<title>Alertan por tormentas intensas en Córdoba, La Rioja, San Luis y Santa Fe</title>
<link>/notas/201911/409482-alertan-por-tormentas-intensas-en-cordoba-la-rioja-san-luis-y-santa-fe.html</link>
<author/>
<description>Fue emitido por el Servicio Meteorológico Nacional.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 07:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c3f22e078dcc.jpg" length="249756" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="347">
<title>Feriado con probables chaparrones a la tarde y una máxima de 30 grados </title>
<link>/notas/201911/409479-feriado-con-probables-chaparrones-a-la-tarde-y-una-maxima-de-30-grados.html</link>
<author/>
<description>Mañana se prevé cielo parcialmente nublado y una temperatura de 20 grados de mínima y 31 de máxima.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 07:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/10/5bc9e328b96d8.jpg" length="82277" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="346">
<title>El agua desciende en Venecia tras un nuevo día de inundaciones</title>
<link>/notas/201911/409470-el-agua-desciende-en-venecia-tras-un-nuevo-dia-de-inundaciones.html</link>
<author/>
<description>El medidor situado en la entrada del Gran Canal registró a las 13.15 hora local (12.15 GMT) un aumento del agua de 150 centímetros, diez menos de los que se esperaban, y después el nivel del mar empezó a descender, precisó el Ayuntamiento.</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 19:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcdbef35f8ff.jpg" length="645234" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="345">
<title>Más de 8.000 personas participaron del milenario festival de la India Ratha Yatra</title>
<link>/notas/201911/409452-mas-de-8000-personas-participaron-del-milenario-festival-de-la-india-ratha-yatra.html</link>
<author/>
<description>El festival que se desarrollo desde Coronel Díaz y Las Heras hasta Plaza Mitre contó con un desfile de carrozas acompañado de danza, canto, música y adoraciones al Dios Krishna.</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 19:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/03/5a9c3909bf59e.jpg" length="684354" type="image/jpeg"/>
</item><item id="344">
<title>Una activista trans recurrirá a la Corte para obtener una nueva acta de bautismo y confirmación</title>
<link>/notas/201911/409467-una-activista-trans-recurrira-a-la-corte-para-obtener-una-nueva-acta-de-bautismo-y-confirmacion.html</link>
<author/>
<description>La presentada por Alba Rueda, presidenta de Mujeres Trans Argentina y católica, es "la primera demanda que se interpone contra la Iglesia por incumplimiento de la Ley de Identidad de Género", consignó su abogado, Alejandro Mamani.</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 18:35:00 -0300</pubDate>
</item>

<item id="343">
<title>Choca un fubtolista al circular de contramano frente al Obelisco porteño</title>
<link>/notas/201911/409404-choca-un-fubtolista-al-circular-de-contramano-frente-al-obelisco-porteno.html</link>
<author/>
<description>Se trata de Nicolás Praggino, que juega en Almirante Brown.</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 16:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd1a68dba3c3.jpg" length="357417" type="image/jpeg"/>
</item><item id="342">
<title>Lanzan una campaña nacional para "consolidar y garantizar" los derechos de la niñez</title>
<link>/notas/201911/409395-lanzan-una-campana-nacional-para-consolidar-y-garantizar-los-derechos-del-nino.html</link>
<author/>
<description>Se realizará esta semana en varias ciudades argentinas con motivo del Día Universal del Niño, que se conmemora el 20 de noviembre.</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 16:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/02/56d43f2b5ef45.jpg" length="275171" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="341">
<title>Una nueva terapia para el cáncer de próstata reduce un 25% el riesgo de muerte</title>
<link>/notas/201911/409383-una-nueva-terapia-para-el-cancer-de-prostata-reduce-un-25-el-riesgo-de-muerte.html</link>
<author/>
<description>El nuevo tratamiento está dirigido a enfermos que no responden a la terapia hormonal convencional, y que son monitoreados clínicamente hasta que el tumor progresa y hace metástasis, es decir, se extiende a otros órganos del cuerpo.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 15:34:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd1a029f2829.jpg" length="269787" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="340">
<title>Evacuaron el supermercado Coto de Núñez por un escape de gas</title>
<link>/notas/201911/409386-evacuaron-el-supermercado-coto-de-nunez-por-un-escape-de-gas.html</link>
<author/>
<description>La falla se dio en el depósito del local. Una mujer fue derivada "por prevención" al Hospital Pirovano y "está fuera de peligro".</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 14:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd1952889456.jpg" length="488936" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="339">
<title>Los padres pierden entre 400 y 750 horas de sueño durante el primer año de vida de sus hijos</title>
<link>/notas/201911/409377-los-padres-pierden-entre-400-y-750-horas-de-sueno-durante-el-primer-ano-de-vida-de-sus-hijos.html</link>
<author/>
<description>Los especialistas aseguran que un 37% de los niños argentinos tiene algún trastorno para dormir. </description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 14:35:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/03/56e9ca68229fd.jpg" length="125605" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="338">
<title>Francisco: "La codicia de pocos acrecienta la pobreza de muchos"</title>
<link>/notas/201911/409266-francisco-la-codicia-de-pocos-acrecienta-la-pobreza-de-muchos.html</link>
<author/>
<description>El papa Francisco lo advirtió al celebrar en la Basílica de San Pedro la III Jornada Mundial de los Pobres.</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 13:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcd6e304ffac.jpg" length="538375" type="image/jpeg"/>
</item><item id="337">
<title>Tras el caso Fardin, aumentaron un 53% las denuncias a la línea de abuso contra la infancia</title>
<link>/notas/201911/409362-tras-el-caso-fardin-aumentaron-un-53-las-denuncias-a-la-linea-de-abuso-contra-la-infancia.html</link>
<author/>
<description>Así lo  informaron desde el Programa Víctimas Contra las Violencias en las vísperas del Día Mundial para la Prevención del Abuso Sexual contra la Infancia (ASI), que se recordará el 19 de noviembre.</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 13:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2014/11/5470b6860114e.jpg" length="82487" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="336">
<title>Con barrileteada y pedido de reunión a futuros ministros recuerdan a las víctimas de tránsito</title>
<link>/notas/201911/409353-con-barrileteada-y-pedido-de-reunion-a-futuros-ministros-recuerdan-a-las-victimas-de-transito.html</link>
<author/>
<description>Según la OMS, cada 24 segundos se registra una muerte en rutas del mundo, esto significa 1,35 millones al año, según el organismo internacional.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 13:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/02/58ab4578b857a.jpg" length="514051" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="335">
<title>Se reanudan los alegatos en el juicio por abuso sexual de menores en el Próvolo</title>
<link>/notas/201911/409347-se-reanudan-los-alegatos-en-el-juicio-por-abuso-sexual-de-menores-en-el-provolo-de-mendoza.html</link>
<author/>
<description>La semana pasada comenzaron los alegatos en el juicio que tiene como imputados a dos sacerdotes y a un ex jardinero, y la Fiscalía pidió la pena de 45 años para los religiosos, mientras que los querellantes solicitaron la pena máxima, de 50 años.</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 12:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/08/5d470d25e7ee6.jpg" length="165781" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="334">
<title>Cortes parciales en el centro porteño por La Noche de las Librerías</title>
<link>/notas/201911/409308-cortes-parciales-en-el-centro-porteno-por-la-noche-de-las-librerias.html</link>
<author/>
<description>La doceava edición de La Noche de las Librerías provocará un corte en el flujo de tránsito en algunas arterias porteñas que se mantendrá hasta las 3 de la madrugada del lunes, informaron desde el gobierno de la Ciudad de Buenos Aires.</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 10:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/03/5aa2ccbe83b1f.jpg" length="279963" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="333">
<title>Cada 24 segundos muere una persona en el mundo por accidentes de tránsito</title>
<link>/notas/201911/409299-cada-24-segundos-muere-una-persona-en-el-mundo-por-accidentes-de-transito.html</link>
<author/>
<description>Así lo advirtió un informe de la Organización Mundial de la Salud (OMS) en el Día Mundial en Recuerdo de las Víctimas de Accidentes de Tránsito.</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 09:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/07/5d39b7f1ee5b3.jpg" length="351282" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="332">
<title>Venecia volvió a inundarse y la marea sigue creciendo</title>
<link>/notas/201911/409275-venecia-volvio-a-inundarse-y-la-marea-sigue-creciendo.html</link>
<author/>
<description>El agua del mar volvió a inundar algunas zonas de la ciudad como su plaza de San Marcos, pero el pico máximo se espera pasado el mediodía, aunque no será tan grave como la crecida del pasado martes, según las previsiones.</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 08:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dce9cbf64a4e.jpg" length="504418" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="331">
<title>Alerta por tormentas intensas para el noroeste, centro y sudeste bonaerense</title>
<link>/notas/201911/409272-alerta-por-tormentas-intensas-para-el-noroeste-centro-y-sudeste-bonaerense.html</link>
<author/>
<description>Según el Servicio Meteorológico Nacional, se espera que a partir de esta tarde comiencen a generarse lluvias y tormentas sobre el área de cobertura, algunas de las cuales pueden ser intensas y estar acompañadas de abundante caída de agua en cortos períodos, actividad eléctrica, ráfagas y ocasional caída de granizo</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 07:16:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/59a58acc016c9.jpg" length="97511" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="330">
<title>Domingo caluroso con probables tormentas a la noche en la ciudad y alrededores</title>
<link>/notas/201911/409269-domingo-caluroso-con-probables-tormentas-a-la-noche-en-la-ciudad-y-alrededores.html</link>
<author/>
<description>Mañana, feriado por el Día de la Soberanía, se prevén lluvias aisladas durante todo el día y tormentas aisladas a la noche, y una temperatura de 22 grados de mínima y 30 de máxima.</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 07:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/12/584bcbf5d988e.jpg" length="82831" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="329">
<title>Una prima monja del papa Francisco será su traductora en Tailandia</title>
<link>/notas/201911/409185-una-prima-monja-del-papa-francisco-sera-su-traductora-en-tailandia.html</link>
<author/>
<description>Se trata de Ana Rosa Sívori, de 77 años, quién se instaló en 1966 como misionera en ese país. La visita oficial del pontífice comenzará el miércoles.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 13:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd02011f3481.jpg" length="23810" type="image/jpeg"/>
</item><item id="328">
<title>Fue titular de la Unidad Fiscal contra Delitos Sexuales y ahora espera sentencia en un juicio por abuso</title>
<link>/notas/201911/409182-fiscal-unidad-fiscal-contra-delitos-sexuales-sentencia-abuso.html</link>
<author/>
<description>Los hechos por los que Julio César Castro es juzgado tienen como víctima a su ex pareja, 25 años menor que él, y se remontan al período entre octubre de 2016 y marzo de 2017.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 12:57:00 -0300</pubDate>
</item>

<item id="327">
<title>Tránsito intenso en las rutas bonaerenses por el fin de semana largo</title>
<link>/notas/201911/409167-transito-fin-de-semana-largo-turismo-rutas-buenos-aires.html</link>
<author/>
<description>Hasta las 8 se registró un promedio de más de 2500 vehículos por hora en el peaje de Samborombón, aunque sin grandes demoras y con una circulación fluída.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 11:49:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5c8c15cd044d8.jpg" length="64758" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="326">
<title>Ascienden a 55 los casos de sarampión en la Argentina</title>
<link>/notas/201911/409149-sarampion-brote-argentina-casos-secretaria-salud.html</link>
<author/>
<description>El mayor número de casos corresponde a menores de 1 año, según la Secretaría de Salud. a semana pasada la cifra era de 48.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 10:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5d9b5c374d484.jpg" length="27748" type="image/jpeg"/>
</item><item id="325">
<title>"Acá tiene mucha popularidad", dijo el jesuita argentino que traducirá al Papa</title>
<link>/notas/201911/409146-aca-tiene-mucha-popularidad-dijo-el-jesuita-argentino-que-traducira-al-papa-en-su-visita-a-japon.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>Renzo de Luca, que acompañará a Francisco a Japón, destacó en una entrevista con Télam la "popularidad" del pontífice en el país asiático.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 10:06:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/12/5c1a59944ab6c.jpg" length="169813" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="324">
<title>Venecia recobra de a poco la calma tras las inundaciones</title>
<link>/notas/201911/409137-venecia-recobra-de-a-poco-la-calma-tras-las-inundaciones-pero-atenta-a-las-proximas-mareas.html</link>
<author/>
<description>La situación va mejorando en la ciudad, pero las autoridades se mantienen alertas ante las próximas mareas.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 09:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcc30648cc24.jpg" length="141467" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="323">
<title>Francisco viaja el martes a Tailandia y Japón con mensajes por la Paz</title>
<link>/notas/201911/409119-francisco-viaja-el-martes-a-tailandia-y-japon-con-mensajes-por-la-paz-y-dialogo-intereligioso.html</link>
<author/>
<description>El Papa recorrerá más de 27.200 kilómetros para dar 18 discursos basados en el diálogo interreligioso, la paz y la crítica a las armas nucleares.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 07:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cc5ba3b1e589.jpg" length="205514" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="322">
<title>Sábado con probables lluvias y una máxima de 27 grados</title>
<link>/notas/201911/409116-sabado-con-probables-lluvias-y-una-maxima-de-27-grados-en-la-ciudad-de-buenos-aires-y-alrededores.html</link>
<author/>
<description>Se esperan tormentas aisladas por la mañana y lluvias aisladas por la tarde, vientos del noroeste, con ráfagas por la tarde de hasta 50 kilómetros por hora.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 07:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/10/5bc9e328c41bc.jpg" length="82505" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="321">
<title>Más de mil personas descargaron su DNI en el celular en el primer día del nuevo sistema digital</title>
<link>/notas/201911/408924-mas-de-mil-personas-descargaron-su-dni-en-el-celular-en-el-primer-dia-del-nuevo-sistema-digital.html</link>
<author/>
<description>El sistema permite a los mayores de 14 años, locales o extranjeros, llevar su identificación digital en el celular con la misma validez que el DNI tarjeta.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 19:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/02/5c66e592b1ef7.jpg" length="30746" type="image/jpeg"/>
</item><item id="320">
<title>Caso Próvolo: la defensora oficial puso en duda la credibilidad de las víctimas</title>
<link>/notas/201911/409083-caso-provolo-la-defensora-oficial-puso-en-duda-la-credibilidad-de-las-victimas.html</link>
<author/>
<description>Alicia Arlotta, que defiende a los curas Nicola Corradi  y Horacio Corbacho  y al jardinero Armando Gómez , continuó su alegato con la mira en deslindar todas las pruebas de la fiscalía y la querella.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 18:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcf1e9832117.jpg" length="180155" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="319">
<title>Interpol emitió un alerta roja para detener a Juan Darthés</title>
<link>/notas/201911/409074-juan-darthes-interpol-alerta-brasil.html</link>
<author/>
<description>El actor es investigado por "violación agravada" y se encuentra viviendo en Brasil.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 18:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/12/5c1bc1a80f8d6.jpg" length="150024" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="318">
<title>Familiares de víctimas de siniestros viales marcharon alrededor del Obelisco</title>
<link>/notas/201911/409080-familiares-de-victimas-de-siniestros-viales-marcharon-alrededor-del-obelisco.html</link>
<author/>
<description>Fue para promover la conciencia vial y visibilizar las 20 muertes por día que se registran en Argentina en incidentes de tránsito, explicaron desde la organización.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 18:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/12/5c065e47cb5a6.jpg" length="403745" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="317">
<title>Afirman que el dengue alcanzó su máximo histórico en América Latina </title>
<link>/notas/201911/409050-afirman-que-el-dengue-alcanzo-su-maximo-historico-en-america-latina.html</link>
<author/>
<description>La Organización Panamericana de la Salud informó que en el continente se registraron 2,7 millones de casos. Según científicos, la mitad de la población mundial está en riesgo de padecer el dengue, enfermedad que hasta 1970, existía sólo en 9 países.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 16:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5dcf07015b2f5.jpg" length="28410" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="316">
<title>Marcharon por una ley sobre "cannabis medicinal" frente a la Legislatura porteña</title>
<link>/notas/201911/408993-marcha-cannabis-medicinal-legislatura-ciudad-de-buenos-aires.html</link>
<author/>
<description>La iniciativa propone un marco regulatorio y plantea la incorporación del medicamento paliativo al sistema de salud pública para su entrega gratuita en el tratamiento de "convulsiones, crisis motoras, dolores crónicos, náuseas y vómitos derivados de quimioterapia".</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 13:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dced357d59af.jpg" length="92649" type="image/jpeg"/>
</item><item id="315">
<title>El "agua alta" no da tregua a Venecia y cierran la Plaza de San Marcos</title>
<link>/notas/201911/408981-el-agua-alta-no-da-tregua-a-venecia-y-cierran-la-plaza-de-san-marcos-por-seguridad.html</link>
<author/>
<description>Las autoridades locales decretaron el cierre de la célebre Plaza por motivos de seguridad, mientras permanecen cerrados por cuarto día consecutivo los centros educativos.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 12:37:00 -0300</pubDate>
</item>

<item id="314">
<title>Más de mil personas descargaron su DNI en el celular</title>
<link>/notas/201911/408924-mas-de-mil-personas-descargaron-su-dni-en-el-celular-en-el-primer-dia-del-nuevo-sistema-digital.html</link>
<author/>
<description>En el primer día del nuevo sistema digital, más de mil personas descargaron su documento en el celular a través de la aplicación Mi Argentina.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 09:35:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/02/5c66e592b1ef7.jpg" length="30746" type="image/jpeg"/>
</item><item id="313">
<title>Alberto Fernández participó de la presentación del libro "Somos Belén" sobre el derecho al aborto</title>
<link>/notas/201911/408864-alberto-fernandez-participo-de-la-presentacion-del-libro-somos-belen-sobre-el-derecho-al-aborto.html</link>
<author/>
<description>El presidente electo dijo que "avala todo lo que se está pidiendo acá" en referencia a los cánticos del público que pedía "aborto legal".</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 22:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dce07d4ef809.jpg" length="245650" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="312">
<title>Los 44 héroes del ARA San Juan</title>
<link>/notas/201911/408834-los-44-heroes-del-ara-san-juan.html</link>
<author/>
<description>A las 7.30 horas del miércoles 15 de noviembre de 2017 se registró el último contacto con el ARA San Juan, que navegaba en el Mar Argentino, desde Ushuaia hacia la Base Naval de Mar del Plata. A dos años de aquella tragedia que conmovió al mundo, este homenaje a los 44 tripulantes del submarino que yace a 907 metros de profundidad y a unos 600 kilómetros de Comodoro Rivadavia.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 20:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5bec4e6b08f79.jpg" length="164221" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="311">
<title>El "Almirante Irízar" zarpó hacia las 13 bases argentinas en la Antártida</title>
<link>/notas/201911/408831-el-almirante-irizar-zarpo-hacia-las-13-bases-argentinas-en-la-antartida.html</link>
<author/>
<description>El buque zarpó desde el puerto de la ciudad de Buenos Aires rumbo al puerto de la ciudad fueguina de Ushuaia, para completar el primer tramo de navegación de la Campaña Antártica de Verano (CAV) 2019-2020.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcddadec283e.jpg" length="166383" type="image/jpeg"/>
</item><item id="310">
<title>Convocan un Jury por el fiscal Fernández Garello, acusado de delitos de lesa humanidad</title>
<link>/notas/201911/408798-eduardo-de-lazzari-corte-suprema-de-justicia-jury-de-enjuiciamiento-lesa-humanidad.html</link>
<author/>
<description>El fiscal se  encuentra procesado como "partícipe necesario de la comisión de los delitos de privación ilegal de la libertad e imposición de tormentos" a tres personas en 1981.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 18:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcdc2ea3c9cb.jpg" length="450787" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="309">
<title>El gobierno declara el estado de emergencia en Venecia</title>
<link>/notas/201911/408681-el-gobierno-italiano-declara-el-estado-de-emergencia-en-venecia-y-aprueba-dar-indemnizaciones.html</link>
<author/>
<description>Así lo dictaminó el Consejo de Ministros italiano y anunció un paquetes de medidas tendientes a ayudar a la población y la infraestructura de la ciudad. Se trata de la inundación más grande en Venecia desde 1966.966.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcdbef35f8ff.jpg" length="645234" type="image/jpeg"/>
</item><item id="308">
<title>El abogado de Saldaño reiteró su pedido para que no le apliquen la pena de muerte</title>
<link>/notas/201911/408777-el-abogado-de-saldano-reitero-su-pedido-para-que-estados-unidos-no-aplique-la-pena-de-muerte.html</link>
<author/>
<description>Juan Carlos Vega  participó en una reunión en la OEA e hizo ese pedido para su defendido. quien desde 1995 se encuentra en el llamado "corredor de la muerte" en una prisión de Texas.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d03ce1bd53ba.jpg" length="20083" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="307">
<title>Casi la mitad de los niños no tiene libros en su casa y a 2 de cada 10 no le festejan su cumpleaños</title>
<link>/notas/201911/408732-casi-la-mitad-de-los-ninos-no-tiene-libros-en-su-casa-y-a-2-de-cada-10-no-le-festejan-su-cumpleanos.html</link>
<author/>
<description>Una especialista del del Barómetro de la Deuda Social en la Infancia de la UCA señaló que "un niño pobre tiene cinco veces menos posibilidades que uno de sector medio de que le festejan su cumpleaños".</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/04/58efbfcd92886.jpg" length="65719" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="306">
<title>El Gobierno no pagará el rescate para liberar los archivos de Pemex "secuestrados" en un ciberataque</title>
<link>/notas/201911/408747-mexico-no-pagara-el-rescate-para-liberar-los-archivos-de-pemex-secuestrados-en-un-ciberataque.html</link>
<author/>
<description>"No se va a pagar. Pemex es una empresa seria y está trabajando toda la gente de informática" para resolver el problema, sostuvo Rocío Nahle, secretaria de Energía y presidenta del Consejo de Administración de la empresa estatal.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/05/59160fe5cf235.jpg" length="165189" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="305">
<title>Organizan una marcha para pedir por la ley de cannabis medicinal</title>
<link>/notas/201911/408765-organizan-marcha-a-la-legislatura-portena-para-pedir-por-la-ley-de-cannabis-medicinal.html</link>
<author/>
<description>La iniciativa propone un marco regulatorio para el uso de cannabis con fines medicinales y plantea la incorporación del medicamento paliativo al sistema de salud pública para su entrega gratuita para el tratamiento de "convulsiones, crisis motoras, dolores crónicos, náuseas y vómitos derivados de quimioterapia".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:05:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/05/572e6c3bb8f7b.jpg" length="365891" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="304">
<title>Metrodelegados denunciaron que formaciones de la línea C del subte "también tienen asbesto"</title>
<link>/notas/201911/408780-metrodelegados-denunciaron-que-formaciones-de-la-linea-c-del-subte-tambien-tienen-asbesto.html</link>
<author/>
<description>En conferencia de prensa, Roberto Pianelli, secretario general de AGTSyP, informó que de acuerdo a un estudio realizado por la Universidad Nacional del Sur se encontró que hay formaciones que "contienen asbesto en la cabina de conducción y en el salón debajo de los asientos".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:05:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5af56ecda4252.jpg" length="133517" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="303">
<title>¿Cuáles fueron los compromisos de la cumbre internacional en Nairobi?</title>
<link>/notas/201911/408729-muertes-maternas-prevenibles-cero-y-violencia-de-genero-cero-compromisos-de-la-cumbre-de-nairobi.html</link>
<author/>
<description>La Argentina contó con una comitiva de 15 personas, dos de las cuales pertenecen al gobierno nacional, mientras que el resto fueron representantes de organizaciones de la sociedad civil.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcafa02e54cf.jpg" length="153772" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="302">
<title>Pedirán prisión preventiva para el hombre detenido en una librería escolar</title>
<link>/notas/201911/408714-pediran-prision-preventiva-por-pedofilia-y-abuso-sexual-al-hombre-detenido-en-una-libreria-escolar.html</link>
<author/>
<description>La detención fue parte de un operativo que contempló allanamientos a su domicilio, en el barrio de Floresta, y a la casa de sus padres, que fueron ordenados por la Fiscalía Especializada en Delitos Informáticos de la Ciudad, a cargo de Daniela Dupuy.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/11/582f6823af3f2.jpg" length="117377" type="image/jpeg"/>
</item><item id="301">
<title>Rescataron más de 600 aves en peligro de extinción en Tres Arroyos, Rosario y La Banda</title>
<link>/notas/201911/408678-rescataron-mas-de-600-aves-en-peligro-de-extincion-en-tres-arroyos-rosario-y-la-banda.html</link>
<author/>
<description>El operativo que llevó adelante la Policía Federal se inició a través de protocolos dispuestos por Seguridad con el objetivo de "proteger la fauna autóctona".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5dcd7a2703fbf.jpg" length="87474" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="300">
<title>El gobierno declara el estado de emergencia en Venecia y da indemnizaciones</title>
<link>/notas/201911/408681-el-gobierno-italiano-declara-el-estado-de-emergencia-en-venecia-y-aprueba-dar-indemnizaciones.html</link>
<author/>
<description>El presidente se encuentra en Venecia tras la peor inundación sufrida en esa ciudad desde 1966. Anunció que en el Consejo de ministros de hoy se aprobará el estado de emergencia y las primeras ayudas para residentes y actividades comerciales.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcc30648cc24.jpg" length="141467" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="299">
<title>Llega "la noche de las heladerías" con el cuarto kilo de helado al 50 por ciento</title>
<link>/notas/201911/408615-los-vecinos-eligieron-a-luccianos-de-recoleta-como-la-mejor-mejor-heladeria-portena.html</link>
<author/>
<description>Más de 200 heladerías de todo el país celebrarán "La Noche de las heladerías", que ofrecerá el cuarto kilo de helado con un descuento del 50 por ciento, informó la Asociación Fabricantes Artesanales de Helados y Afines (Afadhya).</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 10:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcd570b6dbb2.jpg" length="491841" type="image/jpeg"/>
</item><item id="298">
<title>Incidentes durante un desalojo de vendedores ambulantes en la capital </title>
<link>/notas/201911/408627-incidentes-durante-un-desalojo-de-vendedores-ambulantes-en-la-capital-santiaguena.html</link>
<author/>
<description>Los enfrentamientos se iniciaron ayer y prosiguieron esta mañana, cuando una docena de inspectores y la policía provincial secuestraron mercaderías y desalojaron a medio centenar de personas.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 10:05:00 -0300</pubDate>
</item>

<item id="297">
<title>Taxitas realizan ocho cortes en la Ciudad en su décima protesta contra Uber</title>
<link>/notas/201911/408597-taxitas-realizan-ocho-cortes-en-la-ciudad-de-buenos-en-su-decima-protesta-contra-uber.html</link>
<author/>
<description>Entre las 10 y las 12 habrá cortes son avenida San Juan y 9 de Julio, Córdoba y Leandro N. Alem, Santa Fe y Callao, Rivadavia y General Paz, Paseo Colón y Garay, Figueroa Alcorta y Salguero, Rivadavia y Jujuy, y San Juan y Boedo.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 10:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dbaf6e77d961.jpg" length="650772" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="296">
<title>Francisco pidió al mundo de la tecnología "unidad" en la lucha contra los abusos a niños en la web</title>
<link>/notas/201911/408570-francisco-pidio-al-mundo-de-la-tecnologia-unidad-en-la-lucha-contra-los-abusos-a-ninos-en-la-web.html</link>
<author/>
<description>El Papa lamentó el "rápido crecimiento" del uso de los adelantos digitales para "organizar y participar de abusos a menores a distancia".</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 08:33:00 -0300</pubDate>
</item>
<item id="295">
<title>El Papa se reúne con Ravi Shankar, Google y Facebook para luchar contra los abusos a niños</title>
<link>/notas/201911/408546-el-papa-se-reune-con-ravi-shankar-google-y-facebook-para-luchar-contra-los-abusos-a-ninos.html</link>
<author/>
<description>"Promoting Dignity Child" es una conferencia que reunirá a más de 80 expertos en tecnología, comunicación y religión para discutir sobre las claves de la prevención de los abusos sexuales a niños en Internet.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 08:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c3c80291b2d4.jpg" length="166238" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="294">
<title>Se cuadriplicó el número de diabéticos en cuatro décadas y llega a 420 millones en el mundo</title>
<link>/notas/201911/408132-la-esperanza-de-vida-de-las-mujeres-con-diabetes-es-82-anos-menor-que-la-de-mujeres-sanas.html</link>
<author/>
<description>Según datos del Ministerio Social de la Nación, el 12,7% de los argentinos mayores de 18 años padece de la enfermedad.&lt;br /&gt;
La cantidad de personas con diabetes se multiplicó por cuatro en los últimos 39 años y actualmente el número de enfermos asciende a 420 millones, informó hoy la Organización Mundial de la Salud (OMS), que atribuye ese aumento a factores como el sobrepeso, la escasa actividad física y el crecimiento demográfico.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 08:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/11/582ddacd8d979.jpg" length="118243" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="293">
<title>Más de 40 referentes judíos, cristianos y musulmanes de Argentina se reunirán con el Papa</title>
<link>/notas/201911/408531-mas-de-40-referentes-judios-cristianos-y-musulmanes-de-argentina-se-reuniran-con-el-papa.html</link>
<author/>
<description>Como parte del encuentro, los participantes tendrán el lunes una audiencia privada con el papa Francisco, confirmó Télam de fuentes vaticanas. &lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 07:27:00 -0300</pubDate>
</item>
<item id="292">
<title>El Gobierno le pidió a Facebook datos sobre más de 2.500 usuarios en el primer semestre </title>
<link>/notas/201911/408507-el-gobierno-le-pidio-a-facebook-datos-sobre-mas-de-2500-usuarios-en-el-primer-semestre-del-ano.html</link>
<author/>
<description>El Ejecutivo le requirió información sobre 2.595 usuarios durante los primeros seis meses de 2019, informó la red social, que observó un aumento generalizado de este tipo de solicitudes de datos personales a nivel mundial.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5afabf7cad199.jpg" length="124867" type="image/jpeg"/>
</item><item id="291">
<title>Pidieron 50 años de prisión para el sacerdote Corbacho en la causa Próvolo</title>
<link>/notas/201911/408501-querellantes-pidieron-50-anos-de-prision-para-el-sacerdote-corbacho-en-la-causa-provolo.html</link>
<author/>
<description>Los abogados querellantes pidieron en sus alegatos dicha pena para el sacerdote Horacio Corbacho, y de 15 años para el religioso Nicola Corradi y para el jardinero Armando Gómez .</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/08/5d498771b1298.jpg" length="123025" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="290">
<title>Dictamen para el proyecto que obligará a enseñar folklore en las escuelas</title>
<link>/notas/201911/408480-dictamen-favorable-en-diputados-al-proyecto-que-obligara-a-ensenar-folklore-en-las-escuelas.html</link>
<author/>
<description>El proyecto aprobado por el Senado tuvo dictamen en la comisión de Educación de Diputados. </description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:16:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5a9fc147ae2b3.jpg" length="62363" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="289">
<title>Descubren restos fósiles de un pingüino gigante de 35 millones de años</title>
<link>/notas/201911/408453-antartida-hallazgo-pinguino-gigante-fosiles.html</link>
<author/>
<description>"Es la primera vez que se logra identificar un cráneo a una especie en la Antártida, por lo que es un punto de partida y nos da un parámetro comparativo para los demás materiales&amp;amp;rdquo;, señaló Carolina Acosta Hospitaleche, investigadora del Museo de La Plata y del Conicet.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcc69653f762.jpg" length="460902" type="image/jpeg"/>
</item><item id="288">
<title>Restituirán el esqueleto de un mapuche asesinado en el siglo XIX por robar un poncho</title>
<link>/notas/201911/408432-restituiran-el-esqueleto-de-un-mapuche-asesinado-en-el-siglo-xix-por-robar-un-poncho.html</link>
<author/>
<description>Se trata de Michel, que figura entre las colecciones del Museo de La Plata bajo número de inventario 1786, y cuya restitución ya fue aprobada en junio último por el Programa Nacional de Restitución de Restos Humanos del Instituto Nacional de Asuntos Indígenas (INAI).</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 16:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcc630ed7ab4.jpg" length="649780" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="287">
<title>Detectan un caso de meningitis bacteriana </title>
<link>/notas/201911/408450-detectan-un-caso-de-meningitis-bacteriana-en-san-luis.html</link>
<author/>
<description>El jefe de Epidemiología de la provincia, Rodrigo Verdugo,  confirmó que se trata del primer caso detectado este año y que la adolescente es oriunda de la localidad de Justo Daract, 130 kilómetros al este de la ciudad de San Luis.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 16:42:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcc6e7f6d253.jpg" length="405470" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="286">
<title>Científicas argentinas crearon un mapa de cultivo que permitirá proteger el agua de la Patagonia</title>
<link>/notas/201911/408426-cientificas-argentinas-crearon-un-mapa-de-cultivo-que-permitira-proteger-el-agua-de-la-patagonia.html</link>
<author/>
<description>El trabajo se desarrolló en un área clave como es el Valle Inferior del Río Chubut (VIRCh), donde vive el 95 % de la población de la provincia, la agricultura es el motor productivo y el agua es un recurso fundamental para regar los cultivos.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 16:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcc604b01678.jpg" length="404366" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="285">
<title>La justicia de Nicaragua no aceptó investigar a Thelma Fardin</title>
<link>/notas/201911/408423-la-justicia-de-nicaragua-no-acepto-investigar-a-thelma-fardin.html</link>
<author/>
<description>Así lo decidió hoy el Juzgado Décimo Distrito en lo Penal de Audiencias de Managua al emitir una cédula donde decidió "no dar lugar a las peticiones formuladas por la defensa de Juan Rafael Pacífico Dabul, conocido como Juan Darthés".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 15:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da845386e7cd.jpg" length="320633" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="284">
<title>Avanza el dictamen de la ley de talles, que sería tratado en la sesión del 20 de noviembre</title>
<link>/notas/201911/408402-avanza-dictamen-de-la-ley-de-talles-que-seria-tratado-en-la-sesion-del-20-de-noviembre.html</link>
<author/>
<description>El proyecto conocido como ley de talles, que ya tiene sanción del Senado, busca crear un registro único y estandarizado, accesible para el consumidor y actualizado cada 10 años.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 15:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcc628cd12f0.jpg" length="124537" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="283">
<title>Presentan un recurso de amparo para pedir una política de descontaminación de asbesto</title>
<link>/notas/201911/408363-presentan-un-recurso-de-amparo-para-pedir-una-politica-de-descontaminacion-de-asbesto-en-la-ciudad.html</link>
<author/>
<description>Se trata de un recurso de amparo presentado por el Observatorio de Derecho de la Ciudad de Buenos Aires, el Instituto del Lenguas Vivas y el Hospital Durand.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 13:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/02/5a8c749bdd99c.jpg" length="364063" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="282">
<title>Una ordenanza en Pinamar declara a las playas "libres de humo"</title>
<link>/notas/201911/408366-ordenanza-en-pinamar-declara-a-las-playas-libre-de-humo.html</link>
<author/>
<description>Con el objetivo de evitar la contaminación por las colillas de cigarrillo, el Concejo Deliberante de Pinamar aprobó una ordenanza que prohíbe fumar en la playa.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 13:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5cdc09ae8babb.jpg" length="284805" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="281">
<title>Emprendedores producirán una bebida para celíacos similar a la cerveza </title>
<link>/notas/201911/408369-emprendedores-produciran-una-bebida-para-celiacos-similar-a-la-cerveza.html</link>
<author/>
<description>Los promotores tuvieron en cuenta que el consumo de cerveza en la Argentina es de 44 litros anuales por persona y los celíacos no pueden consumirla.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 12:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/04/5ac40cd466bd4.jpg" length="109974" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="280">
<title>El 80% de Venecia bajo el agua en una "devastación apocalíptica", dicen las autoridades</title>
<link>/notas/201911/408222-dos-muertos-y-graves-danos-por-inundaciones-record-en-venecia.html</link>
<author/>
<description>Se trata de la mayor inundación desde 1966, que además provocó graves daños a edificios históricos, entre ellos la Basílica de San Marcos.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 12:03:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcbf2f575263.jpg" length="393133" type="image/jpeg"/>
</item><item id="279">
<title>Se habilitó el tránsito en la Autopista del Oeste, pero quedan demoras</title>
<link>/notas/201911/408303-por-una--protesta-empleados-municipales-de-moreno-cortan-totalmente-la-autopista-del-oeste.html</link>
<author/>
<description>El tránsito en la autopista del Oeste a la altura de la localidad de Moreno se habilitó después de las 11, tras permanecer cortado más de una hora por una protesta de trabajadores municipales, aunque persisten las demoras en el tránsito.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 11:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcc0ebb41d3e.jpg" length="376910" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="278">
<title>Ya se trasladaron más de 800 animales a otros predios del país y del exterior</title>
<link>/notas/201911/408327-ya-se-trasladaron-mas-de-800-animales-del-ecoparque-porteno-a-otros-predios-del-pais-y-del-exterior.html</link>
<author/>
<description>Las autoridades del Ecoparque interactivo de la Ciudad de Buenos Aires anunciaron que continúan trabajando en un predio con "más áreas verdes, mejores condiciones para las especies".</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 11:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/02/58adce758c06a.jpg" length="113826" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="277">
<title>Orquesta recupera obras clásicas de compositores "silenciados por la historia"</title>
<link>/notas/201911/408309-orquesta-recupera-obras-clasicas-de-compositores-silenciados-por-la-historia.html</link>
<author/>
<description>El ensamble Sinergia, que funciona como cooperativa, dará dos funciones el 16 y 17 de este mes a las 20.30 en el auditorio San Rafael del barrio porteño de Núñez.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 11:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcc0de64fab1.jpg" length="92433" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="276">
<title>Los vuelos de Aerolíneas operan con normalidad y la mayoría de pasajeros fueron reubicados</title>
<link>/notas/201911/408285-los-vuelos-de-aerolineas-operan-con-normalidad-y-la-mayoria-de-pasajeros-fueron-reubicados.html</link>
<author/>
<description>Ayer, desde las 6 hasta las 14, no despegaron vuelos de la compañía de ninguno de los dos aeropuertos, debido a la falta de un operador técnico especializado, que no tuvo reemplazo, situación que afectó a más de 15 mil pasajeros.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 10:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/12/5c123a1a64c58.jpg" length="137542" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="275">
<title>Entre Ríos, Corrientes y Misiones piden declarar la "Emergencia vial" en la ruta nacional 14</title>
<link>/notas/201911/408261-entre-rios-corrientes-y-misiones-piden-declarar-la-emergencia-vial-en-la-ruta-nacional-14.html</link>
<author/>
<description>Aseguran que en lo que va del año en Entre Ríos hubo cerca de 200 accidentes que provocaron la muerte de 28 personas, convirtiéndose en la ruta provincial con mayor índice de mortalidad.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 09:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcc01fca27d8.jpg" length="474709" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="274">
<title>Más de la mitad de los conductores admite usar audios de Whatsapp mientras conduce</title>
<link>/notas/201911/408264-segun-encuesta-6-de-cada-10-conductores-admite-usar-audios-de-whatsapp-mientras-conduce.html</link>
<author/>
<description>Así lo evidenció un relevamiento llevado a cabo por el Observatorio Vial de Cecaitra (cámara que nuclea a las empresas que fabrican software vial) arrojó como resultado que 6 de cada 10 consultados.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 09:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcbfd386336d.jpg" length="377600" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="273">
<title>Bastón presidencial: historia, producción, y legado</title>
<link>/notas/201911/408258-baston-presidencial-historia-produccion-y-legado.html</link>
<author/>
<description>El bastón de mando para el Presidente fue realizado por el orfebre Juan Carlos Pallarols, que empleó once meses de trabajo y viajó por las 24 provincias a fin de que habitantes de todo el país sumen un golpe de cincel a la pieza.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 09:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcbf83e3451c.jpg" length="243953" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="272">
<title>Posibles lluvias y una máxima de 29 grados en Buenos Aires y alrededores</title>
<link>/notas/201911/408207-miercoles-con-posibles-lluvias-y-una-maxima-de-29-grados-en-la-ciudad-de-buenos-aires-y-alrededores.html</link>
<author/>
<description>Se esperan probables lluvias aisladas hacia la tarde, vientos del noreste rotando al este y una temperatura estimada en 20 grados de mínima y 29 de máxima.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 08:16:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/06/5943c94528d0c.jpg" length="223356" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="271">
<title>Realizarán controles gratuitos, charlas y caminatas </title>
<link>/notas/201911/408150-realizaran-controles-gratuitos-charlas-y-caminatas-por-el-dia-mundial-de-la-diabetes.html</link>
<author/>
<description>Distintas actividades de concientización se realizarán este jueves por el Día Mundial de Diabetes, que se conmemora cada 14 de noviembre.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 20:22:00 -0300</pubDate>
</item><item id="270">
<title>La esperanza de vida de las mujeres con diabetes es 8,2 años menor que la de mujeres sanas</title>
<link>/notas/201911/408132-la-esperanza-de-vida-de-las-mujeres-con-diabetes-es-82-anos-menor-que-la-de-mujeres-sanas.html</link>
<author/>
<description>En hombres esa brecha es 7,6 años menor, afirmó María Cristina Faingold, directora de la Carrera de Médico Especialista en Endocrinología de la UBA, con motivo del día mundial de esa patología.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 19:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/11/582ddacd8d979.jpg" length="118243" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="269">
<title>Destacan en Estados Unidos las propiedades benéficas de la yerba mate argentina</title>
<link>/notas/201911/408114-destacan-en-estados-unidos-las-propiedades-beneficas-de-la-yerba-mate-argentina.html</link>
<author/>
<description>Sus propiedades benéficas se ven reflejadas en distintos medios y portales de los Estados Unidos gracias a las campañas de promoción desarrolladas por el Instituto Nacional de la Yerba Mate.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 18:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/04/58e2351765f23.jpg" length="165541" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="268">
<title>Las historias detrás de los "Compositores silenciados por la historia"</title>
<link>/notas/201911/408093-las-historias-detras-de-los-compositores-silenciados-por-la-historia.html</link>
<author/>
<description>Se trata de los cuatro músicos seleccionados por la Orquesta de cuerdas Sinergia que ofrecerá un concierto el sábado y domingo a las 20.30 en el auditorio San Rafael de Nuñez.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 18:06:00 -0300</pubDate>
</item>
<item id="267">
<title>Alertan sobre el consumo excesivo de cigarrillos electrónicos tras el primer caso de lesión pulmonar</title>
<link>/notas/201911/408045-alertan-sobre-el-consumo-excesivo-de-cigarrillos-electronicos-tras-el-primer-caso-de-lesion-pulmonar.html</link>
<author/>
<description>El viernes pasado la cartera sanitaria nacional emitió un alerta epidemiológico por un caso grave en el país, de un paciente de 30 años que presentó lesión pulmonar asociada al uso de cigarrillo electrónico.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 16:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/09/59b91c9d2b67e.jpg" length="149671" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="266">
<title>Realizarán un encuentro para personas con problemas de fertilidad </title>
<link>/notas/201911/408060-realizaran-un-encuentro-para-personas-con-problemas-de-fertilidad-en-la-ciudad-de-buenos-aires.html</link>
<author/>
<description>"Bajo la consigna Información de calidad para transitar nuestra fertilidad, habrá disertaciones sobre los últimos avances en los tratamientos de reproducción asistida, la donación de gametos y la importancia del acceso a información", detallaron los organizadores.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 15:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/06/5953d30e97dfa.jpg" length="33085" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="265">
<title>"Los derechos sexuales no son negociables", dijeron líderes en la Cumbre de Kenia </title>
<link>/notas/201911/408003-los-derechos-sexuales-no-son-negociables-dijeron-lideres-en-la-cumbre-de-kenia.html</link>
<author/>
<description>Así lo expresó Natalia Kanem, la directora ejecutiva del Fondo de Población de la ONU, UNFPA, agencia que coorganiza junto al Gobierno de Kenia y de Dinamarca este evento.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 15:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcafa02e54cf.jpg" length="153772" type="image/jpeg"/>
</item><item id="264">
<title>Cirugía 4.0, la evolución que busca "democratizar" las prácticas quirúrgicas</title>
<link>/notas/201911/408015-cirugia-40-la-evolucion-que-busca-democratizar-las-practicas-quirurgicas.html</link>
<author/>
<description>Lo sostiene el norteamericano Fredrick Moll, pionero en cirugía robótica, quien visitó recientemente el país para participar de un congreso de la especialidad.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 15:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2015/07/5598083035628.jpg" length="192483" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="263">
<title>Argentina "exporta" a Rusia el diálogo interreligioso</title>
<link>/notas/201911/408006-argentina-rusia-dialogo-interreligioso.html</link>
<author/>
<description>Se realizó en Moscú el primer encuentro entre el Instituto del Diálogo Interreligioso (IDI) y la Universidad Estatal de esa capital. La reunión fue "histórica e inédita".</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 14:51:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5dcaf6f10882f.jpg" length="87422" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="262">
<title>Al menos 16 muertos y 58 heridos por un choque de trenes en Bangladesh </title>
<link>/notas/201911/407904-al-menos-16-muertos-y-58-heridos-por-un-choque-de-trenes-en-bangladesh.html</link>
<author/>
<description>El siniestro ocurrió en la madrugada de hoy cuando un tren con destino a Dacca chocó contra otro que iba a la ciudad portuaria de Chittagong, a unos 100 kilómetros de la capital de Bangladesh.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 10:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcabd3b7ec3c.jpg" length="379875" type="image/jpeg"/>
</item><item id="261">
<title>Día Mundial de la Obesidad: seis de cada diez adultos presentan exceso de peso</title>
<link>/notas/201911/407796-el-48-de-los-ninos-y-ninas-toman-dos-vasos-al-dia-de-bebidas-azucaradas-segun-un-estudio.html</link>
<author/>
<description>En en el marco del Día Mundial contra la Obesidad un informe del Instituto de Efectividad Clínica y Sanitaria (IECS) advirtió &amp;amp;ldquo;que el porcentaje de población que presenta exceso de peso ha ido creciendo en la última década en la región&amp;amp;rdquo;.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 10:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2014/10/543d5dbada1c7.jpg" length="102464" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="260">
<title>Corte total en la ruta nacional 9 debido a la crecida de arroyos por lluvias</title>
<link>/notas/201911/407868-corte-total-en-la-ruta-nacional-9-en-jujuy-debido-a-la-crecida-de-arroyos-por-lluvias.html</link>
<author/>
<description>El corte en el corredor vial que comenzó anoche en la zona cercana a la localidad de Tumbaya, a unos 54 kilómetros al norte de la capital jujeña, impide el paso de vehículos en la región quebradeña.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 09:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcaad66c3991.jpg" length="242146" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="259">
<title>Vidal promulga acuerdo con la ONU para reducir femicidios y eliminar violencia contra mujeres</title>
<link>/notas/201911/407841-vidal-promulga-acuerdo-con-la-onu-para-reducir-femicidios-y-eliminar-violencia-contra-mujeres.html</link>
<author/>
<description>El acuerdo fija un marco de cooperación para facilitar y fortalecer la "Iniciativa Spotlight" para prevenir femicidios y eliminar la violencia contra las mujeres y niñas en Argentina.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 08:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d0e30bf8c6e3.jpg" length="32291" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="258">
<title>Nublado con una máxima de 26 grados en Buenos Aires </title>
<link>/notas/201911/407829-martes-con-nubes-y-una-maxima-de-26-grados-en-la-ciudad-de-buenos-aires-y-alrededores.html</link>
<author/>
<description>Este martes se presenta en la ciudad de Buenos Aires y alrededores con cielo mayormente nublado, vientos del sector norte rotando al noreste y una temperatura estimada en 18 grados de mínima y 26 grados de máxima.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 07:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbc5d4ac1189.jpg" length="244917" type="image/jpeg"/>
</item><item id="257">
<title>"Marte es el planeta más habitable y adecuado para colonizar", dice un argentino que trabaja en la NASA</title>
<link>/notas/201911/407817-marte-es-el-planeta-mas-habitable-y-adecuado-para-colonizar-dice-argentino-que-trabaja-en-la-nasa.html</link>
<author/>
<description>"El universo es tan grande que es difícil pensar que sólo haya vida en la Tierra. Aunque por ahora sólo tenemos certezas de que existe vida aquí, el resto son conjeturas", reconoció Miguel San Martín, jefe de Ingeniería del organismo.</description>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/599ee5a7b576d.jpg" length="91684" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="256">
<title>El 48 % de los niños y niñas toman dos vasos al día de bebidas azucaradas, según un estudio</title>
<link>/notas/201911/407796-el-48-de-los-ninos-y-ninas-toman-dos-vasos-al-dia-de-bebidas-azucaradas-segun-un-estudio.html</link>
<author/>
<description>Argentina es el cuarto consumidor global per cápita de azúcares, un fenómeno que se explica en parte porque el mercado de las gaseosas y los jugos en polvo se duplicó en los últimos 20 años.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2014/10/543d5dbada1c7.jpg" length="102464" type="image/jpeg"/>
</item><item id="255">
<title>La Justicia ordenó garantizar la cobertura de un tratamiento con cannabis medicinal</title>
<link>/notas/201911/407715-la-justicia-ordeno-garantizar-la-cobertura-de-un-tratamiento-con-cannabis-medicinal.html</link>
<author/>
<description>El titular del juzgado nº 15 en lo Contencioso Administrativo y Tributario, Víctor Trionfetti, ordenó a Facturación y Cobranza de los Efectores Públicos S.E. (FACOEP SE), que en el plazo de cinco días garantice la cobertura íntegra de diez unidades de aceite de cannabis.</description>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 14:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/07/59764bff2d3b5.jpg" length="110770" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="254">
<title>Pese al avance con el nuevo proyecto, los familiares de víctimas piden más severidad por las muertes en el tránsito</title>
<link>/notas/201911/407718-pese-al-avance-con-el-nuevo-proyecto-de-codigo-penal-los-familiares-de-victimas-piden-mas-severidad.html</link>
<author/>
<description>El actual artículo 84 bis habla de la conducta culposa básica, con pena de 2 a 5 años de prisión a quien por la conducción imprudente, negligente o antirreglamentaria de un vehículo con motor causare a otro la muerte.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 14:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc1c086f0468.jpg" length="54009" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="253">
<title>Por la situación en Bolivia, no salen micros de Retiro y Liniers hacia ese destino</title>
<link>/notas/201911/407697-por-la-situacion-en-bolivia-no-salen-micros-de-retiro-y-liniers-hacia-ese-destino.html</link>
<author/>
<description>Aunque Aerolíneas Argentinas y Aerolínea Boliviana de Aviación (BOA) operan normalmente, las empresas de micros explicaron que no pueden vender pasajes, ya que no saben "cuándo todo volverá a la normalidad".</description>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 13:51:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5afd5afe8b408.jpg" length="249601" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="252">
<title>Mercurio se puede ver desde la Tierra en un "inusual evento cósmico", destacó la NASA</title>
<link>/notas/201911/407658-hoy-se-produce-el-transito-de-mercurio-y-no-habra-otro-hasta-el-2032.html</link>
<author/>
<description>Los tránsitos de Mercurio ocurren unas trece veces por siglo y aunque Mercurio tarda solo unos 88 días en girar alrededor del Sol, su órbita está inclinada, por lo que es relativamente infrecuente que el Sol, Mercurio y la Tierra se alineen perfectamente. El evento será visible desde toda Europa, África y América. </description>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 12:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc9802286e85.jpg" length="263214" type="image/jpeg"/>
</item><item id="251">
<title>El Vaticano y la fundación Rockefeller lanzan una campaña global contra el desperdicio de alimentos</title>
<link>/notas/201911/407601-el-vaticano-y-la-fundacion-rockefeller-lanzan-una-campana-global-contra-el-desperdicio-de-alimentos.html</link>
<author/>
<description>Se trata de un seminario que buscará convocar a organizaciones internacionales, gobiernos y miembros del sector privado a una campaña global para luchar contra la pérdida y el desperdicio de alimentos.</description>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 09:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc9616f33805.jpg" length="431798" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="250">
<title>Un mayor uso de anticonceptivos evitó 21 millones de abortos inseguros en países en desarrollo</title>
<link>/notas/201911/407604-un-mayor-uso-de-anticonceptivos-evito-21-millones-de-abortos-inseguros-en-paises-en-desarrollo.html</link>
<author/>
<description>Casi 315 millones de mujeres y niñas usan métodos modernos de anticoncepción en los 69 países con rentas más bajas del mundo, una cifra sin precedentes con 9 millones de nuevas incorporaciones solo el año pasado y 53 millones en los últimos 7 años.</description>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 09:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc96353d37d9.jpg" length="244813" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="249">
<title>Al menos cuatro muertos y más de diez heridos al chocar un micro y un camión en la ruta 14</title>
<link>/notas/201911/407439-al-menos-cuatro-muertos-y-mas-de-diez-heridos-al-chocar-un-micro-y-un-camion-en-la-ruta-14.html</link>
<author/>
<description>El accidente ocurrió en la localidad entrerriana de Gualeguaychú, informaron fuentes viales.</description>
<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 16:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc8686b21199.jpg" length="184294" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="248">
<title>Jóvenes argentinos innovan con drones subacuáticos, snacks saludables e iluminación sustentable</title>
<link>/notas/201911/407379-jovenes-argentinos-innovan-con-drones-subacuaticos-snacks-saludables-e-iluminacion-sustentable.html</link>
<author/>
<description>Los jóvenes inventores argentinos fueron distinguidos en el concurso Innovar por su alto grado de novedad e impacto social.</description>
<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 10:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8be3ec1c4dc.jpg" length="94291" type="image/jpeg"/>
</item><item id="247">
<title>Australia: tres muertos y cuatro desaparecidos por más de 70 incendios</title>
<link>/notas/201911/407349-tres-muertos-y-cuatro-desaparecidos-por-mas-de-70-incendios-forestales-en-australia.html</link>
<author/>
<description>El fuego arrasa principalmente el estado de Nueva Gales del Sur, donde los servicios de bomberos alertan de "condiciones peligrosas" para las jornadas del lunes y el martes a raíz de la subida de temperatura y los fuertes vientos previstos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 09:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc6e6358a3d5.jpg" length="15562" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="246">
<title>Domingo con nubes y una máxima de 26 grados en la Ciudad y el conurbano </title>
<link>/notas/201911/407340-domingo-con-nubes-y-una-maxima-de-26-grados-en-la-ciudad-y-el-conurbano-bonaerense.html</link>
<author/>
<description>Mañana se prevé una jornada con cielo mayormente nublado y una temperatura de 17 grados de mínima y 24 grados de máxima.</description>
<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 07:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/02/5c728202c6f90.jpg" length="341157" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="245">
<title>Conocer la casa del vecino, la propuesta de OpenHouse para este fin de semana</title>
<link>/notas/201911/407292-conocer-la-casa-del-vecino-la-propuesta-de-openhouse-para-este-fin-de-semana.html</link>
<author/>
<description>Desde una moderna casa racionalista en el barrio de Núñez, hasta un complejo de viviendas en Coghlan, son algunos de los inmuebles que se pueden visitar en el marco del festival de arquitectura y urbanismo.</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 16:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da8c1d828f84.jpg" length="358914" type="image/jpeg"/>
</item><item id="244">
<title>Habrá cambios en los pasaportes para menores y para extranjeros</title>
<link>/notas/201911/407253-cambios-pasaportes-menores-extranjeros.html</link>
<author/>
<description>Mientras que para los mayores el vencimiento del documento se mantiene en 10 años, el de los menores será de cinco. También hay nuevas pautas para que los extranjeros obtengan su pasaporte.</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 13:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/12/5a2fe730965a4.jpg" length="179450" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="243">
<title>Tres muertos y cinco desaparecidos por los incendios forestales </title>
<link>/notas/201911/407250-tres-muertos-y-5-desaparecidos-por-los-incendios-forestales-en-australia.html</link>
<author/>
<description>El fuego destruyó además alrededor de 150 viviendas, apuntó el Servicio de Bomberos de Nueva Gales del Sur, en el sureste de Australia.</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 12:51:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc6e6358a3d5.jpg" length="15562" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="242">
<title>Científicos y "startuperos", tres historias de investigadores que crearon sus propias empresas</title>
<link>/notas/201911/407241-cientificos-start-up-investigadores-empresas.html</link>
<author/>
<description>Candela Boré, Carla Giménez y Guido Rosenblum trabajan cada uno junto a sus equipos en compacreadas con el objetivo de aplicar su investigación a problemas concretos.</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 12:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc6de728bf35.jpg" length="51965" type="image/jpeg"/>
</item><item id="241">
<title>Comenzó la primera campaña científica argentina-chilena en el Canal Beagle</title>
<link>/notas/201911/407232-comenzo-hoy-la-primera-campana-cientfica-argentina-chilena-en-el-canal-beagle.html</link>
<author/>
<description>El buque de investigación Víctor Angelescu zarpó del puerto de Ushuaia, en Tierra del Fuego, con equipos científicos que investigarán los efectos del cambio climático en el Canal Beagle.</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 11:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc6d6d5c1d3a.jpg" length="54027" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="240">
<title>La cantidad de casos de sarampión ascendió a 48</title>
<link>/notas/201911/407223-sarampion-brote-argentina-casos-salud.html</link>
<author/>
<description>La semana pasada la cifra era de 44, por lo que hubo 4 casos nuevos en los últimos siete días, de acuerdo al reporte de la Secretaría de Salud.</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 11:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5d9b5c374d484.jpg" length="27748" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="239">
<title>Wikipedia Argentina sumó contenidos sobre violencia de género</title>
<link>/notas/201911/407226-wikipedia-argentina-sumo-contenidos-sobre-violencia-de-genero-en-alianza-con-naciones-unidas.html</link>
<author/>
<description>En alianza con Naciones Unidas, Wikipedia Argentina presentará esta semana 15 novedades para sumar información.</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 10:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5c6178adbc8a2.jpg" length="52175" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="238">
<title>La Ciudad realiza una nueva jornada de adopción de mascotas</title>
<link>/notas/201911/407229-la-ciudad-realiza-nueva-jornada-de-adopcion-de-mascotas-para-celebrar-a-1500-que-encontraron-hogar.html</link>
<author/>
<description>Para celebrar que 1500 mascotas encontraron hogar, se realizará la Jornada 50 en la que habrá desfiles de perros en adopción, sorteos de kits y premios temáticos.</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 10:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc6cc4e9d22e.jpg" length="56180" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="237">
<title>Sábado con tormentas aisladas y una máxima de 24 grados de máxima</title>
<link>/notas/201911/407169-sabado-con-tormentas-aisladas-y-una-maxima-de-24-grados-en-la-ciudad-de-buenos-aires.html</link>
<author/>
<description>La jornada se presenta con cielo nublado, tormentas aisladas, chaparrones por la tarde y vientos del noreste rotando al este.</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 07:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/06/5943c94528d0c.jpg" length="223356" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="236">
<title>Funcionarios sudafricanos visitaron el Sitio de Memoria ESMA</title>
<link>/notas/201911/407091-funcionarios-sudafricanos-visitaron-el-sitio-de-memoria-esma-y-apoyaron-la-postulacion-ante-unesco.html</link>
<author/>
<description>La delegación liderada por el ministro de Arte y Cultura, Vusithemba Ndima, participó de una reunión para conocer detalles sobre su postulación como Patrimonio de la Humanidad ante la Unesco.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 16:42:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc5cbfe0521f.jpg" length="320428" type="image/jpeg"/>
</item><item id="235">
<title>El primer caso de lesión pulmonar en Argentina por cigarrillo electrónico genera alerta epidemiológica</title>
<link>/notas/201911/407067-lesion-pulmonar-cigarrillo-electronico-argentina-alerta-epidemiologico.html</link>
<author/>
<description>La Secretaría de Gobierno de Salud instó a los equipos de salud a "realizar educación sanitaria a la comunidad acerca de los riesgos de consumir cigarrillos electrónicos y asesorar sobre los métodos aprobados y efectivos para dejar de fumar".</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 15:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc5bfb887f6d.jpg" length="172223" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="234">
<title>Médicos argentinos lideran la elaboración de nuevas guías científicas para realizar endoscopías</title>
<link>/notas/201911/407007-endoscopia-medicos-argentina-estudios.html</link>
<author/>
<description>Un material que reúne los procesos que se necesitan para seleccionar a un paciente que necesita una endoscopía comenzó a redactarse en el encuentro "Tendiendo puentes 2019. Buenas prácticas endoscópicas".</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 13:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5a46396581829.jpg" length="44213" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="233">
<title>Esperan un gran público en el Segundo Encuentro de Mujeres en Aviación</title>
<link>/notas/201911/406986-aviacion-mujeres-encuentro.html</link>
<author/>
<description>Las actividades se desarrollarán el sábado y domingo en el Aeropuerto Regional de Villa María y esperan mujeres de la aviación de Chile, España y Perú, además de otras de distintos puntos de la Argentina.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 12:27:00 -0300</pubDate>
</item>
<item id="232">
<title>La provincia es la primera en tener una ley que regula la venta directa</title>
<link>/notas/201911/406839-santa-fe-provincia-ley-venta-directa-venta-multinivel.html</link>
<author/>
<description>La nueva normativa regula la actividad conocida como "venta directa" o "venta multinivel", con el foco puesto en la protección y garantía de los derechos de los revendedores independientes y los consumidores.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:42:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/07/596c937ed5b69.jpg" length="121802" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="231">
<title>Las obras sociales y prepagas deberán cubrir métodos anticonceptivos de larga duración</title>
<link>/notas/201911/406686-implante-subdermico-siu-diu-programa-medico-obligatorio.html</link>
<author/>
<description>Los tres métodos anticonceptivos tendrán cobertura del 100 %, a partir de la resolución 2922/2019 publicada hoy en el Boletín Oficial.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2014/07/53c2a315b2f7e.jpg" length="290514" type="image/jpeg"/>
</item><item id="230">
<title>Una cátedra del CBC es la primera en aceptar el lenguaje inclusivo </title>
<link>/notas/201911/406785-una-catedra-del-cbc-de-la-uba-es-la-primera-en-aceptar-el-lenguaje-inclusivo.html</link>
<author/>
<description>"En la UBA construimos identidad individual, pero también colectiva y tenemos que ser fervientes defensores de la diversidad&amp;amp;rdquo;, dijo el legislador porteño Leandro Halperin, quien dicta en la cátedra &amp;amp;ldquo;Principios de Derechos Humanos y Derecho Constitucional&amp;amp;rdquo;.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/03/5aa985577fa34.jpg" length="92007" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="229">
<title>Calculan el peso de las ballenas a través de fotografías tomadas desde drones</title>
<link>/notas/201911/406770-investigadores-calculan-el-peso-de-las-ballenas-a-traves-de-fotografias-tomadas-desde-drones.html</link>
<author/>
<description>Investigadores del Instituto de Conservación de Ballenas de Argentina (ICB), junto a otros especialistas de Dinamarca y Estados Unidos desarrollaron un método que publicaron en la revista especializada Methods in Ecology and Evolution.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5af0256169ed0.jpg" length="209928" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="228">
<title>Bioquímica argentina premiada por la Federación Británica de Mujeres Graduadas</title>
<link>/notas/201911/406761-bioquimica-argentina-premiada-por-la-federacion-britanica-de-mujeres-graduadas.html</link>
<author/>
<description>Azul Zorzoli fue distinguida por sus trabajos para comprender la biología básica del estreptococo del grupo A, un microorganismo que causa 500 mil muertes al año en el mundo. "Estoy orgullosa porque toda mi educación en la Argentina fue pública y gratuita", afirmó a Tëlam.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc46e7026afd.jpg" length="337366" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="227">
<title>Las nuevas denominaciones a calles y espacios públicos del barrio Mugica llegan con polémica</title>
<link>/notas/201911/406734-barrio-mugica-villa-31-nombres-calles-espacios-publicos.html</link>
<author/>
<description>El proyecto fue aprobado por la Legislatura, en una sesión que incluyó manifestaciones de repudio de vecinos dentro del recinto y el voto unánime en contra de toda la oposición legislativa por considerar que esas denominaciones fueron "inconsultas" al barrio.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/04/5ad1065b78038.jpg" length="210910" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="226">
<title>La orangutana Sandra arribó al santuario estadounidense donde vivirá el resto de su vida</title>
<link>/notas/201911/406737-la-orangutana-sandra-arribo-al-santuario-estadounidense-donde-vivira-el-resto-de-su-vida.html</link>
<author/>
<description>El ejemplar proveniente del Ecoparque de Palermo ya está en el Centro para Grandes Simios (Center for Great Apes) en el Estado de Florida de Estados Unidos.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc466777a841.jpg" length="695514" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="225">
<title>La Real Academia Española presentó 284 nuevas acepciones de palabras en su nuevo diccionario</title>
<link>/notas/201911/406707-la-real-academia-espanola-presento-284-nuevas-acepciones-de-palabras-en-su-nuevo-diccionario.html</link>
<author/>
<description>Entre los vocablos que se incorporan están: arboricidio, beatlemania, brunch, cumplemés, identitario, panhispanismo, y de coloquialismos como bordería.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c4640904d3e5.jpg" length="206772" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="224">
<title>Incorporan el implante subdérmico, el SIU y el DIU al Programa Médico Obligatorio</title>
<link>/notas/201911/406686-implante-subdermico-siu-diu-programa-medico-obligatorio.html</link>
<author/>
<description>Los tres métodos anticonceptivos tendrán cobertura del 100 %, a partir de la resolución 2922/2019 publicada hoy en el Boletín Oficial.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2014/07/53c2a315b2f7e.jpg" length="290514" type="image/jpeg"/>
</item><item id="223">
<title>Por ley, la villa 1-11-14 pasa a llamarse barrio Padre Ricciardelli</title>
<link>/notas/201911/406692-por-ley-la-villa-1-11-14-cambia-de-nombre-y-pasa-a-llamarse-barrio-padre-ricciardelli.html</link>
<author/>
<description>Por unanimidad, la Legislatura porteña aprobó que la villa del Bajo Flores ahora se llame barrio Padre Ricciardelli, en honor al cura que hizo trabajo social en la zona durante casi cuatro décadas y que fallleció en 2008. La población del nuevo barrio ronda los 30.000 habitantes.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc449e73c6a8.11.14 festejos cambio nombre padre ricciardelli 565.jpg" length="494279" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="222">
<title>Piden informes al Gobierno porteño sobre casos de sarampión y hantavirus </title>
<link>/notas/201911/406668-piden-informes-al-gobierno-porteno-sobre-casos-de-sarampion-y-hantavirus-en-la-ciudad.html</link>
<author/>
<description>La Legislatura aprobó dos pedidos de informes por los que el Poder Ejecutivo local deberá dar cuentas -en un plazo de 30 días- sobre diversos aspectos relacionados a la aparición de casos de sarampión y hantavirus en la Ciudad.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:34:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5bffc6a12978a.jpg" length="356062" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="221">
<title>Facebook prueba un sistema de identificación basado en imágenes faciales</title>
<link>/notas/201911/406641-facebook-prueba-un-sistema-de-identificacion-basado-en-imagenes-faciales.html</link>
<author/>
<description>El sistema le pedirá a los usuarios una "prueba de vida" mediante un video selfie que promete no compartir con terceros.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bb251cf7ae3c.jpg" length="42704" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="220">
<title>Caso Pérez Volpin: la familia pide que se cite a indagatoria a las autoridades de La Trinidad</title>
<link>/notas/201911/406620-caso-perez-volpin-la-familia-pide-que-se-cite-a-indagatoria-a-las-autoridades-de-la-trinidad.html</link>
<author/>
<description>En la causa se investiga la presunta adulteración de pruebas para encubrir el real motivo de la muerte de la periodista Débora Pérez Volpin en 2018 cuando le practicaban una videoendoscopía abdominal alta.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 10:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/07/5d36e5058f1f9.jpg" length="605685" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="219">
<title>Comenzaron a pavimentar el paso internacional entre Chile y la Argentina</title>
<link>/notas/201911/406623-comenzaron-a-pavimentar-el-paso-internacional-entre-chile-y-la-argentina.html</link>
<author/>
<description>Se reaunudó la pavimentación del tramo de ripio que une la frontera con la aduana de San Sebastián, en el norte de la provincia. Este paso internacional es el más austral del mundo.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 10:05:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc427608bab5.jpg" length="353664" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="218">
<title>Entró en vigencia el Plan Nacional para la Reducción de Femicidios </title>
<link>/notas/201911/406635-entro-en-vigencia-el-plan-nacional-para-la-reduccion-de-femicidios.html</link>
<author/>
<description>La resolución del Ministerio de Seguridad aprueba el plan y encomienda al área de Coordinación de Políticas de Género y No Discriminación de esa cartera o el área que en un futuro la reemplace, la tarea de seguimiento e implementación del programa.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 10:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/11/582f430e3f775.jpg" length="378992" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="217">
<title>Séptima jornada de protesta de los taxistas con cortes de calles contra Uber y Cabify</title>
<link>/notas/201911/406605-septima-jornada-de-protesta-de-los-taxistas-con-cortes-de-calles-contra-uber-y-cabify.html</link>
<author/>
<description>Desde el Sindicato de Peones de Taxi aseguran que ya se perdieron seis mil puestos de trabajo, el 50 por ciento de los viajes y que se fundieron 100 empresas.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 09:59:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da77227d4411.jpg" length="120836" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="216">
<title>Una niña de 4 años murió y sus padres resultaron heridos en un choque</title>
<link>/notas/201911/406629-una-nina-de-4-anos-murio-y-sus-padres-resultaron-heridos-en-un-choque.html</link>
<author/>
<description>En Lisandro Olmos, en las afueras de La Plata, una niña de cuatro años falleció en un choque mientras que sus padres resultaron heridos. El accidente se produjo esta madrugada y el auto terminó incrustado sobre una reja. </description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 09:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc42c6a8056c.jpg" length="747044" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="215">
<title>Aprueban una ley de "carbono cero" para frenar el cambio climático </title>
<link>/notas/201911/406590-nueva-zelanda-aprobo-una-ley-de-carbono-cero-para-frenar-el-cambio-climatico.html</link>
<author/>
<description>Se trata de un cumplimiento con el Acuerdo de París para reducir los gases de efecto invernadero. La ley trata de mantener la emisión de gases por debajo de 1,5 grados.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 09:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc41651186fc.jpg" length="111576" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="214">
<title>El pediatra Russo fue sentenciado a 10 años de prisión por tenencia y producción de pornografía infantil</title>
<link>/notas/201911/406431-sentencia-condena-pediatra-ricardo-russo-garrahan-pornografia-infantil.html</link>
<author/>
<description>El ex jefe de Inmunología y Reumatología del Hospital Garrahan fue declarado culpable y quedó inhabilitado para ejercer la medicina.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db7016497019.jpg" length="317836" type="image/jpeg"/>
</item><item id="213">
<title>"Siento una profunda vergüenza por los crímenes de mi abuelo", dijo la nieta de un oficial nazi</title>
<link>/notas/201911/406524-siento-una-profunda-vergenza-por-los-crimenes-de-mi-abuelo-dijo-la-nieta-de-un-oficial-nazi.html</link>
<author/>
<description>Se trata de Jacqueline, nieta de Robert Gies, uno  de los responsables de la "Masacre de Lídice" de 1942, quien busca "rendir tributo a las víctimas" manteniendo viva la memoria sobre esta página del genocidio nazi.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc35b9535d0d.jpg" length="114858" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="212">
<title>Alquileres: Comparativo entre la legislación actual y el dictamen de comisión firmado en Diputados</title>
<link>/notas/201911/406521-ley-de-alquileres-proyecto-comparativo.html</link>
<author/>
<description>El proyecto propone reducir los costos que deben enfrentar los inquilinos para ingresar a una vivienda y establecer una fórmula para la actualización de los precios.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/59bfcbbdae3cc.jpg" length="63502" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="211">
<title>Aumentó un 20% el número de donantes voluntarios de sangre en 2019</title>
<link>/notas/201911/406500-aumento-un-20-el-numero-de-donantes-voluntarios-de-sangre-en-2019.html</link>
<author/>
<description>Un total de 4. 210 personas fueron donantes en 2019, informó el Ministerio de Salud de la Ciudad en el marco del Día Nacional del Donante de Sangre que se celebrará el 9 de noviembre.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/06/59414bb12f17b.jpg" length="109594" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="210">
<title>El Ministerio Público Fiscal porteño destacó la celeridad del proceso contra el pediatra Russo</title>
<link>/notas/201911/406497-el-ministerio-publico-fiscal-porteno-destaco-la-celeridad-del-proceso-contra-el-pediatra-russo.html</link>
<author/>
<description>El Fiscal General de la Ciudad, Juan Bautista Mahiques, destacó el trabajo de la fiscal Daniela Dupuy, a cargo de la Unidad Especializada en Delitos Informáticos de la Ciudad, y del Cuerpo de Investigaciones Judiciales.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db89be2c6989.jpg" length="543963" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="209">
<title>Argentina participará de la primera Convención Internacional de Mujeres del Vino en Milán</title>
<link>/notas/201911/406479-mendoza-mujeres-vinos-forum-of-women-in-wine-worldwide.html</link>
<author/>
<description>Se trata de unna delegación de Mendoza y el evento se realizará entre el 19 al 22 de noviembre. &amp;amp;ldquo;Este encuentro permitirá crear una red de mujeres del vino a nivel internacional estrechando vínculos con las asociaciones de los distintos países", presidenta de AMUVA.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc340906c3d8.jpg" length="449073" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="208">
<title>Secuestran 180 mil cajas de medicamentos truchos y detienen a 19 personas </title>
<link>/notas/201911/406461-secuestran-180-mil-cajas-de-medicamentos-truchos-y-detienen-a-19-personas.html</link>
<author/>
<description>Según la investigación, los medicamentos provenían &amp;amp;ldquo;del robo hormiga que realizaban empleados dentro de los laboratorios&amp;amp;rdquo;, que volvían a ingresar desde un mercado ilegal para luego venderlos en kioscos y ferias de Moreno, San Martín y Lomas de Zamora.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/06/594bb5afc4e6a.jpg" length="285674" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="207">
<title>El perfil del pediatra Ricardo Russo aún permanece en redes sociales como si ejerciera la medicina</title>
<link>/notas/201911/406443-ricardo-russo-pediatra-condena-pornografia-infantil-perfil-redes-sociales.html</link>
<author/>
<description>El pediatra continúa presentándose como "Jefe de Servicio de Inmunología y Reumatología en Hospital de Pediatría Garrahan". Fue condenado esta tarde a 10 años de prisión e inhabilitación perpetua por tenencia, producción y distribución de pornografía infantil.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:51:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc332bd6af5f.jpg" length="320994" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="206">
<title>Presos elaboran pan para un comedor comunitario de la periferia de La Plata</title>
<link>/notas/201911/406434-presos-elaboran-pan-para-un-comedor-comunitario-de-la-periferia-de-la-plata.html</link>
<author/>
<description>Se trata de un grupo de internos de la Unidad 18 de Gorina que proveen a unas 150 personas de un comedor comunitario de La Plata.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc32e2d18d37.jpg" length="353916" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="205">
<title>Los niños no denuncian violencias ni son escuchados por la Justicia</title>
<link>/notas/201911/406446-los-ninos-no-denuncian-violencias-ni-son-escuchados-por-la-justicia-segun-un-estudio.html</link>
<author/>
<description>Esta investigación, presentada por el Ministerio Público Tutelar de la Ciudad de Buenos Aires, también aportó que en el 55% de los casos el agresor fue el padre de las víctimas menores, y que en el 78.3% de los casos la denunciante fue la madre.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:41:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc335c6b344c.jpg" length="463975" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="204">
<title>Miles de salesianos de todo el mundo se reúnen en Buenos Aires para celebra a la Virgen</title>
<link>/notas/201911/406428-congreso-internacional-maria-auxliadora.html</link>
<author/>
<description>Más de 1.200 personas participarán del VIII Congreso Internacional de María Auxiliadora que tendrá lugar desde este  jueves hasta el domingo 10, en los colegios salesianos del barrio porteño de Almagro. Buscan difundir la fe en María Auxiliadora.&lt;br /&gt;

	 
</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc32cdf07be1.jpg" length="865870" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="203">
<title>La Argentina tiene el dominio del inglés más alto de la región</title>
<link>/notas/201911/406410-la-argentina-tiene-el-dominio-del-ingles-mas-alto-de-la-region.html</link>
<author/>
<description>Con 58,38 puntos, la Argentina supera a sus pares regionales y ocupa la posición 27 a nivel mundial. La Ciudad de Buenos Aires y la provincia de Santa Fe lideran el ranking en el país.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/02/58ab36f5cab8a.jpg" length="250367" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="202">
<title>Una pericia determinó que las cinco muertes en Time Warp fueron por consumo de drogas </title>
<link>/notas/201911/406395-una-pericia-determino-que-las-muertes-en-time-warp-fueron-por-consumo-de-drogas.html</link>
<author/>
<description>La Policía Científica bonaerense informó que los exámenes toxicológicos arrojaron que las muertes fueron producidas por la toxicidad de un &amp;amp;ldquo;síndrome serotoninérgico por drogas&amp;amp;rdquo;. La fiesta electrónica tuvo lugar en la noche del 15 de abril de 2016, en el predio porteño de Costa Salguero.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:35:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/04/5720d354ba96d.jpg" length="573039" type="image/jpeg"/>
</item><item id="201">
<title>Bicameral precisó en una resolución el plazo para la designación de Graham</title>
<link>/notas/201911/406377-bicameral-preciso-en-una-resolucion-el-plazo-para-la-designacion-de-graham.html</link>
<author/>
<description>La resolución fue adoptada luego de la polémica que se volvió a abrir en torno a la designación de Marisa Graham como Defensora de Niñas, Niños y Adolescentes, a raíz de un pedido de organizaciones provida para que se llame a un nuevo concurso.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d98bee7ea36b.jpg" length="76254" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="200">
<title>El INTA proyecta cultivar dos hectáreas de cannabis para uso medicinal en Río Negro</title>
<link>/notas/201911/406347-rio-negro-cultivo-cannabis-medicinal-inta.html</link>
<author/>
<description>Será en la chacra experimental que posee en la localidad de Contralmirante Martín Guerrico. Invitarán a participar del proyecto a la Facultad de Medicina y universidades nacionales, además de ONGs.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/07/59764bff2d3b5.jpg" length="110770" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="199">
<title>A contramano del mundo, octubre registró temperaturas más frías en la Argentina</title>
<link>/notas/201911/406338-clima-argentina-frio-octubre.html</link>
<author/>
<description>Este año el mes fue el más cálido a nivel mundial, considerando el promedio entre 1981 y 2010. En contraposición, en el país se registraron temperaturas por debajo de lo esperable.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/06/5b2134c562a96.jpg" length="68388" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="198">
<title>Subió 80% la deforestación en la Amazonía en septiembre, según un estudio </title>
<link>/notas/201911/406296-subio-80-la-deforestacion-en-la-amazonia-brasilena-en-septiembre-segun-estudio.html</link>
<author/>
<description>Los estados más afectados por la tala de árboles, que engloba un total de nueve, fueron Pará (53%), Rondonia (13%), Amazonas (11%), Acre (11%) y Mato Grosso (10%).&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/06/5b1a5d65c2e54.jpg" length="341171" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="197">
<title>Día de los Parques Nacionales</title>
<link>/notas/201911/406257-dia-de-los-parques-nacionales.html</link>
<author/>
<description>El 6 de noviembre de 1903 el científico y explorador Francisco Pascasio Moreno donó al estado nacional un espacio de tres leguas cuadradas ubicadas entre las provincias de Neuquén y Río Negro donde 40 años después se fundaría el Nahuel Huiapi, primer parque nacional.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 10:35:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/12/5a213663dc839.jpg" length="264540" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="196">
<title>Jujuy empezó a construir viviendas sociales energéticamente sustentables </title>
<link>/notas/201911/406176-jujuy-empezo-a-construir-viviendas-sociales-energeticamente-sustentables.html</link>
<author/>
<description>La inversión total alcanza &amp;amp;ldquo;aproximadamente los seis millones de pesos&amp;amp;rdquo;, marco en el que ya se impulsó la compra de instalaciones, aislaciones y carpinterías para las primeras tres cooperativas que construirán", expresó el secretario de Ordenamiento Territorial, Humberto García.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/07/595e2f0dd8428.jpg" length="327527" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="195">
<title>Otorgan becas para fomentar que mujeres estudien ingeniería</title>
<link>/notas/201911/406128-universidad-de-hurlingham-otorga-becas-para-fomentar-que-mujeres-estudien-ingenieria.html</link>
<author/>
<description>La Universidad Nacional de Hurlingham (Unahur) presentó un programa destinado sólo a mujeres y que tiene por objetivo fomentar su inscripción en las carreras de ingeniería e informática.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:30:00 -0300</pubDate>
</item><item id="194">
<title>La defensa de Russo pidió la absolución del pediatra</title>
<link>/notas/201911/406113-defensores-pediatra-ricardo-russo-juicio-pornografia-infantil.html</link>
<author/>
<description>El médico, de 57 años y médico del Hospital de Pediatría Garrahan desde 1996, está acusado de distribución, tenencia y producción de pornografía infantil.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db7016497019.jpg" length="317836" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="193">
<title>Una mirada feminista a la nutrición en un libro que reflexiona sobre los mandatos del "peso ideal"</title>
<link>/notas/201911/406104-una-mirada-feminista-a-la-nutricion-en-un-libro-que-reflexiona-sobre-los-mandatos-del-peso-ideal.html</link>
<author/>
<description>Se trata de un texto novedoso, en el que una nutricionista y una periodista unen el feminismo a la buena alimentación.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc1eb2bf22b6.jpg" length="301796" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="192">
<title>Incorporan nuevos coches a la Línea E y continúa el proceso de renovación de la flota</title>
<link>/notas/201911/406086-subterraneo-linea-e-nuevos-coches.html</link>
<author/>
<description>"Se trata de coches provenientes de la Línea D, a los que se les realizó el mantenimiento periódico, el torneado de ruedas y la adaptación del sistema de señales", informó la empresa Sbase.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5cf5002acf017.jpg" length="454785" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="191">
<title>El hospital El Cruce, tercero en el país en un ranking de instituciones sanitarias</title>
<link>/notas/201911/406107-el-hospital-el-cruce-tercero-en-el-pais-en-un-ranking-de-instituciones-sanitarias.html</link>
<author/>
<description>El nosocomio de alta complejidad, ubicado en Florencio Varela, se ubicó en el puesto 35 de 58 seleccionados para el ranking latinoamericano.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:23:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2013/07/51f04fa3e4b8c.jpg" length="137308" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="190">
<title>Villafañe, a Maradona: "No me importa lo que haga con sus cosas; no quiero que hable mal de su hija"</title>
<link>/notas/201911/406074-villafane-maradona-herencia-video.html</link>
<author/>
<description>La ex esposa del astro del fútbol habló luego de que Maradona anunciara en un video que planeaba "donar todo" su patrimonio para no dejar herencia.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc1c174e95c0.jpg" length="84954" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="189">
<title>Proponen concesionar espacios bajo las autopistas Perito Moreno y Frondizi</title>
<link>/notas/201911/406017-el-oficialismo-porteno-propone-concesionar-espacios-bajo-las-autopistas-perito-moreno-y-frondizi.html</link>
<author/>
<description>Diputados del oficialismo presentaron un proyecto con el que se busca autorizar al gobierno de Horacio Rodríguez Larreta a concesionar predios por plazos de hasta 30 años.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/599ec00c461cc.jpg" length="308703" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="188">
<title>La Fiscalía pidió 10 años de prisión para el pediatra acusado de producción de pornografía infantil</title>
<link>/notas/201911/406044-la-fiscalia-pidio-10-anos-de-prision-para-el-pediatra-acusado-produccion-de-pornografia-infantil.html</link>
<author/>
<description>La fiscal Daniela Dupuy pidió además la inhabilitación perpetua para ejercer el cargo de pediatra a Ricardo Russo, ex jefe de Inmulogía y Reumatología del Hospital Garrahan.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db70e258c909.jpg" length="381420" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="187">
<title>La libertad en Internet disminuyó por noveno año consecutivo</title>
<link>/notas/201911/406041-disminucion-libertad-en-internet-informe.html</link>
<author/>
<description>Así lo asegura el informe internacional "Freedom of the Net", que incluye entre las razones a la manipulación electoral en redes sociales y el monitoreo a ciudadanos en todo el mundo.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5af2c982d5b95.jpg" length="85835" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="186">
<title>Miles de científicos de todo el mundo declaran una "emergencia climática"</title>
<link>/notas/201911/406014-cientificos-emergencia-climatica.html</link>
<author/>
<description>Fue en un artículo publicado en la revista especializada BioScience, para el cual especialistas de distintas partes del mundo analizaron la información recogida y publicada durante más de 40 años sobre distintos temas.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5bed5903c4e04.jpg" length="138270" type="image/jpeg"/>
</item><item id="185">
<title>Condenaron a 3 años de prisión efectiva al ex piloto que atropelló a Macarena Mendizábal</title>
<link>/notas/201911/405951-condenaron-a-3-anos-de-prision-al-ex-piloto-que-atropello-a-macarena-mendizabal.html</link>
<author/>
<description>El ex corredor Santiago Silvoso fue condenado a tres años de prisión de cumplimiento efectivo, pero que quedará en suspenso hasta que el fallo quede firme.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db85995dd23d.jpg" length="77840" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="184">
<title>Paro en el sector de Imágenes del Garrahan en reclamo por condiciones de seguridad laboral</title>
<link>/notas/201911/405978-paro-sector-de-imagenes-hospital-garrahan-seguridad-laboral.html</link>
<author/>
<description>Los trabajadores realizan una medida de fuerza de 8 a 20, con servicio sólo de guardias y reprogramación de turnos. Aseguran que "el 60% de la trabajadoras del sector perdieron embarazos".</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/03/5aa96d3ea9436.jpg" length="85141" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="183">
<title>Desarrollan un test para reemplazar al papanicolau</title>
<link>/notas/201911/405966-salud-test-reemplazo-papanicolau.html</link>
<author/>
<description>La prueba es no invasiva y detecta el precáncer cervical mediante el análisis de muestras que las mujeres podrán recolectar por sí mismas en casa.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:49:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/12/5a461b743b976.jpg" length="222167" type="image/jpeg"/>
</item><item id="182">
<title>El nuevo emisario del Arroyo Vega duplica la capacidad de escurrimiento tras las lluvias</title>
<link>/notas/201911/405948-el-nuevo-emisario-del-arroyo-vega-duplica-la-capacidad-de-escurrimiento-tras-las-lluvias.html</link>
<author/>
<description>La obra -un túnel de 8,4 kilómetros de extensión, de Villa Pueyrredón a Costanera Norte- beneficia a 315.000 porteños de trece barrios de la ciudad. </description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:34:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc1950f51532.jpg" length="553512" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="181">
<title>Condenaron a 3 años de prisión al ex piloto que atropelló a Macarena Mendizábal</title>
<link>/notas/201911/405951-condenaron-a-3-anos-de-prision-al-ex-piloto-que-atropello-a-macarena-mendizabal.html</link>
<author/>
<description>El ex corredor Santiago Silvoso fue condenado a tres años de prisión de cumplimiento efectivo pero que quedará en suspenso hasta que el fallo quede firme.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:03:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db85995dd23d.jpg" length="77840" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="180">
<title>Santa Fe, la primera provincia en entregar una "libreta de unión convivencial"</title>
<link>/notas/201911/405906-santa-fe-la-primera-provincia-en-entregar-una-libreta-de-union-convivencial.html</link>
<author/>
<description>Desde el 11 de noviembre se entregará libretas a aquellas parejas que concurran al Registro Civil a realizar uniones convivenciales. Esta medida tiende a regularizar la situación de miles de parejas.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc187b9d258f.jpg" length="84686" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="179">
<title>Se sintió un fuerte sismo con epicentro en Chile</title>
<link>/notas/201911/405822-un-fuerte-sismo-con-epicentro-en-chile-se-sintio-en-mendoza.html</link>
<author/>
<description>El temblor fue sentido con una intensidad IV en la escala de Mercalli Modificada en la ciudad de Mendoza, donde no se han reportado daños.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c445d46ef667.jpg" length="231405" type="image/jpeg"/>
</item><item id="178">
<title>Estados Unidos notificó formalmente a la ONU que se retira del Acuerdo de París</title>
<link>/notas/201911/405801-estados-unidos-notifico-formalmente-a-la-onu-que-se-retira-del-acuerdo-de-paris.html</link>
<author/>
<description>La retirada de Estados Unidos del acuerdo ya habia sido anunciada en 2017 por Donald Trump al considerar que imponía una carga económica insoportable para su país.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5cdadea7491b7.jpg" length="285099" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="177">
<title>Con los alegatos, entra en su etapa final el juicio al pediatra del Garrahan</title>
<link>/notas/201911/405795-con-los-alegatos-entra-en-su-etapa-final-el-juicio-al-pediatra-del-garrahan.html</link>
<author/>
<description>En la audiencia de este lunes, la cuarta desde el inicio del debate oral el 28 de octubre pasado, declararán los últimos seis testigos ofrecidos por la defensa, "y eventualmente también lo hará el imputado", según publicó Ijuicial.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:51:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db70e257f224.jpg" length="432855" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="176">
<title>Brindan recomendaciones para evitar estafas </title>
<link>/notas/201911/405762-brindan-recomendaciones-para-evitar-estafas-durante-el-cyber-monday.html</link>
<author/>
<description>En esta edición participan más de 550 empresas que ofrecen alrededor de 8.000 ofertas especiales en diferentes categorías de productos y la posibilidad de financiamiento en cuotas.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:41:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58172b6b552d6.jpg" length="167601" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="175">
<title>Con una choriceada solidaria, comenzó la Semana de la Gastronomía Porteña</title>
<link>/notas/201911/405744-choriceada-solidaria-semana-gastronomia-portena.html</link>
<author/>
<description>Se extiende desde este lunes hasta el domingo 10 de noviembre y ofrece platos a precios promocionales, regalos y sorpresas en más de 50 restaurantes. </description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:34:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc07feecc510.jpg" length="617139" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="174">
<title>Alerta por fuertes tormentas para Buenos Aires, Córdoba, Corrientes, Santa Fe y San Luis</title>
<link>/notas/201911/405636-fuertes-tormentas-con-granizo-afectan-al-norte-de-santa-fe-y-centro-de-corrientes.html</link>
<author/>
<description>El Servicio Meteorológico Nacional (SMN) emitió esta tarde un alerta por tormentas fuertes con ráfagas y ocasional caída de granizo para el noreste de la provincia de Buenos Aires, centro y oeste de Córdoba, la zona sur y centro de Corrientes, Santa Fe y este de San Luis.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:26:00 -0300</pubDate>
</item>
<item id="173">
<title>Comenzó a instalarse el sistema SUBE </title>
<link>/notas/201911/405738-comenzo-a-instalarse-el-sistema-sube-en-mendoza.html</link>
<author/>
<description>Se espera que comience a funcionar para fin de año. La ciudad y su periferia tendrán la segunda red más grande de la tarjeta en el país.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/12/5c252d433510d.jpg" length="212857" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="172">
<title>Venezuela afirma que terminará los dos barcos para PDVSA pendientes en el Astillero Río Santiago</title>
<link>/notas/201911/405639-venezuela-afirma-que-terminara-los-dos-barcos-para-pdvsa--pendientes-en-el-astillero-rio-santiago.html</link>
<author/>
<description>Se trata de barcos preparados para el transporte de petróleo y derivados con capacidad de carga hasta 47.000 toneladas de porte bruto.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc043427b1eb.jpg" length="310320" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="171">
<title>La obesidad no admite tratamientos de corto plazo, afirmó una endocrinóloga</title>
<link>/notas/201911/405726-la-obesidad-no-admite-tratamientos-de-corto-plazo-afirmaron-en-jornada-de-nutricion.html</link>
<author/>
<description>Con un eje preventivo, la Sociedad Argentina de Nutrición (SAN) realizó un encuentro al que asistieron 350 médicos, nutricionistas y psicólogos, entre otros profesionales de la salud, en el que afirmaron que "no solo altera el equilibrio físico, sino también el psicosocial".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da62a12aab52.jpg" length="302525" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="170">
<title>Más de 15 mil personas fueron rescatadas de la trata y la explotación en diez años</title>
<link>/notas/201911/405705-mas-de-15-mil-personas-fueron-rescatadas-de-la-trata-y-explotacion-en-mas-de-diez-anos.html</link>
<author/>
<description>El dato fue precisado por la secretaria de Justicia de la Nación, María Fernanda Rodríguez, en la apertura de la XIIº Reunión del Consejo Federal para la Lucha contra la Trata y Explotación de Personas y para la Protección y Asistencia a las Víctimas, en San Salvador de Jujuy.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc0719b542bd.jpg" length="304486" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="169">
<title>La abogada local de Fardin confía en que Darthés sea detenido y juzgado en Brasil</title>
<link>/notas/201911/405714-la-abogada-de-thelma-fardin-en-nicaragua-confia-en-que-darthes-sea-detenido-y-juzgado-en-brasil.html</link>
<author/>
<description>La abogada de la actriz Thelma Fardin en Managua, Elyn Cruz Rojas, expresó su confianza en que el actor Juan Darthés sea detenido y juzgado por violación agravada en Brasil, merced a la orden de captura internacional librada por la Justicia nicaragüense y a la no existencia de un tratado de extradición entre ambos países.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/12/5c1bc1a80f8d6.jpg" length="150024" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="168">
<title>El Gobierno porteño está lejos del cupo laboral para personas con discapacidad, afirma la Auditoría</title>
<link>/notas/201911/405663-el-gobierno-porteno-esta-lejos-del-cupo-laboral-para-personas-con-discapacidad-afirma-la-auditoria.html</link>
<author/>
<description>Según un informe del organismo de control porteño, "los agentes con necesidades especiales ascienden al 0,86 por ciento del total" del Poder Ejecutivo porteño, lejos del cupo del 5% estipulado por la ley 1.502 promulgada en 2004.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c34dde5d4ff5.jpg" length="295632" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="167">
<title>Con los alegatos, entra en su etapa final el juicio al pediatra del Garrahan</title>
<link>/notas/201911/405654-con-los-alegatos-entra-en-su-etapa-final-el-juicio-al-pediatra-del-garrahan.html</link>
<author/>
<description>Las audiencias de mañana y del miércoles serán públicas, a diferencia de las cuatro anteriores, que fueron cerradas, a excepción de los alegatos de apertura con los que se dió inicio al juicio, el pasado 28 de octubre.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db7016497019.jpg" length="317836" type="image/jpeg"/>
</item><item id="166">
<title>Calles anegadas en la ciudad y un aviso de tormentas para gran parte de la provincia</title>
<link>/notas/201911/405642-calles-anegadas-en-la-ciudad-y-un-aviso-de-tormentas-para-gran-parte-de-la-provincia.html</link>
<author/>
<description>La lluvia provocó el anegamiento de calles en distintos barrios porteños como Villa Crespo, Recoleta y Balvanera, mientras que el Servicio Meteorológico Nacional (SMN) lanzó un "aviso a corto plazo" de tormentas fuertes y lluvias intensas para distintas regiones de la provincia y Entre Ríos.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:16:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc0426d9030d.jpg" length="425636" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="165">
<title>Establecen alerta "amarillo" y el "monitoreo permanente" de arroyos en La Plata </title>
<link>/notas/201911/405633-establecen-alerta-amarillo-y-el-monitoreo-permanente-de-arroyos-en-la-plata.html</link>
<author/>
<description>De acuerdo al reporte emitido por la Dirección de Hidrometeorología de la Comuna, "se eleva a Amarillo el Nivel de Atención de Riesgo ante la probabilidad de lluvias y tormentas" y se precisó que "alguna puede ser fuerte y en corto plazo".</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:56:00 -0300</pubDate>
</item>
<item id="164">
<title>Vuelos cancelados y demoras en Aeroparque Jorge Newbery por la tormenta</title>
<link>/notas/201911/405630-aeroparque-con-demoras-en-al-menos-10-vuelos-por-la-tormenta.html</link>
<author/>
<description>"El alerta por actividad eléctrica se disparó a las 9.45 aproximadamente y a partir de ese momento se suspendieron todas las actividades de pista, como carga de combustible, traslados y movimiento de equipajes", detallaron a Télam.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:42:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5cd1889f5b3f3.jpg" length="275531" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="163">
<title>Tormentas con granizo afectan al norte de Santa Fe y centro de Corrientes </title>
<link>/notas/201911/405636-fuertes-tormentas-con-granizo-afectan-al-norte-de-santa-fe-y-centro-de-corrientes.html</link>
<author/>
<description>"Se prevé que las tormentas tiendan a generalizarse e intensificarse sobre el resto del área, durante el transcurso del día de hoy", señaló el SMN en un alerta que será actualizado a las 16.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:26:00 -0300</pubDate>
</item>
<item id="162">
<title>Venezuela afirma que terminará los dos barcos para PDVSA pendientes en el Astillero Río Santiago</title>
<link>/notas/201911/405639-venezuela-afirma-que-terminara-los-dos-barcos-para-pdvsa--pendientes-en-el-astillero-rio-santiago.html</link>
<author/>
<description>Se trata de barcos preparados para el transporte de petróleo y derivados con capacidad de carga hasta 47.000 toneladas de porte bruto.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc043427b1eb.jpg" length="310320" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="161">
<title>"Lo peor está por venir", dijo Bolsonaro sobre el derrame de petróleo en las playas</title>
<link>/notas/201911/405624-lo-peor-esta-por-venir-dijo-bolsonaro-sobre-el-derrame-de-petroleo-en-brasil.html</link>
<author/>
<description>El presidente brasileño, Jair Bolsonaro, se mostró pesimista con respecto al petróleo que afecta a 314 playas en 9 estados del nordeste del país. El origen del "mayor desastre ecológico" del Brasil, como lo calificaron, sería el derrame de crudo de un buque griego.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc03e3176d48.jpg" length="452800" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="160">
<title>La Justicia de Nicaragua pidió a Interpol la captura internacional de Darthes</title>
<link>/notas/201911/405453-la-justicia-de-nicaragua-pido-a-interpol-la-captura-internacional-de-darthes.html</link>
<author/>
<description>La abogada de Fardin en Buenos Aires, Sabrina Cartabia comunicó este domingo la noticia por Twitter junto con una foto del oficio emitido por el Juzgado Décimo de Distrito Penal de Audiencia de Circunscripción Managua, a cargo de Celso Urbina.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/12/5c1bc1a80f8d6.jpg" length="150024" type="image/jpeg"/>
</item><item id="159">
<title>El SAME capacita gratis a vecinos de La Plata en RCP y primeros auxilios </title>
<link>/notas/201911/405525-el-same-capacita-gratis-a-vecinos-de-la-plata-en-rcp-y-primeros-auxilios.html</link>
<author/>
<description>Las capacitaciones gratuitas en reanimación cardiopulmonar se ofrecerán hasta el viernes de 9 a 15 en el Parque San Martín.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c3e082e9f56d.jpg" length="112693" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="158">
<title>Con devoción y color, México celebró el Día de los Muertos</title>
<link>/notas/201911/405498-mexico-dia-de-los-muertos.html</link>
<author/>
<description>Una selección de fotos de la tradicional festividad en la que se presentaron unos 3.000 artistas en 30 proyectos y 12 carrozas que recorrieron la céntrica avenida Paseo de la Reforma de la ciudad capital del país azteca.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbf1494b2fbc.jpg" length="469674" type="image/jpeg"/>
</item><item id="157">
<title>Junín tendrá su Museo Paleontológico con los fósiles hallados en el río Salado</title>
<link>/notas/201911/405492-junin-tendra-su-museo-paleontologico-con-los-fosiles-hallados-en-el-rio-salado.html</link>
<author/>
<description>Estará ubicado a metros del sitio donde se hallaron más de 300 restos fósiles de animales prehistóricos que habitaron el lugar hace más de 13 mil años, a la vera del río Salado.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbf21069b301.jpg" length="545597" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="156">
<title>La justicia de Nicaragua pidó a Interpol la captura internacional de Darthes</title>
<link>/notas/201911/405453-la-justicia-de-nicaragua-pido-a-interpol-la-captura-internacional-de-darthes.html</link>
<author/>
<description>La abogada de Fardin en Buenos Aires, Sabrina Cartabia comunicó hoy la noticia por Twitter junto con una foto del oficio emitido por el Juzgado Décimo de Distrito Penal de Audiencia de Circunscripción Managua, a cargo de Celso Urbina.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/12/5c1bc1a80f8d6.jpg" length="150024" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="155">
<title>Mar del Plata rinde homenaje a Fangio con un busto en el boulevard Peralta Ramos</title>
<link>/notas/201911/405477-mar-del-plata-rinde-homenaje-a-fangio-con-un-busto-en-el-boulevard-peralta-ramos.html</link>
<author/>
<description>La inauguración se llevó a cabo con ocasión del 70º aniversario del primer triunfo internacional de Fangio en lo que llegó a conocerse como "Circuito del Torreón del Monje" y los 50 años de la "Misión Argentina en Nürburgring".</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:42:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbf1dfe56f92.jpg" length="519842" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="154">
<title>Domingo a puro sol con una máxima de 24 grados en la Ciudad y el conurbano</title>
<link>/notas/201911/405432-domingo-a-puro-sol-con-una-maxima-de-24-grados-en-la-ciudad-y-el-conurbano.html</link>
<author/>
<description>Para mañana, en tanto, se prevé el regreso del mal tiempo con lluvias aisladas durante la mañana y chaparrones hacia la tarde, en tanto la temperatura será de 17 grados de mínima y 27 de máxima.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 07:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/05/5922c3261955a.jpg" length="227962" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="153">
<title>Se suspendió la llegada país de la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas</title>
<link>/notas/201911/405399-llegada-virgen-de-lujan-vaticano-veterano-guerra-de-malvinas-papa-francisco.html</link>
<author/>
<description>La imagen de la Virgen de Luján que acompañó a los soldados argentinos durante la Guerra de Malvinas, que esta semana fue restituida por el Reino Unido y bendecida en el Vaticano por el papa Francisco, no llegará mañana a Buenos Aires a raíz de "problemas técnicos" en el avión que la trasladaba, informó esta tarde el Ejército Argentino.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db9f405e1516.jpg" length="273328" type="image/jpeg"/>
</item><item id="152">
<title>Miles de personas participaron de la Marcha del Orgullo en reclamo de más derechos</title>
<link>/notas/201911/405255-marcha-orgullo-lgbti.html</link>
<author/>
<description>Miles de personas se movilizaron esta tarde por el centro porteño, desde la Plaza de Mayo hasta el Congreso de la Nación, en la XXVIII Marcha del Orgullo para exigir más y mejores políticas públicas en Educación, Salud y Desarrollo Social para toda la comunidad LGTBQ+.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbdaed949b66.jpg" length="79651" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="151">
<title>Hallan restos de petróleo en Abrolhos, cuna de las ballenas jorobadas</title>
<link>/notas/201911/405369-hallan-restos-de-petroleo-en-abrolhos-cuna-de-las-ballenas-jorobadas-del-atlantico-sur.html</link>
<author/>
<description>La Policía Federal investiga a un buque de bandera griega cargado con petróleo venezolano como el presunto responsable de lo que fue calificado como el "mayor desastre ecológico" en el litoral de Brasil.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:05:00 -0300</pubDate>
</item>
<item id="150">
<title>Inauguran un monumento en homenaje a Juan Manuel Fangio</title>
<link>/notas/201911/405351-inauguran-monumento-en-homenaje-a-juan-manuel-fangio-en-la-costa-marplatense.html</link>
<author/>
<description>El acto se realizará este domingo en el Boulevard Patricio Peralta Ramos, donde se hallaba la línea de "Largada y Llegada" del tour callejero "Torreón del Monje".</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:41:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbdade8a1195.jpg" length="45952" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="149">
<title>Suben a 44 las personas con sarampión en la Argentina</title>
<link>/notas/201911/405282-casos-sarampion-argentina.html</link>
<author/>
<description>De los casos, 42 fueron detectados en el país y 2 en España. El mayor número corresponde a menores de 1 año. La enfermedad es viral, potencialmente grave y altamente contagiosa.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5d9b5c374d484.jpg" length="27748" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="148">
<title>Sábado parcialmente nublado y con una máxima de 27 grados en la Ciudad de Buenos Aires y alrededores</title>
<link>/notas/201911/405267-clima-ciudad-buenos-aires.html</link>
<author/>
<description>Para el domingo se prevé un día con cielo algo nublado por la mañana, luego despejado, y una temperatura que estará en los 13 grados de mínima y 24 de máxima.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/04/58ecab4709902.jpg" length="169288" type="image/jpeg"/>
</item><item id="147">
<title>La comunidad LGBTI+ marcha en la Ciudad de Buenos Aires</title>
<link>/notas/201911/405255-marcha-orgullo-lgbti.html</link>
<author/>
<description>Más de 20 organizaciones LGBTI+ que conforman el espacio "Orgullo y Lucha" reclamarán que se cumpla con el cupo laboral travesti trans, el fin de los travesticidios y transfemicidios y de la violencia institucional contra la diversidad y las disidencias.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 07:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d99050d9937d.jpg" length="174425" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="146">
<title>Tormentas y vientos intensos en el centro del país, el litoral y zonas cordilleranas</title>
<link>/notas/201911/405192-tormentas-y-vientos-intensos-en-el-centro-del-pais-el-litoral-y-zonas-cordilleranas.html</link>
<author/>
<description> El alerta fue emitida por el Servicio Meteorológico Nacional (SMN) para zonas bonaerenses, el centro del país, el litoral y provincias cordilleranas.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c3f22e078dcc.jpg" length="249756" type="image/jpeg"/>
</item><item id="145">
<title>Boca homenajea al bombero argentino desaparecido en el atentado a las Torres Gemelas  </title>
<link>/notas/201911/405204-boca-homenajea-al-bombero-argentino-desaparecido-en-el-atentado-a-las-torres-gemelas.html</link>
<author/>
<description>En el marco del programa #HistoriasBombonera, se homenajeará este domingo a Sergio Villanueva, simpatizante xeneize y el único argentino integrante de ese cuerpo desaparecido el 11 de septiembre de 2001.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbc9c52d0618.jpg" length="280378" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="144">
<title>Estudian una "restauración integral" de la parroquia de la Inmaculada Concepción</title>
<link>/notas/201911/405177-estudian-una-restauracion-integral-de-la-parroquia-de-la-inmaculada-concepcion.html</link>
<author/>
<description>La última remodelación integral del edificio data de 1865. Ahora, la Universidad Nacional de San Martín elaboró un proyecto de restauración que demandaría cinco años. El próximo domingo 3 se celebrará una misa especial por los 250 años de la parroquia.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbc7d5d70e4a.jpg" length="386135" type="image/jpeg"/>
</item><item id="143">
<title>Cumple 250 años la parroquia más antigua, en el corazón del "Barrio del tambor"</title>
<link>/notas/201911/405165-cumple-250-anos-la-parroquia-mas-antigua-en-el-corazon-del-barrio-del-tambor.html</link>
<author/>
<description>La Inmaculada Concepción, er el barrio de San Telmo, fue designada como parroquia el 3 de noviembre de 1769. Desde sus inicios se la vinculó a la población afroporteña al punto de ganarse el mote de "capilla de los negros".</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbc7d5d6436e.jpg" length="398024" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="142">
<title>Entra en vigencia la ley que prohíbe fumar en bares y restaurantes</title>
<link>/notas/201911/405156-entra-en-vigencia-la-ley-que-prohibe-fumar-en-bares-y-restaurantes.html</link>
<author/>
<description>En Austria -donde los fumadores son el 24% de la población- hasta el 31 de octubre estaba permitido fumar en bares y restaurantes, un caso único en Europa. En Buenos Aires no se puede fumar en ningún lugar público cerrado desde 2010.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbc647a87533.jpg" length="256219" type="image/jpeg"/>
</item><item id="141">
<title>La Argentina coordinará una iniciativa con 13 países latinoamericanos para prevenir la demencia</title>
<link>/notas/201911/405096-argentina-coordina-iniciativa-paises-latinomericanos-prevenir-demencia.html</link>
<author/>
<description>El proyecto busca "controlar todos los factores de riesgo de demencia". Así lo informó la Fundación para la Lucha contra las Enfermedades Neurológicas de la Infancia (Fleni), que coordinará la iniciativa.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/12/5a327b1286e1b.jpg" length="96233" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="140">
<title>Viernes nublado con una máxima de 23° en la ciudad de Buenos Aires y alrededores</title>
<link>/notas/201911/405030-clima-ciudad-buenos-aires.html</link>
<author/>
<description>Para el sábado, prevén lluvias aisladas durante la madrugada, luego cielo mayormente nublado, con una temperatura mínima de 19 y una máxima de 26.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbc5d4ac1189.jpg" length="244917" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="139">
<title>Organizaciones de Género realizaron un festival previo a la Marcha del Orgullo</title>
<link>/notas/201910/405021-organizaciones-de-genero-realizaron-un-festival-previo-a-la-marcha-del-orgullo.html</link>
<author/>
<description>Durante el encuentro se presentaron las principales reivindicaciones del colectivo entre las que se destaca el cupo laboral travesti trans, el fin de los travesticidios y de la violencia institucional contra la diversidad sexual y las disidencias, entre otras.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:23:00 -0300</pubDate>
</item><item id="138">
<title>Choferes de la línea 60 van a un "paro general total"</title>
<link>/notas/201910/404832-la-linea-de-colectivos-60-reducira-sus-recorridos-a-ocho-once-menos-que-los-19-originales.html</link>
<author/>
<description>La medida de fuerza es en rechazo de "la política de desguace patronal a partir de la división de las cabeceras, la eliminación de ramales y el recorte de servicios".</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dbaec2b00ee4.jpg" length="485298" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="137">
<title>El Malbrán realiza una jornada para "contener" la resistencia a los antimicrobianos </title>
<link>/notas/201910/404997-el-malbran-realiza-una-jornada-para-contener-la-resistencia-a-los-antimicrobianos-en-mar-del-plata.html</link>
<author/>
<description>La jornada será sobre microorganismos que se vuelven resistentes a los medicamentos por su uso "indebido y excesivo", lo que produce la muerte de unas 700.000 personas al año en el mundo.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/07/5d35d8a0d8bc7.jpg" length="269677" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="136">
<title>Clubes de Primera entregaron "batitas de hospital" para los chicos del Garrahan</title>
<link>/notas/201910/404979-clubes-de-primera-entregaron-batitas-de-hospital-para-los-chicos-del-hospital-garrahan.html</link>
<author/>
<description>Los representantes de River, Boca, Racing, Independiente, San Lorenzo, Huracán y Newell&amp;amp;rsquo;s Old Boys entregaron en la Casa Garrahan las prendas realizadas con camisetas de fútbol.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dbb52605ce6a.jpg" length="522480" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="135">
<title>Más de 3.000 motociclistas murieron en accidentes de tránsito en 2018, según un estudio</title>
<link>/notas/201910/404970-mas-de-3000-motociclistas-murieron-en-accidentes-de-transito-en-2018-segun-un-estudio.html</link>
<author/>
<description>La cifra representa el 42% del total de las víctimas en el tránsito, informó  la Asociación Civil Luchemos por la Vida.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/01/5a4f8ec74c5f8.jpg" length="87832" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="134">
<title>La moda sin género: otro paso en el camino de la igualdad</title>
<link>/notas/201910/404904-moda-genero-diseno.html</link>
<author/>
<description>Las nuevas tendencias en la indumentaria urbana levaron a dos mujeres a repensar la apropiación que hacemos de la vestimenta y abrir el paso a una moda sin estereotipos.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dbb167dd8312.jpg" length="581738" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="133">
<title>El gobierno argentino requirió a Twitter información de 152 usuarios en la primera mitad del año</title>
<link>/notas/201910/404907-el-gobierno-argentino-requirio-a-twitter-informacion-de-152-usuarios-en-la-primera-mitad-del-ano.html</link>
<author/>
<description>Según precisó el informe, que la empresa publica dos veces por año desde 2012, en general las peticiones gubernamentales aumentaron un 67% desde el semestre anterior, y llegaron desde 49 países diferentes.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5a8adb56b2210.jpg" length="31083" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="132">
<title>Con testigos de la defensa, continúa el juicio al pediatra del Garrahan por pornografía infantil</title>
<link>/notas/201910/404874-con-testigos-de-la-defensa-continua-el-juicio-al-pediatra-del-garrahan-por-pornografia-infantil.html</link>
<author/>
<description>Está previsto que los alegatos de clausura se desarrollen el martes 5 y que la sentencia sea dictada en forma oral el miércoles 6. El juicio al pediatra, que fue apartado de su cargo y está en prisión domiciliaria, comenzó este lunes.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:42:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db70e257f224.jpg" length="432855" type="image/jpeg"/>
</item><item id="131">
<title>Lanzan un programa "para garantizar el desarrollo integral" de niños hasta 6 años</title>
<link>/notas/201910/404859-infancia-programa-gobierno.html</link>
<author/>
<description>El gobierno nacional lanzó el plan  "Primera Infancia Primero", que tiene por objetivo "reducir las brechas sociales y territoriales que inciden en el desarrollo integral de la primera infancia".</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/04/58e8cf88c1204.jpg" length="503241" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="130">
<title>Ascienden a 73 los muertos por la explosión de una garrafa de gas en un tren</title>
<link>/notas/201910/404754-al-menos-65-muertos-por-la-explosion-de-una-garrafa-de-gas-en-un-tren-en-pakistan.html</link>
<author/>
<description>La explosión se desencadenó por una garrafa de gas que unos pasajeros usaban para preparar el desayuno en un tren. Se produjo alrededor de las 6.30 hora local (22.30 hora de anoche en Argentina) cerca de Rahim Yar Khan.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dbac17406da2.jpg" length="396719" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="129">
<title>La línea 60 reducirá sus recorridos a ocho, con la oposición de los choferes, que harán una vigilia</title>
<link>/notas/201910/404832-la-linea-de-colectivos-60-reducira-sus-recorridos-a-ocho-once-menos-que-los-19-originales.html</link>
<author/>
<description>Fuentes del ministerio de Transporte de la Nación confirmaron hoy a Télam que el nuevo recorrido de la línea 60 se hará efectivo a partir del lunes 11 de diciembre.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dbaec2b00ee4.jpg" length="485298" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="128">
<title>Un incendio consumió el castillo japonés Shuri de Okinawa, declarado patrimonio de la humanidad</title>
<link>/notas/201910/404808-un-incendio-consumio-el-castillo-japones-shuri-de-okinawa-declarado-patrimonio-de-la-humanidad.html</link>
<author/>
<description>El pabellón central del castillo Shuri de Okinawa, declarado patrimonio de la humanidad, ardió hasta los cimientos en un incendio ocurrido este jueves que también afectó a otros edificios del recinto ubicado en el sudoeste de Japón, cuyas llamas fueron sofocadas más de nueve horas después de que comenzara el fuego.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dbae4d3b5493.jpg" length="404397" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="127">
<title>Uno de cada dos niños tiene déficit de algún servicio público en Argentina, según informe de la UCA</title>
<link>/notas/201910/404796-uno-de-cada-dos-ninos-tiene-deficit-de-algun-servicio-publico-en-argentina-segun-informe-de-la-uca.html</link>
<author/>
<description>El relevamiento, denominado "Derecho a un hábitat digno en la infancia", suma datos tomados en el tercer trimestre de 2017 y de 2018 en los aglomerados urbanos con más de 80 mil habitantes del país.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dbadd530dabb.jpg" length="322329" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="126">
<title>El Gobierno lanzó un programa "para garantizar el desarrollo integral" de los niños hasta los 6 años</title>
<link>/notas/201910/404811-el-gobierno-lanzo-un-programa-para-garantizar-el-desarrollo-integral-de-los-ninos-hasta-los-6-anos.html</link>
<author/>
<description>Se trata de una estrategia de aplicación nacional orientada a garantizar la promoción y la protección de los derechos de las niñas y los niños más pequeños.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:02:00 -0300</pubDate>
</item>
<item id="125">
<title>Taxistas levantaron los cortes tras horas de complicaciones de tránsito </title>
<link>/notas/201910/404814-taxistas-vuelven-a-protestar-en-el-centro-y-otros-barrios-portenos-contra-uber-y-cabify.html</link>
<author/>
<description>La Asociación Taxistas de Capital y el Sindicato de Peones de Taxi realizaron esta mañana la sexta jornada de protesta en ocho puntos de la ciudad de Buenos Aires, en rechazo del funcionamiento de las aplicaciones Cabify y Uber.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dbaf6e76ed92.jpg" length="679325" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="124">
<title>Una alteración en el sistema eléctrico causó cortes de energía en la capital</title>
<link>/notas/201910/404724-una-alteracion-en-el-sistema-electrico-causo-cortes-de-energia-en-la-ciudad-de-corrientes.html</link>
<author/>
<description>A su vez, el martes se produjo una situación similar, pero que generó interrupciones más severas del suministro en Chaco, donde se debieron realizar cortes rotativos del servicio, confirmó el gerente de la Dpec Jorge Veglia.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d08eaa6b80d8.jpg" length="294351" type="image/jpeg"/>
</item><item id="123">
<title>Advierten que el sobrepeso puede considerarse como un factor en la formación de tumores</title>
<link>/notas/201910/404640-advierten-que-el-sobrepeso-puede-considerarse-como-un-factor-en-la-formacion-de-tumores.html</link>
<author/>
<description>Un médico alemán fundamenta que la hormona leptina, que se forma en el tejido adiposo e interviene en procesos metabólicos, es considerada uno de los factores que más favorecen la formación de tumores.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/06/575a928d00d1a.jpg" length="311634" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="122">
<title>Una jueza colocó la frase "típico de machirulo" como acróstico en una sentencia por abuso</title>
<link>/notas/201910/404637-una-jueza-coloco-la-frase-tipico-de-machirulo-como-acrostico-en-una-sentencia-por-abuso.html</link>
<author/>
<description>Leticia Lorenzo introdujo la frase en una sentencia en la que declara a un hombre responsable de abuso sexual agravado y condenado a siete años de prisión.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:26:00 -0300</pubDate>
</item>
<item id="121">
<title>Alertan sobre la faltante de vacunas para la fiebre hemorrágica argentina</title>
<link>/notas/201910/404646-la-defensoria-del-pueblo-alerto-sobre-faltante-de-vacunas-para-la-fiebre-hemorragica-argentina.html</link>
<author/>
<description>La Defensoría del Pueblo de la Nación pidió a la Secretaría de Salud que garantice el abastecimiento de esa vacuna y retome la producción, que se encuentra paralizada desde 2018.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/08/5d42c2fc39d04.jpg" length="360665" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="120">
<title>A seis meses de su desapaparición, sigue la búsqueda de Nicolás Duarte</title>
<link>/notas/201910/404634-seis-meses-desaparicion-nicolas-duarte.html</link>
<author/>
<description>Carlos Nicolás Duarte Luna tiene 29 años y se hospedaba en una cabaña de Tolhuin. Salió a hacer una caminata el 30 de abril y, desde entonces, no se conoce su paradero.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5ccf48026542f.jpg" length="166981" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="119">
<title>Vientos de hasta 112 kilómetros por hora avivan los incendios en California</title>
<link>/notas/201910/404733-vientos-de-hasta-112-kilometros-por-hora-avivan-los-incendios-en-california.html</link>
<author/>
<description>Los fuertes vientos también mantienen a cientos de bomberos apagando las brasas del bautizado como incendio Getty para que no se extiendan por una zona exclusiva de Los Angeles, informó EFE.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db2ee486e631.jpg" length="364844" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="118">
<title>Hostigamiento y abusos "se ven a diario" en alumnos de secundarios</title>
<link>/notas/201910/404586-hostigamiento-y-abusos-se-ven-a-diario-en-alumnos-de-secundarios-bonaerenses-advierten-expertos.html</link>
<author/>
<description>Los especialistas en psicología comunitaria y pedagogía social indicaron que dentro de las clases de Educación Sexual Integral se abre un espacio de diálogo con los alumnos donde estos revelan situaciones de abuso, hostigamiento tanto físico como virtual y adicciones.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/05/5922f1707569c.jpg" length="180546" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="117">
<title>Es un acto de indisciplina grave, dijo el abogado del colegio donde un alumno exhibió arma de juguete</title>
<link>/notas/201910/404523-es-un-acto-de-indisciplina-grave-dijo-abogado-de-colegio-donde-un-alumno-exhibio-arma-de-juguete.html</link>
<author/>
<description>En el video que se viralizó se ve a un alumno apuntando con un arma (de juguete) a su profesor mientras estaba de espaldas escribiendo en el pizarrón. Los cuatro jóvenes involucrados fueron sancionados.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:49:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db996a6c8da4.jpg" length="109084" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="116">
<title>Investigan la muerte de un niño de 11 años que participó en una pelea en su escuela</title>
<link>/notas/201910/404544-denuncian-a-las-autoridades-de-un-colegio-tras-la-muerte-de-un-alumno-que-participo-en-una-pelea.html</link>
<author/>
<description>La madre del joven denunció a las autoridades porque estas no le avisaron que su hijo había tenído una pelea en el aula en la cual recibió un golpe en el pecho. Horas después, falleció de muerte súbita.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db9a24127959.jpg" length="90784" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="115">
<title>Ascienden a 42 los muertos, 26 de ellos niños, por un deslizamiento de tierra</title>
<link>/notas/201910/404511-suben-a-42-los-muertos-26-de-ellos-ninos-por-un-deslizamiento-de-tierra-en-camerun.html</link>
<author/>
<description>El deslizamiento de tierra tuvo lugar alrededor de las 22.00 hora local del pasado lunes (18 hora argentina) en la ciudad de Bafoussam, donde durante la última semana se registraron fuertes precipitaciones.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db9915a1d2b2.jpg" length="577393" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="114">
<title>El Gobierno oficializó el DNI digital para celulares</title>
<link>/notas/201910/404487-el-gobierno-oficializo-el-dni-digital-para-celulares.html</link>
<author/>
<description>El DNI digital podrá ser obtenido por todos los ciudadanos argentinos o extranjeros con residencia vigente a través de la descarga de la aplicación &amp;amp;ldquo;Mi Argentina&amp;amp;rdquo;, y la creación de un perfil con identidad validada en esa plataforma.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/11/5818861a252d5.jpg" length="120175" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="113">
<title>Avanzan las obras del primer ascensor urbano del país</title>
<link>/notas/201910/404412-avanzan-en-san-salvador-de-jujuy-las-obras-del-primer-ascensor-urbano-del-pais.html</link>
<author/>
<description>El proyecto apunta a beneficiar a unos treinta mil vecinos de barrios en altura, y a generar una nueva atracción turística. Prevén su inauguración para mediados de diciembre.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db8c3631b342.jpg" length="356581" type="image/jpeg"/>
</item><item id="112">
<title> Lanzan un portal que reúne información sobre la gastronomía y el turismo porteños</title>
<link>/notas/201910/404403-lanzan-un-portal-que-reune-informacion-sobre-la-gastronomia-y-el-turismo-portenos.html</link>
<author/>
<description>Destinoba.com, creado por la Asociación de Hoteles, Restaurantes, Confiterías y Cafés buscará canalizar la actualidad del sector en el ámbito porteño. </description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db8b975efa87.jpg" length="164157" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="111">
<title>Avanzan las mejoras en la aislación térmica de la Base Marambio</title>
<link>/notas/201910/404409-avanzan-las-mejoras-en-la-aislacion-termica-de-la-base-marambio.html</link>
<author/>
<description>Con el objetivo de contribuir al ahorro energético y promover un desarrollo sostenible del lugar, el director técnico del INTI, Juan Tomás Bernacchia informo sobre la rehabilitación edilicia y las mejoras en la Base Marambio.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/12/5853edd6799c7.jpg" length="212161" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="110">
<title>Tres provincias del NEA afectadas por cortes de electricidad </title>
<link>/notas/201910/404361-tres-provincias-del-nea-afectadas-por-cortes-de-electricidad-ante-altas-temperaturas.html</link>
<author/>
<description>Una perturbación en el sistema eléctrico se generó a las 14.40 y dejó sin luz a varias localidades de Chaco, Corrientes y Formosa, aunque la energía comenzó a reponerse en forma paulatina.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/04/5adf025a1defe.jpg" length="207977" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="109">
<title>Juan Bautista Mahiques es el nuevo fiscal general porteño</title>
<link>/notas/201910/404343-juan-bautista-mahiques-es-el-nuevo-fiscal-general-porteno.html</link>
<author/>
<description>El abogado e integrante del Consejo de la Magistratura de la Nación asumió en un acto realizado en el Salón Dorado del Teatro Colón, donde consideró que lo espera "un desafío enorme".</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db89be2c6989.jpg" length="543963" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="108">
<title>Quedó controlado el incendio ocurrido en la sede central del Banco Nación</title>
<link>/notas/201910/404313-combaten-un-incendio-en-la-sede-central-del-banco-nacion.html</link>
<author/>
<description>Empleados del banco indicaron que el humo comenzó minutos antes de las 15 y que lo detectaron por la salidas de ventilación del edificio. El SAME, por su parte, reportó que "ninguna persona solicitó atención médica".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db8aa85f03ac.jpg" length="97724" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="107">
<title>Contra los estereotipos proponen incorporar la perspectiva de género al diseño de las escuelas</title>
<link>/notas/201910/404307-contra-los-estereotipos-proponen-incorporar-la-perspectiva-de-genero-al-diseno-de-las-escuelas.html</link>
<author/>
<description>La coordinadora de la Unidad de Género de la FADU Griselda Flesler, explicó que el diseño de objetos y ambientes "puede ser una herramienta para reforzar estereotipos o para discutirlos" y consideró que "no hay espacios neutrales o universales".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db8951540a7b.jpg" length="308529" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="106">
<title>Desarrollan un test que detecta la resistencia a antibióticos en menos de 45 minutos</title>
<link>/notas/201910/404292-cientificos-escoceses-desarrollan-test-que-detecta-resistencia-a-antibioticos-en-menos-de-45-minutos.html</link>
<author/>
<description>Los investigadores esperan que si la prueba se desarrolla para uso comercial, pueda ser utilizada por farmacéuticos y otros puntos de atención.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/09/59c2500ce2bcd.jpg" length="189484" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="105">
<title>Caso Macarena Mendizábal: Piden el cambio de carátula y prisión efectiva para el conductor</title>
<link>/notas/201910/404244-caso-macarena-mendizabal-comienzan-los-alegatos-del-juicio-a-santiago-silvoso.html</link>
<author/>
<description>La querella solicitó un cambio de carátula a delito de lesiones gravísimas con dolo eventual, contemplado en el artículo 91 del Código Penal.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db85995dd23d.jpg" length="77840" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="104">
<title>El SAME inaugura los vuelos nocturnos con helicópteros de rescate </title>
<link>/notas/201910/404211-el-same-inaugura-los-vuelos-nocturnos-con-helicopteros-de-rescate.html</link>
<author/>
<description>Personal del SAME porteño comenzará a sobrevolar a partir de esta noche la ciudad de Buenos Aires con sus dos helicópteros "lo que permitirá llegar más rápido a los accidentes en autopistas", informó hoy el titular del sistema gratuito de atención de emergencias.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/12/5c128b4cc9135.jpg" length="155821" type="image/jpeg"/>
</item><item id="103">
<title>El aeropuerto de El Palomar permanecerá cerrado por obras en noviembre</title>
<link>/notas/201910/404199-el-aeropuerto-de-el-palomar-permanecera-cerrado-por-obras-entre-el-4-y-el-7-de-noviembre.html</link>
<author/>
<description>Permanecerá cerrado desde las 20 del lunes 4 de noviembre hasta igual horario del jueves 7 siguiente por la realización de tareas de reparación en la pista principal y calles de rodaje, por lo que los vuelos de la empresas low cost se trasladarán al aeropuerto de Ezeiza, informaron hoy a Télam fuentes aeroportuarias.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/04/5ad49a6d0473c.jpg" length="428320" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="102">
<title>"Las cosas se van a ir acomodando", dijo Juan Darthés en un audio a un amigo</title>
<link>/notas/201910/404112-las-cosas-se-van-a-ir-acomodando-dijo-juan-darthes-en-un-audio-de-whatsapp-a-un-amigo.html</link>
<author/>
<description>El actor realizó esas declaraciones en un audio de &lt;em&gt;Whatsapp&lt;/em&gt; enviado a su amigo el estilista Ruben Orlando difundido este lunes en un programa de televisión.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/12/5c1bc1a80f8d6.jpg" length="150024" type="image/jpeg"/>
</item><item id="101">
<title>Buscan testigos luego de ser atropellados en su moto en la autopista para que no cierren la causa</title>
<link>/notas/201910/404064-buscan-testigos-luego-de-ser-atropellados-en-su-moto-en-la-autopista-para-que-no-cierren-la-causa.html</link>
<author/>
<description>"Si alguien se acuerda la patente o puede aportar algún otro dato es bienvenido", le dijo a Télam María Luján víctima del accidente sucedió el 2 de agosto pasado cuando fue embestida junto a su marido por un Sandero gris que se dió a la fuga. </description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db753b80c3d3.jpg" length="193162" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="100">
<title>Murió Alfredo Oleaga, un profesional que, desde Télam, encarnó el periodismo federal y la amistad duradera</title>
<link>/notas/201910/404055-murio-alfredo-oleaga-un-profesional-que-encarno-el-periodismo-federal-y-la-amistad-duradera.html</link>
<author/>
<description>Oriundo de General Villegas y periodista de pura cepa, Fredy, como lo llamaban sus familiares y amigos, quien supo despeñarse en la corresponsalía de la agencia en la ciudad de La Plata, falleció este lunes a los 61 años. Se lo va a extrañar, y mucho. </description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db7346c54dd6.jpg" length="97269" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="99">
<title>Alumnos y docentes de la Universidad Favaloro enseñarán cómo reconocer y actuar frente a un ACV</title>
<link>/notas/201910/404037-alumnos-y-docentes-de-la-universidad-favaloro-ensenaran-como-reconocer-y-actuar-frente-a-un-acv.html</link>
<author/>
<description>La actividad, que se realizará en los alrededores del Hospital Universitario Fundación Favaloro, avenida Belgrano 1746, estará coordinada por Francisco Klein, jefe del Centro de ACV y decano de la Facultad de Ciencias Médicas.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/01/5a4e32051a620.jpg" length="27611" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="98">
<title>La base Marambio cumple medio siglo defendiendo la soberanía</title>
<link>/notas/201910/404016-con-nuevos-logros-cientificos-para-destacar-la-base-marambio-cumple-manana-50-anos.html</link>
<author/>
<description>A 3.300 kilómetros de la ciudad de Buenos Aires, la base Vicecomodoro Marambio fue creada el 29 de octubre de 1969. Es la principal base militar y científica que tiene la Argentina en la Antártida, con una población que va de 70 personas en invierno a 170 en verano. Ubicada en el mar de Weddell, en el paralelo 64, contribuye a la soberanía y a la ciencia de nuestro país. </description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db7297267e53.jpg" length="196714" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="97">
<title>El cristianismo, el judaísmo y el islam piden prohibir la eutanasia</title>
<link>/notas/201910/404004-el-cristianismo-el-judaismo-y-el-islam-piden-prohibir-la-eutanasia.html</link>
<author/>
<description>Se trata de una declaración conjunta que fue entregada también al papa Francisco.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c9a25cc3217b.jpg" length="101925" type="image/jpeg"/>
</item><item id="96">
<title>A diez años de su creación, hoy llega a 3,9 millones de argentinos</title>
<link>/notas/201910/403992-a-diez-anos-de-su-creacion-hoy-llega-a-39-millones-de-argentinos.html</link>
<author/>
<description>La AUH alcanza a niños o adolescentes hasta los 18 años cuya madre o padre estén desocupados, o bien sean trabajador no registrado (sin aportes), del servicio doméstico, monotributista social o inscripto en Hacemos Futuro, Manos a la Obra y otros programas de Trabajo. El monto ronda los 2.100 en mano por mes y los 6.900, en caso de discapacidad. Especialistas de UNICEF estiman que, de todos modos, hay 1,2 millones de chicos -muy necesitados- que no reciben nada.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db71a1498cb1.jpg" length="139672" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="95">
<title>Comenzó el juicio al pediatra del Garrahan acusado de producción y distribución </title>
<link>/notas/201910/403716-comienza-el-juicio-al-pediatra-del-garrahan-por-produccion-y-distribucion-de-pornografia-infantil.html</link>
<author/>
<description>Ricardo Russo fue detenido en el estacionamiento del propio hospital pediátrico en la tarde del pasado 28 de mayo, seis meses después de que un allanamiento en su domicilio particular diera como resultado el secuestro de material vinculado a la investigación.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db7016497019.jpg" length="317836" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="94">
<title>Demoras en el aeropuerto de Ezeiza por tormenta con actividad eléctrica</title>
<link>/notas/201910/403965-demoras-en-el-aeropuerto-de-ezeiza-por-tormenta-con-actividad-electrica.html</link>
<author/>
<description>El cese de actividades fue dispuesto entre las 10 y las 11, por lo que los vuelos que arribaron dentro de ese horario no pudieron descargar los equipajes, lo que provocó una importante aglomeración de pasajeros.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:03:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db6fb8559f07.jpg" length="297607" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="93">
<title>La Uncuyo fue distinguida entre 200 universidades americanas por sus políticas de género</title>
<link>/notas/201910/403809-la-uncuyo-fue-distinguida-entre-200-universidades-americanas-por-sus-politicas-de-genero.html</link>
<author/>
<description>En el marco de la Asamblea Anual de la OUI y del sexto Encuentro del EMULIES, la universidad argentina fue distinguida tras el informe de gestión que da cuenta de los avances en materia de políticas de género en el período 2015-2019.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5b0540006f66b.jpg" length="154405" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="92">
<title>El papa Francisco aseguró que "el grito de los pobres es el grito de esperanza de la Iglesia"</title>
<link>/notas/201910/403746-el-papa-francisco-aseguro-que-el-grito-de-los-pobres-es-el-grito-de-esperanza-de-la-iglesia.html</link>
<author/>
<description>"Los errores del pasado no han bastado para dejar de causar heridas a nuestros hermanos y a nuestra hermana Tierra: lo hemos visto en el rostro desfigurado de la Amazonia", dijo el Sumo Pontífice.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cc5ba3b1e589.jpg" length="205514" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="91">
<title>Se podrá visitar la tradicional Confitería del Molino</title>
<link>/notas/201910/403710-la-tradicional-confiteria-del-molino-abrira-sus-puertas-para-la-noche-de-los-museos.html</link>
<author/>
<description>A partir de las 20 y hasta las 2 de la madrugada este ícono del estilo arquitectónico Art Nouveau mostrará al público los avances en las obras de restauración que incluye la recuperación de maderas, vitrales, ornatos y arqueología urbana.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 16:54:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5ccc62699ff94.jpg" length="111910" type="image/jpeg"/>
</item><item id="90">
<title>Comienza el juicio al pediatra del Garrahan por producción y distribución </title>
<link>/notas/201910/403716-comienza-el-juicio-al-pediatra-del-garrahan-por-produccion-y-distribucion-de-pornografia-infantil.html</link>
<author/>
<description>Ricardo Russo fue detenido en el estacionamiento del propio hospital pediátrico en la tarde del pasado 28 de mayo, seis meses después de que un allanamiento en su domicilio particular diera como resultado el secuestro de material vinculado a la investigación.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 16:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5cefcc7c2054f.jpg" length="393345" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="89">
<title>Cada año ocurren entre 50 y 60 mil casos nuevos de ACV en la Argentina</title>
<link>/notas/201910/403602-cada-ano-ocurren-entre-50000-y-60000-casos-nuevos-de-acv-en-la-argentina-segun-un-estudio.html</link>
<author/>
<description>El Estudio Epidemiológico Poblacional sobre ACV (Estepa) sugiere una prevalencia más alta que la de otros países de la región y similar a la de países del hemisferio norte, "posiblemente porque tenemos una pirámide poblacional en envejecimiento", aseguran especialistas.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 11:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/10/59f1d290a917b.jpg" length="356166" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="88">
<title>Una aplicación gratuita que enseña cómo actuar en caso de atragantamiento</title>
<link>/notas/201910/403605-presentan-una-aplicacion-gratuita-que-ensena-como-actuar-en-caso-de-atragantamiento.html</link>
<author/>
<description>Se trata de "Sos respira", disponible para sistemas IOS y Android, que enseña a realizar de forma adecuada la maniobra de Heimlich, que consiste en comprimir el abdomen para liberar el conducto respiratorio.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 09:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db5bccdf0eb1.jpg" length="132744" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="87">
<title>Alerta por tormentas fuertes en el sur de Córdoba, Corrientes, Entre Ríos y Santa Fe</title>
<link>/notas/201910/403527-alerta-por-tormentas-fuertes-en-el-sur-de-cordoba-corrientes-entre-rios-y-santa-fe.html</link>
<author/>
<description>Un alerta meteorológico por tormentas fuertes fue emitido esta mañana para el sur de Córdoba, sur y centro de Corrientes, Entre Ríos y Santa Fe.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 07:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c3f22e078dcc.jpg" length="249756" type="image/jpeg"/>
</item><item id="86">
<title>Domingo electoral con tormentas aisladas y una máxima de 27º en la Ciudad y el conurbano</title>
<link>/notas/201910/403524-domingo-electoral-con-tormentas-aisladas-y-una-maxima-de-27-en-la-ciudad-y-el-conurbano.html</link>
<author/>
<description>La jornada estará marcada por tormentas aisladas durante todo el día y una temperatura de 20 grados de mínima y 27 grados de máxima en la ciudad de Buenos Aires y el conurbano bonaerense, según las previsiones del Servicio Meteorológico Nacional (SMN).</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 07:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/50c0d5c0ac0b2_1200x825.jpg" length="372751" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="85">
<title>Francisco: "Todavía no caímos en la cuenta de lo que significa la mujer en la Iglesia"</title>
<link>/notas/201910/403488-papa-francisco-iglesia-mujer-sinodo--amazonia.html</link>
<author/>
<description>Lo propuso el Sumo Pontífice en el cierre de las sesiones de trabajo del Sínodo dedicado a la Amazonía.</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5cf937982a088.jpg" length="408093" type="image/jpeg"/>
</item><item id="84">
<title>Obispos proponen ordenar sacerdotes a hombres casados en la Amazonía</title>
<link>/notas/201910/403485-obispos-proponen-al-papa-ordenar-sacerdotes-a-hombres-casados-en-la-amazonia.html</link>
<author/>
<description>Además, según el documento presentado al papa Francisco, la propuesta llegó incluso a ser planteada fuera de las fronteras amazónicas: "A este respecto, algunos se pronunciaron por un abordaje universal del tema", agrega el punto 111.</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c9a25cc3217b.jpg" length="101925" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="83">
<title>Advierten sobre una inusual crecida del mar Mediterráneo en 80 años</title>
<link>/notas/201910/403455-cambio-climatico-expertos-advierten-sobre-una-inusual-crecida-del-mar-mediterraneo-en-80-anos.html</link>
<author/>
<description>Será un metro más de lo previsto para el resto de los mares del planeta, si persiste la tendencia de aumento de las temperaturas, señalaron expertos en el IV encuentro de la Red de Periodistas Ambientales de Agencias de Noticias Públicas del Mediterráneo.</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/01/588627173d6bd.jpg" length="320120" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="82">
<title>Habrá 15 puestos para informar sobre donación de órganos durante las elecciones</title>
<link>/notas/201910/403428-elecciones-puestos-ciudad-donacion-organos.html</link>
<author/>
<description>&amp;amp;#39;Todos somos donantes. Hoy elijamos informarnos" es la consigna elegida por el Instituto de Trasplante de la Ciudad de Buenos Aires para la campaña que invitará a todos los mayores de 18 años a manifestar su voluntad de ser donantes.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db4619e15957.jpg" length="25479" type="image/jpeg"/>
</item><item id="81">
<title>Fruta gratis todo el año para los ganadores de un concurso de estudiantes</title>
<link>/notas/201910/403398-fruta-gratis-todo-el-ano-para-los-ganadores-de-un-concurso-en-el-que-participaron-50000-estudiantes.html</link>
<author/>
<description>La consigna para los más de 50 mil participantes fue realizar afiches en el preescolar, carteles publicitarios en el nivel inicial y videos publicitarios en el nivel medio.</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:35:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db452ebb481a.jpg" length="108826" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="80">
<title>Sábado con máxima de 30 grados y algunas lloviznas por la noche en la Ciudad y alrededores</title>
<link>/notas/201910/403359-clima-ciudad-buenos-aires.html</link>
<author/>
<description>Para el domingo, día de las elecciones nacionales, se prevén chaparrones durante la madrugada, luego cielo mayormente nublado, y con alguna probabilidad de lluvias para la noche. La máxima, 27.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c4ef3f5bb6d9.jpg" length="133079" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="79">
<title>Ordenan al gobierno porteño suministrar medicamento a una paciente con cáncer de mama</title>
<link>/notas/201910/403335-la-justicia-ordeno-al-gobierno-porteno-suministrar-medicamento-a-una-paciente-con-cancer-de-mama.html</link>
<author/>
<description>La justicia porteña fudamentó la medida en "el derecho a la salud" que establece la Constitución Nacional y la del distrito.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 19:19:00 -0300</pubDate>
</item><item id="78">
<title>Rechazan que sean "falsos" los objetos nazis incautados en la Argentina</title>
<link>/notas/201910/403287-rechazan-desde-museo-del-holocausto-que-sean-falsos-los-objetos-nazis-incautados-en-la-argentina.html</link>
<author/>
<description>En junio de 2018, siguiendo las pistas de una investigación que ya había conducido a un local de venta clandestina de antigüedades en Vicente López, la Policía Federal incautó 83 objetos nazis a un coleccionista que los conservaba en su domicilio. Las autoridades del Museo ratifican su autenticidad.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d77e086b2185.jpg" length="431430" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="77">
<title>Muere una persona por sobredosis cada 36 horas y faltan programas preventivos</title>
<link>/notas/201910/403305-muere-una-persona-por-sobredosis-cada-36-horas-y-advierten-que-faltan-programas-preventivos.html</link>
<author/>
<description>Así lo advirtió el Observatorio de Adicciones y Consumos Problemáticos de la Defensoría del Pueblo bonaerense, y reiteró el pedido para que se declare la emergencia. Además, alertó sobre las consecuencias de la creciente judicialización de consumidores.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:54:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db35fa43697c.jpg" length="51734" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="76">
<title>Cómo trabaja la red Facebook a fin de evitar que la usen para alterar votos</title>
<link>/notas/201910/403281-como-trabaja-el-centro-con-el-que-facebook-quiere-evitar-que-la-usen-para-alterar-votos.html</link>
<author/>
<description>La red social indicó que tendrá en las oficinas de nuestro país y en los Estados Unidos casi 50 especialistas que supervisarán en tiempo real las publicaciones que se hagan con respecto a las elecciones presidenciales, con el objeto de no alterar la intención de voto de los ciudadanos.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cb3386be0b2b.jpg" length="156477" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="75">
<title>Ojea: "En el Sínodo, la Iglesia se puso en una lucha sin retorno en defensa de la Tierra"</title>
<link>/notas/201910/403251-sinodo-iglesia.html</link>
<author/>
<description>El presidente de la Conferencia Episcopal Argentina indicó en el marco del Sínodo sobre la Amazónía la necesidad de proteger y defender la Tierra para el presente y las futuras generaciones.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c9cfd50a473b.jpg" length="57103" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="74">
<title>Tras 17 años, la Fragata Libertad ancló en el puerto de Londres</title>
<link>/notas/201910/403263-la-fragata-libertad-anclo-hoy-en-el-reino-unido-tras-17-anos-de-no-amarrar-en-el-puerto-de-londres.html</link>
<author>Gabriela Albernaz</author>
<description>Un total de 287 tripulantes completa el buque escuela al mando del Capitán de Navío Juan Carlos Romay. Entre ellos, 46 guardiamarinas, de los cuales 9 son mujeres, 10 cadetes Escuela Nacional de Naútica y de la Escuela Nacional Fluvial, además de invitados especiales.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db326e2653f2.jpg" length="77422" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="73">
<title>Suspenden las clases en el Lenguas Vivas hasta que se garantice la ausencia de asbesto</title>
<link>/notas/201910/403233-lenguas-vivas-clases-suspenden-ciudad.html</link>
<author/>
<description>Fueron suspendidas las clases en el colegio del barrio porteño de Retiro porque aun no se sabe el nivel de riesgo que dejó la manipulación de materiales que contenían asbesto</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:23:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d113e0f51628.jpg" length="112552" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="72">
<title>La justicia desestimó una recusación sobre el aeropuerto de El Palomar</title>
<link>/notas/201910/403230-recusacion-el-palomar-justicia-horario-nocturno-justicia.html</link>
<author/>
<description>La Cámara Federal de San Martín seguirá entendiendo en la causa que analiza la apelación a las restricciones a operaciones nocturnas fijadas por la jueza federal Martina Forns.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5a6746790fd97.jpg" length="58875" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="71">
<title>Empleados de PedidosYa hacen una medida de fuerza en reclamo de paritarias</title>
<link>/notas/201910/403224-pedidos-ya-empleados-reclamo-paritarias-precarizacion-laboral.html</link>
<author/>
<description>Trabajadores de la compañía de delivery online protestan en la sede de la empresa del barrio porteño de Belgrano, contra la precarización laboral y los despidos.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db31911b467f.jpg" length="61633" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="70">
<title>Facebook lanzó en EE.UU. la sección Noticias con artículos curados por periodistas</title>
<link>/notas/201910/403221-facebook-seccion-noticias.html</link>
<author/>
<description>"Facebook News" es una pestaña dentro de la app que reúne artículos periodísticos que los usuarios podrán personalizar de acuerdo a sus intereses.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bb251cf7ae3c.jpg" length="42704" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="69">
<title>El domingo de elecciones habrá buen tiempo en casi todo el país</title>
<link>/notas/201910/403203-el-domingo-de-elecciones-habra-buen-tiempo-en-casi-todo-el-pais-aunque-algo-inestable-en-el-litoral.html</link>
<author/>
<description>Salvo en la zona del Litoral, donde habrá probabilidades de algunas lluvias, para los comicios se prevé en casi todo el país un día parcialmente nublado.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/04/58ecab4709902.jpg" length="169288" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="68">
<title>Francia abre la puerta a la legalización del cannabis para uso terapéutico</title>
<link>/notas/201910/403182-francia-legalizacion-cannabis-uso-terapeutico.html</link>
<author/>
<description>La Asamblea Nacional votó a favor de experimentar durante dos años con el uso terapéutico a partir del verano boreal de 2020.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:03:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5be9ab5ae6976.jpg" length="99438" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="67">
<title>Presentan un proyecto para implementar el carnet de conducir por puntos</title>
<link>/notas/201910/403155-proyecto-carnet-conducir-puntos-provincia-buenos-aires.html</link>
<author/>
<description>La iniciativa busca poner en funcionamiento el sistema conocido como scoring, y unificarlo con el que ya funciona en Ciudad de Buenos Aires. Prevé que el conductor que sufra la quita total de puntos quedará inhabilitado para manejar por un período de 60 días.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 08:59:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db2e46003a27.jpg" length="109952" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="66">
<title>Viernes con máxima de 29 grados en la Ciudad de Buenos Aires y alrededores</title>
<link>/notas/201910/403137-clima-ciudad-buenos-aires.html</link>
<author/>
<description>Para el sábado, se espera cielo parcial a mayormente nublado, con probabilidad de chaparrones hacia la noche, con una mínima de 17 grados y una máxima de 28. El domingo, parcialmente nublado y máxima de 26.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58132459b1762.jpg" length="773670" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="65">
<title>Buscan crear una "Guía de Turismo Accesible"</title>
<link>/notas/201910/403107-buscan-crear-una-guia-de-turismo-accesible-en-entre-ros.html</link>
<author/>
<description>La Secretaría de Turismo y Cultura recorrerá diferentes destinos turísticos de la provincia para crear una guia provincial sobre la accesibilidad para personas con discapacidad.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:35:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5c7744ea165c2.jpg" length="78874" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="64">
<title>Un funcionario relacionó a Greenpeace con un derrame de petróleo en el nordeste</title>
<link>/notas/201910/403110-un-funcionario-brasileno-relaciono-a-greenpeace-con-un-derrame-de-petroleo-en-el-nordeste.html</link>
<author/>
<description>La ONG, por su parte, se defendió de la acusación y aseguró que el funcionario dice "mentiras" para crear una "cortina de humo" en un "intento por esconder su incapacidad", señaló la agencia EFE.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:16:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9f893628e8e.jpg" length="592993" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="63">
<title>Juan Darthés pidió que no se gire orden de captura en su contra</title>
<link>/notas/201910/403089-darthes-pidio-que-no-se-gire-orden-de-captura-en-su-contra-y-se-investigue-el-pasado-de-fardin.html</link>
<author/>
<description>El actor solicitó, a través de su abogado César Guevara, que se investigue el pasado de Fardin para que descarten dudas de si la denunciante sufrió abuso sexual o no, según un escrito que presentaron en Managua.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/12/5c1bc1a80f8d6.jpg" length="150024" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="62">
<title>Género, crisis ambiental y tecnologías fueron los ejes TEDxRíodelaPlata</title>
<link>/notas/201910/403068-genero-crisis-ambiental-y-tecnologias-durante-la-proxima-decada-los-ejes-tedxriodelaplata.html</link>
<author/>
<description>La 10° edición entre ayer y este jueves convocó a unas 20 mil personas en un evento que trasciende ampliamente lo que sucede en el escenario.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:20:00 -0300</pubDate>
</item>
<item id="61">
<title>Presentaron un estudio sobre los efectos de las sustancias psicodélicas en el cerebro</title>
<link>/notas/201910/403044-presentaron-un-estudio-sobre-los-efectos-de-las-sustancias-psicodelicas-en-el-cerebro.html</link>
<author/>
<description>Científicoc argentinos tratan entender qué hay detrás de los profundos cambios que generan estos elementos en la conciencia, y su uso en psiquiatría para tratar la depresión o el trastorno de ansiedad.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/01/5a5cc79d2fce9.jpg" length="338121" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="60">
<title>Una nueva opción para tratar dermatitis atópica mejora un 75% las lesiones </title>
<link>/notas/201910/403029-una-nueva-opcion-para-tratar-dermatitis-atopica-mejora-un-75-las-lesiones-en-2-de-cada-3-pacientes.html</link>
<author/>
<description>Esta nueva terapia para adultos demostró que dos de cada tres pacientes mejoró "al menos un 75%" la extensión y severidad de sus lesiones, informó la Asociación Dermatitis Atópica Argentina.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db217548d494.jpg" length="303050" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="59">
<title>Amplio operativo de limpieza frente a la Basílica de Luján</title>
<link>/notas/201910/402981-amplio-operativo-de-limpieza-frente-a-la-basilica-de-lujan.html</link>
<author/>
<description>El plan de higiene y sustentabilidad estará a cargo de la municipalidad local y el CEAMSE. La Basílica de Nuestra Señora de Luán recibe anualmente unos tres millones de visitantes.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2013/08/520b77d6577b5.jpg" length="226790" type="image/jpeg"/>
</item><item id="58">
<title>La actriz Rose McGowan denuncia otra vez a Harvey Weinstein</title>
<link>/notas/201910/402918-rose-mcgowan-presenta-nueva-denuncia-contra-harvey-weinstein-por-intimidacion.html</link>
<author/>
<description>La actriz, que publicó un libro donde detalla cómo Weinstein la violó, denunció un complot para silenciarla. Las acusaciones de McGowan provocaron que decenas de mujeres la imitarán, dando origen al movimiento #MeToo (Yo también).</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/10/59e2884aa4f06.jpg" length="92681" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="57">
<title>Confirman la erradicación mundial de la polio tipo 3</title>
<link>/notas/201910/402912-confirman-la-erradicacion-en-todo-el-mundo-de-la-polio-tipo-3.html</link>
<author/>
<description>La OMS confirmó que el poliovirus tipo 3 fue erradicado en todo el mundo. "Es un logro histórico para la humanidad", señaló la entidad. El virus de la polio tipo 1, único que resta por eliminar, aún sigue provocando brotes en Asia y África.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5cb6ffc9b7f3d.jpg" length="45744" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="56">
<title>Promulgan ley que suspende las ejecuciones judiciales contra clubes y entidades sin fines de lucro</title>
<link>/notas/201910/402846-promulgan-ley-que-suspende-las-ejecuciones-judiciales-contra-clubes-y-entidades-sin-fines-de-lucro.html</link>
<author/>
<description>Se fundamenta en que &amp;amp;ldquo;los clubes de barrio están conformados por vecinos que destinan todo su esfuerzo y trabajo en impulsar la práctica deportiva&amp;amp;rdquo;.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/05/590f55ee8fa8f.jpg" length="139450" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="55">
<title>Incautaron más de diez mil cigarrillos electrónicos prohibidos por la Anmat </title>
<link>/notas/201910/402798-incautaron-mas-de-diez-mil-cigarrillos-electronicos-prohibidos-por-la-anmat.html</link>
<author/>
<description>La Fiscalía porteña desbarató dos depósitos clandestinos en los que almacenaban vapeadores y demás productos para su uso.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/09/59b91c9d2b67e.jpg" length="149671" type="image/jpeg"/>
</item><item id="54">
<title>La UBA se ubicó, otra vez, entre las 10 mejores universidades de Latinoamérica</title>
<link>/notas/201910/402780-la-uba-se-ubico-otra-vez-entre-las-10-mejores-universidades-de-latinoamerica.html</link>
<author/>
<description>La Universidad de Buenos Aires ocupa el puesto octavo de la QS Word University Ranking.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:49:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daced11ba2d2.jpg" length="266676" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="53">
<title>Ninguna fuerza política "propone invertir en prevención y tratamiento de VIH"</title>
<link>/notas/201910/402789-advierten-que-ninguna-fuerza-politica-propone-invertir-en-prevencion-atencion-y-tratamiento-de-vih.html</link>
<author/>
<description>Lo expresaron desde la Aids Healthcare Foundation Argentina, y agregaron que "si no hay más inversión en dar respuesta integral al VIH/sida, seguirá muriendo una persona cada seis horas por causas relacionadas con la enfermedad".</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/12/5c0663d9a9c19.jpg" length="152444" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="52">
<title>La Justicia rechazó un pedido para sacar el registro con deuda por infracciones</title>
<link>/notas/201910/402750-la-justicia-rechazo-un-pedido-para-sacar-el-registro-con-deuda-por-infracciones.html</link>
<author/>
<description>Rechazó la medida cautelar solicitada por una amparista con el objeto que se le permita la renovación de su licencia de conducir, a pesar de no contar con el libre deuda de infracciones de tránsito.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/03/58bd74a442c3d.jpg" length="279053" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="51">
<title>El gobierno demandó a Madrid por la venta de vagones con asbesto y pide 15 millones de euros</title>
<link>/notas/201910/402720-el-gobierno-demando-a-madrid-por-la-venta-de-vagones-con-asbesto-y-pide-15-millones-de-euros.html</link>
<author/>
<description>Se trata de 36 vagones adquiridos al Metro de Madrid que contienen asbesto, una material cancerígeno prohibido en gran parte del mundo desde hace 20 años y en la Argentina desde 2001. Los vagones habían sido destinados a la línea B y fueron desafectados al conocerse la anormalidad. El gobierno porteño ahora reclama un resarcimiento de 15 millones de euros.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/03/5ab232e964ffa.jpg" length="155144" type="image/jpeg"/>
</item><item id="50">
<title>Procesan por amenazas al padre de un alumno que agredió a una maestra en Dolores </title>
<link>/notas/201910/402684-procesan-por-amenazas-al-padre-de-un-alumno-que-agredio-a-una-maestra-en-dolores.html</link>
<author/>
<description>El hecho ocurrió hace dos semanas cuando el agresor esperó a que la docente de nombre Erica saliera de la Escuela Primaria Nº 10 de ese distrito bonaerense, donde está a cargo de segundo grado, y la atacó con insultos y amenazas, según la denuncia acompañada por un equipo de la Jefatura Distrital.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:16:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db09d85268fd.jpg" length="461709" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="49">
<title>Los residentes de hospitales nacionales instalaron una carpa de salud en el Obelisco </title>
<link>/notas/201910/402705-los-residentes-de-hospitales-nacionales-instalaron-una-carpa-de-salud-en-el-obelisco.html</link>
<author/>
<description>Realizan talleres y charlas sobre prevención integral de la salud para el público, como parte del paro de 48 horas en reclamo de salarios adeudados.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db0a44ccc3b3.jpg" length="478291" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="48">
<title>El gobierno porteño demandó a Madrid por la venta de vagones con asbesto y pide 15 millones de euros</title>
<link>/notas/201910/402690-la-ciudad-demando-a-madrid-por-la-venta-de-vagones-con-asbesto-y-pide-15-millones-de-euros.html</link>
<author/>
<description>La Ciudad de Buenos Aires, a través de Subterráneos de Buenos Aires (Sbase), demandó al Metro de Madrid por la venta "ilícita" de los vagones con asbesto, un material cancerígeno, y pidió un resarcimiento de 15 millones de euros, informaron hoy fuentes oficiales.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5ad87179e6487.jpg" length="67057" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="47">
<title>Diseñan un casco con código QR y GPS para mejorar la seguridad de los bomberos</title>
<link>/notas/201910/402645-disenan-en-cordoba-un-casco-con-codigo-qr-y-gps-para-mejorar-la-seguridad-de-los-bomberos.html</link>
<author/>
<description>El código QR contiene la historia clínica del bombero y los datos personales para agilizar la atención en situaciones de emergencia y un GPS asociado a un sistema de auxilio.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db07ca98d6e4.jpg" length="385242" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="46">
<title>Un estudio de aguas residuales revela que Barcelona es la ciudad donde más se consume cocaína</title>
<link>/notas/201910/402618-un-estudio-de-aguas-residuales-revela-que-barcelona-es-la-ciudad-donde-mas-se-consume-cocaina.html</link>
<author/>
<description>Un macroestudio realizado en 120 ciudades de 37 países midió el consumo analizando las aguas residuales. Amberes, Ámsterdam, Zúrich y Londres lideran la lista en Europa, mientras que Barcelona es donde más se consume cocaína.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db06eec6124e.jpg" length="231682" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="45">
<title>Con el eje en "los próximos 10 años", se realiza una nueva edición de las charlas TEDxRíodelaPlata</title>
<link>/notas/201910/402402-con-el-eje-en-los-proximos-10-anos-se-realiza-una-nueva-edicion-de-las-charlas-tedxriodelaplata.html</link>
<author/>
<description>En esta oportunidad, más de 15 oradores expondrán en Técnópolis entre el miércoles y el jueves. </description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2015/04/5532fcf58b895.jpg" length="78426" type="image/jpeg"/>
</item><item id="44">
<title>Conectaron las ciudades de La Rioja y Sanagasta con un túnel debajo de una sierra</title>
<link>/notas/201910/402423-conectaron-las-ciudades-de-la-rioja-y-sanagasta-con-un-tunel-debajo-de-una-sierra.html</link>
<author/>
<description>Luego de una serie de exitosas detonaciones, culminó la construcción del primero de los dos túneles que correrán por debajo de la Sierra de Velasco y forman parte de la nueva traza de la ruta 75, en el centro norte de la provincia.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/02/58aa0ca32e467.jpg" length="93465" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="43">
<title>La Argentina y Brasil aúnan esfuerzos para salvar al Yaguareté</title>
<link>/notas/201910/402381-la-argentina-y-brasil-aunan-esfuerzos-para-salvar-al-yaguarete.html</link>
<author/>
<description>"La profunda crisis ambiental que estamos viviendo ha llevado a muchas especies a la extincio&amp;amp;#769;n. El yaguarete&amp;amp;#769; desaparecio&amp;amp;#769; de ma&amp;amp;#769;s del 95% de su a&amp;amp;#769;rea de distribucio&amp;amp;#769;n original en nuestro pai&amp;amp;#769;s" comento&amp;amp;#769; Sebastia&amp;amp;#769;n Di Martino, director de Rewilding de CLT Argentina.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/01/5876ae6f955fd.jpg" length="141885" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="42">
<title>Los padres que se niegan a vacunar "son socialmente delincuentes"</title>
<link>/notas/201910/402306-los-padres-que-se-niegan-a-vacunar-son-socialmente-delincuentes-dijo-ministro-de-salud-pampeano.html</link>
<author/>
<description>Lo expresó el ministro de Salud de La Pampa Mario Kohan, y agregó que estas "nuevas modas de no vacunar a los niños ponen en riesgo la salud y la vida, y han provocado que hoy en Argentina tengamos 38 casos".</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/03/5abe7a6621a04.jpg" length="74566" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="41">
<title>Anuncian miles de participantes en el Encuentro Nacional de Mujeres en Aviación en Villa María</title>
<link>/notas/201910/402309-anuncian-miles-de-participantes-en-el-encuentro-nacional-de-mujeres-en-aviacion-en-villa-maria.html</link>
<author/>
<description>Se trata de un evento abierto a todo público al que asistirán 250 pilotas y "miles" de aficionados, familiares e interesados en la actividad.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daf3c643b91d.jpg" length="440812" type="image/jpeg"/>
</item><item id="40">
<title>Informan que las "picadas" automovilísticas se concentraron en 8 calles</title>
<link>/notas/201910/402321-informan-que-en-la-ciudad-las-picadas-automovilisticas-se-concentraron-en-8-calles.html</link>
<author/>
<description>La Secretaría de Transporte porteña detalló que, si bien no hay "denuncias masivas", se detectaron picadas en los barrios de Pompeya, Caballito, Flores, Mataderos, Villa Pueyrredón, Villa Urquiza, Villa Devoto y Liniers.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daf4385ab37e.jpg" length="56532" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="39">
<title>Es "fundamental" prohibir marketing directo y puntos de venta, dicen en Salud</title>
<link>/notas/201910/402270-es-fundamental-prohibir-marketing-directo-y-puntos-de-venta-dicen-en-salud.html</link>
<author/>
<description>La Dirección Nacional de Promoción de la Salud comunicó su apoyo al proyecto de ley presentado por el diputado Daniel Filmus, que busca cerrar un vacío legal alrededor de la comercialización de cigarrillos electrónicos. Paralelamente, ayer se conoció el primer caso en el país de la internación de un joven de 30 años afectado por una afección respiratoria asociada al vapeo.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/09/59b91c9d2b67e.jpg" length="149671" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="38">
<title>Aprueba crédito de U$S 245 millones para el saneamiento de la cuenca Matanza-Riachuelo</title>
<link>/notas/201910/402246-aprueba-credito-de-us-245-millones-para-el-saneamiento-de-la-cuenca-matanza-riachuelo.html</link>
<author/>
<description>El Banco Mundial aprobó un nuevo crédito por 245 millones de dólares a fin de continuar las obras de saneamiento en la Cuenca Matanza-Riachuelo. En esta zona de 2.000 kilómetros cuadrados viven casi seis millones de personas de 14 municipios bonearenses y el sur de la ciudad de Buenos Aires.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daf1550bc30e.jpg" length="377405" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="37">
<title>Los taxistas volvieron a protestar contra Uber y Cabify con asambleas públicas</title>
<link>/notas/201910/402192-taxistas-protesta-uber-cabify.html</link>
<author/>
<description>Las movilizaciones se realizaron entre las 10 y las 12 en los cruces de las avenidas San Juan y 9 de Julio; Córdoba y Leandro N. Alem; Santa Fe y Callao; Rivadavia y General Paz; Rivadavia y Jujuy; entre otros.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9ca94f2c54f.jpg" length="131247" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="36">
<title>Martes algo nublado y con una máxima de 23 grados en la ciudad de Buenos Aires y alrededores</title>
<link>/notas/201910/402180-clima-ciudad-buenos-aires.html</link>
<author/>
<description>Para el miércoles se prevé una jornada con cielo algo a parcialmente nublado, vientos del sector sudoeste y una temperatura que se ubicará en 13 grados de mínima y 23 grados de máxima.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/04/58ecab4709902.jpg" length="169288" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="35">
<title>Hubo protestas en la línea B y el miércoles habrá paros en la B y la D contra el asbesto</title>
<link>/notas/201910/402159-hubo-protestas-en-la-linea-b-y-el-miercoles-habra-paros-en-la-b-y-la-d-contra-el-asbesto.html</link>
<author/>
<description>Los trabajadores abrieron los molinetes entre las 17 y las 19 en las estaciones de la línea B y este martes reiterarán idéntica protesta entre las 8 y las 10 y las 17 y las 19 en la D, en tanto el miércoles paralizarán los servicios en ambas líneas de 5.30 a 7.30.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/07/5d2f07b89b84f.jpg" length="361458" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="34">
<title>Massalin Particulares anunció el cierre de planta con 220 despidos y el gobierno dictó la conciliación</title>
<link>/notas/201910/402138-massalin-particulares-anuncio-cierre-de-planta-y-220-despidos-y-el-gobierno-dicto-la-conciliacion.html</link>
<author/>
<description>El Ministerio de Producción y Trabajo dictó la conciliación obligatoria durante 15 días para que las partes hallen una solución al conflicto.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dadc474cbcc2.jpg" length="408527" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="33">
<title>Aumentaron el sobrepeso y la obesidad y disminuyó el consumo de tabaco</title>
<link>/notas/201910/402132-aumentaron-el-sobrepeso-y-la-obesidad-y-disminuyo-el-consumo-de-tabaco-segun-encuesta-del-indec.html</link>
<author/>
<description>Según una encuesta difundia este lunes el consumo de tabaco bajo del 29,7% al 22,2% entre el 2005 y el 2018 mientras que el exceso de sobrepeso y obesidad aumentó del 49% al 61,6% en igual período.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5cdc09ae8babb.jpg" length="284805" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="32">
<title>Confirman multa de más de 200 millones de pesos a Edelap por el apagón en La Plata</title>
<link>/notas/201910/402126-confirman-multa-de-mas-de-200-millones-de-pesos-a-edelap-por-apagon-en-la-plata.html</link>
<author/>
<description>La prestadora del servicio eléctrico de la zona también deberá resarcir a los clientes que estuvieron al menos siete horas sin luz con una suma fija, diaria y acumulable de $2.500.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d1216d392394.jpg" length="79221" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="31">
<title>Estudiantes de la UTN ganaron un premio internacional</title>
<link>/notas/201910/402099-estudiantes-de-la-utn-ganaron-un-premio-internacional-de-construccion-de-embarcaciones.html</link>
<author/>
<description>Con los proyectos de un buque polar a propulsión de GNL (gas natural licuado) y un mega yacht polar de 80 metros de eslora, los alumnos fueron galardonados tras lograron el primer puesto en el concurso internacional de la Sname.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/04/5ae0fa0fb482f.jpg" length="326730" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="30">
<title>Las fake news en redes sociales pueden influir en las elecciones, según una encuesta</title>
<link>/notas/201910/402024-las-fake-news-en-redes-sociales-pueden-influir-en-las-elecciones-segun-una-encuesta.html</link>
<author/>
<description>El dato surge de un sondeo de una reconocida empresa de seguridad digital, que a la vez mostró que los argentinos aseguran no creer en las noticias que circulan por la redes sociales.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/04/5ac3fc349e48b.jpg" length="407788" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="29">
<title>Facebook lanza un centro de operaciones para "asegurar las conversaciones" de cara a los comicios</title>
<link>/notas/201910/402027-facebook-lanza-un-centro-de-operaciones-para-asegurar-las-conversaciones-de-cara-a-las-elecciones.html</link>
<author/>
<description>Esta unidad funcionará en las oficinas que la firma tiene en Menlo Park (EEUU) y trabajará de forma integrada con un equipo con sede en Buenos Aires.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bb251cf7ae3c.jpg" length="42704" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="28">
<title>Ambiente de Nación busca la cooperación de gobiernos locales y privados para gestionar los plásticos</title>
<link>/notas/201910/402018-ambiente-de-nacion-busca-la-cooperacion-de-gobiernos-locales-y-privados-para-gestionar-los-plasticos.html</link>
<author/>
<description>Mediante la resolución 407/2019, la secretaría que encabeza Sergio Bergman aprobó los lineamientos nacionales para mitigar el impacto en los cuerpos de agua generado por la basura marina y los microplásticos.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cbe072ebe2fc.jpg" length="64216" type="image/jpeg"/>
</item><item id="27">
<title>Solicitan detención por "peligro de fuga" de un sacerdote acusado de abuso </title>
<link>/notas/201910/401973-solicitan-detencion-por-peligro-de-fuga-de-un-sacerdote-acusado-de-abuso.html</link>
<author/>
<description>El abogado de Julián Darío Bártoli, quien acusa al sacerdote Eduardo Lorenzo por abuso sexual con acceso carnal, solicitó que sea detenido de inmediato para evitar que se profugue. El cura Lorenzo es investigado por al menos tres casos de abuso sexual contra adolescentes entre 1990 y el 2008.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dadc4fd74174.jpg" length="326957" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="26">
<title>El descalce de un tren en Tigre reduce el servicio de Retiro a Victoria</title>
<link>/notas/201910/401931-el-descalce-de-un-tren-en-tigre-reduce-el-servicio-del-ferrocarril-mitre.html</link>
<author/>
<description>Poco después de las 10, una formación del tren Mitre se "descalzó" a poco de partir de la estación Tigre. No se produjeron heridos y por el momento el servicio se cumple entre Retiro y Victoria.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dadbff79fdc8.jpg" length="444220" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="25">
<title>Con 35 vacas dispuestas en una granja flotante, apuestan a la producción sostenible</title>
<link>/notas/201910/401883-con-35-vacas-dispuestas-en-una-granja-flotante-apuestan-en-holanda-a-la-produccion-sostenible.html</link>
<author/>
<description>Una veintena de ganaderos apuesta por la producción sostenible de leche en Rotterdam al embarcar a 35 vacas en la primera granja flotante del mundo para aprovechar el espacio acuático, que representa el 70% del planeta.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dadb3d6d4bc7.jpg" length="410985" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="24">
<title>"Los candidatos no asumen la trascendencia de la agenda ambiental", según Greenpeace</title>
<link>/notas/201910/401895-los-candidatos-no-asumen-la-trascendencia-de-la-agenda-ambiental-segun-greenpeace.html</link>
<author/>
<description>La ONG ambientalista señaló que si bien alguno de los candidatos "mencionó" la "contaminación por agrotóxicos, la minería y la destrucción de los bosques", hay una "indiferencia general de los candidatos frente a la mayoría de los temas ambientales".</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/04/5adfbfe5dd3ca.jpg" length="75867" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="23">
<title>La Fragata Libertad arribará el viernes a Londres tras 17 años</title>
<link>/notas/201910/401880-la-fragata-libertad-arribara-el-viernes-a-londres-tras-17-anos.html</link>
<author/>
<description>En su 48º viaje de instrucción, el buque escuela de la Armada arribará a Londres el viernes 25 y cuatro días más tarde, llegará a Dublin, Irlanda. Es la tercera vez que la fragata toca un puerto inglés, después de los conflictos entre la Argentina y bonistas internacionales, que derivaron en la retención del buque en el puerto de Tema, en Ghana.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 08:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c790d81a4768.jpg" length="284052" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="22">
<title>Un libro revela que el Vaticano tiene propiedades por 2.700 millones de euros</title>
<link>/notas/201910/401877-nuevo-libro-revela-que-el-vaticano-tiene-propiedades-por-2700-millones-de-euros.html</link>
<author/>
<description>El periodista Gianluigu Nuzzi revela en su libro, "Juicio Universal" que el Vaticano tiene 4.421 edificios en varios países valuados en unos 2.700 millones de euros. "La situación es peor que cuando Benedicto XVI decidió dar un paso al costado", declaró Nuzzi en referencia a irregularidades en las compras de inmuebles.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 08:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dadaa41b9297.jpg" length="285156" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="21">
<title>Cinco estudiantes misioneros con su robot "Julito" representarán al país en el Mundial de Robótica</title>
<link>/notas/201910/401772-cinco-estudiantes-misioneros-con-su-robot-julito-representaran-al-pais-en-el-mundial-de-robotica.html</link>
<author/>
<description>Viajarán a Dubai, en los Emiratos Árabes, en donde a partir del jueves representarán a la Argentina en el Mundial de Robótica "First Global Challenge" con su robot "Julito", capaz de detectar elementos en su entorno, recogerlos y subirlos a distintos estantes.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 20:42:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dacff68e0db3.jpg" length="230589" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="20">
<title>El faro del histórico Palacio Barolo se iluminará de rosa para concientizar sobre el cáncer de mama</title>
<link>/notas/201910/401766-el-faro-del-historico-palacio-barolo-se-iluminara-de-rosa-para-concientizar-sobre-el-cancer-de-mama.html</link>
<author/>
<description>Así, este simbolo porteño se sumará a través de la campaña #Iluminate a otros edificios emblemáticos del mundo como el Empire State, la Torre Eiffel, el Cristo Redentor, la Torre de Pisa; entre otros, para "llamar la atención de la población y crear conciencia en una acción sanitaria que no tiene fronteras", informó el Palacio Barolo Tours en un comunicado.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 19:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/10/59ea6678d18c1.jpg" length="19184" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="19">
<title>Caminito festejó sus 60 años con tangos, milongas, teatro y murgas</title>
<link>/notas/201910/401757-caminito-festejo-sus-60-anos-con-tangos-milongas-teatro-y-murgas.html</link>
<author/>
<description>El pasaje más emblemático del barrio porteño de La Boca festejó sus 60 años con espectáculos de tango, milonga, teatro, murgas y danza aérea, ofrecidos a los numerosos vecinos y turistas que recorrieron este sitio histórico durante la celebración.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 19:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5dace320cc8c4.jpg" length="76777" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="18">
<title>La tormenta tropical Priscilla llegó a las costas mexicanas con vientos de 65 kilómetros</title>
<link>/notas/201910/401748-la-tormenta-tropical-priscilla-llego-a-las-costas-mexicanas-con-vientos-de-65-kilometros.html</link>
<author/>
<description>Con lluvias torrenciales de 150 a 250 milimetros, la tormenta tocó tierra a unos 15 kilómetros al sureste de Colima y se desplaza a a una velocidad de 11 kilómetros por hora.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 18:54:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/08/57a87e53c9300.jpg" length="66018" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="17">
<title>Lucas Carrasco, un periodista muy activo en redes sociales</title>
<link>/notas/201910/401718-lucas-carrasco-un-periodista-muy-activo-en-redes-sociales.html</link>
<author/>
<description>"Vivo en Paraná. Bebo mucho. Fumo mucho. Leo mucho. Me gano la vida como periodista. Tengo pocos amigos y muchos enemigos", anunciaba el periodista en su perfil de la red social Twitter.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 17:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d6fcbcf0ce16.jpg" length="58816" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="16">
<title>Hallaron muerto en Paraná al periodista Lucas Carrasco, condenado por abuso sexual</title>
<link>/notas/201910/401712-hallaron-muerto-en-parana-al-periodista-lucas-carrasco-condenado-por-abuso-sexual.html</link>
<author/>
<description>El cuerpo del periodista condenado a 9 años de cárcel por abuso sexual "no presentaba signos de violencia externa" y su fallecimiento ocurrió por una "broncoaspiración".</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 15:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d7a21f3c1fd5.jpg" length="431928" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="15">
<title>Descubren que la grasa se acumula en los pulmones de las personas con sobrepeso u obesidad</title>
<link>/notas/201910/401703-descubren-que-la-grasa-se-acumula-en-los-pulmones-de-las-personas-con-sobrepeso-u-obesidad.html</link>
<author/>
<description>Científicos australianos demostraron por primera vez que el tejido graso se acumula en los pulmones de las personas con sobrepeso u obesidad, lo que podría explicar el mayor riesgo de asma.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 14:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/04/58ee54bd8e7e6.jpg" length="363928" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="14">
<title>Por avances científicos incorporan a la UNLP a una red internacional sobre epilepsia</title>
<link>/notas/201910/401745-por-avances-cientificos-incorporan-a-la-unlp-a-una-red-internacional-sobre-epilepsia.html</link>
<author/>
<description>De esta manera, la casa de altos estudios platense logró convertirse en el primer y único laboratorio de Latinoamérica en formar parte de este consorcio científico, se informó este domingo oficialmente.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 14:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/12/5a3beaf351fd6.jpg" length="182887" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="13">
<title>Reabren el paso internacional Cristo Redentor tras permanecer cerrado por el toque de queda en Chile</title>
<link>/notas/201910/401673-reabren-el-paso-internacional-cristo-redentor-tras-permanecer-cerrado-por-el-toque-de-queda-en-chile.html</link>
<author/>
<description>El corte en ese paso estaba previsto hasta las 7, pero la reapertura se demoró dado que Vialidad de Chile se ocupó de despejar los escombros "que quedaron luego de las barricadas de anoche".</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 09:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2014/04/5346eb96c9880.jpg" length="110673" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="12">
<title>Auguran que las redes de 5G y la Inteligencia Artificial  revolucionarán la Internet móvil </title>
<link>/notas/201910/401643-auguran-que-las-redes-de-5g-y-la-inteligencia-artificial--revolucionaran-la-internet-movil.html</link>
<author/>
<description>En la apertura de la sexta edición de la Conferencia Mundial de Internet en la localidad china de Wuzhen, los gurúes del sector advirtieron también de los riesgos para la seguridad y la privacidad que conllevan las nuevas tecnologías, especialmente la gestión de macrodatos que conlleva la Inteligencia Artificial.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 08:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/02/56d41709435ae.jpg" length="147140" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="11">
<title>Hay 14 millones más de católicos en el mundo, un aumento de 0,06%</title>
<link>/notas/201910/401547-hay-14-millones-mas-de-catolicos-en-el-mundo-un-aumento-de-006.html</link>
<author/>
<description>Sin embargo, el estudio reveló que hay menos sacerdotes, religiosos y religiosas, y que la crisis de las vocaciones persiste en la Iglesia, según la agencia católica Fides.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 08:41:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c9a25cc3217b.jpg" length="101925" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="10">
<title>Domingo nublado y con probables lluvias en la ciudad de Buenos Aires y el conurbano</title>
<link>/notas/201910/401625-domingo-nublado-y-con-probables-lluvias-en-la-ciudad-de-buenos-aires-y-el-conurbano.html</link>
<author/>
<description>Se prevé que el tiempo desmejore hacia la noche, según informó el Servicio Meteorológico Nacional. </description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d91e88172c34.jpg" length="524029" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="9">
<title>Suben a 38 las personas con sarampión en la Argentina</title>
<link>/notas/201910/401481-casos-sarampion-artentina.html</link>
<author/>
<description>De esos casos, 36 fueron detectados en el país y 2 en España, según datos publicados en el Boletín Epidemiológico de la Secretaría de Gobierno de Salud.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/02/5c5af35b47a9c.jpg" length="136869" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="8">
<title>Abren por primera vez al público uno de los cementerios de la misteriosa mafia hebrea Zwi Migdal</title>
<link>/notas/201910/401619-zwi-migdal-cementerios.html</link>
<author/>
<description>Se abrieron las puertas para el público del cementerio que perteneció a la misteriosa mafia hebrea Zwi Migdal que funcionó en nuestro país a principios del siglo XX.</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 20:26:00 -0300</pubDate>
</item>
<item id="7">
<title>La tormenta Néstor golpea con dureza al sudeste del país</title>
<link>/notas/201910/401595-la-tormenta-nestor-golpea-con-dureza-al-sudeste-de-los-estados-unidos.html</link>
<author/>
<description>Cerca de 10.000 personas quedaron sin electricidad, muchos vehículos quedaron dados vuelta con las ruedas para arriba y una escuela secundaria sufrió graves daños por un tornado en el centro de Florida este sábado a la madrugada.</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 17:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/09/59b66996dfe0b.jpg" length="150388" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="6">
<title>Mujeres del Barrio 31 y la embajadora francesa jugaron un torneo de fútbol</title>
<link>/notas/201910/401550-mujeres-del-barrio-31-y-la-embajadora-francesa-jugaron-un-torneo-de-futbol-por-la-igualdad-de-genero.html</link>
<author/>
<description>Participaron cinco equipos del Barrio 31 y otro integrado por mujeres de la embajada de Francia en Argentina, para promover los derechos de las mujeres y la igualdad de género.</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 15:53:00 -0300</pubDate>
</item>
<item id="5">
<title>Quedan 250 personas evacuadas por las inundaciones en La Matanza</title>
<link>/notas/201910/401544-inundaciones-la-matanza-evacuados.html</link>
<author/>
<description>Las autoridades estiman que en la tarde o noche del sábado la totalidad de evacuados, que conforman unas 50 familias, podrán volver a sus hogares.</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 15:34:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da6234815f4e.jpg" length="121872" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="4">
<title>Axel suspendió el show que iba a dar en Bell Ville tras la denuncia de abuso sexual</title>
<link>/notas/201910/401532-axel-suspension-show-cordoba-bell-ville-abuso-sexual.html</link>
<author/>
<description>El cantante y compositor iba a cerrrar la XVIII Fiesta Nacional de la Pelota de Fútbol.</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/04/58e5066b31ec9.jpg" length="160010" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="3">
<title>Buscan cambiar el algoritmo que "dirige la evolución de la ciencia"</title>
<link>/notas/201910/401514-una-campana-internacional-busca-cambiar-el-algoritmo-que-dirige-la-evolucion-de-la-ciencia.html</link>
<author>Martiniano Nemirovsci</author>
<description>Tres investigadores lanzaron la campaña #cambienelalgoritmodelaciencia, destinada a diversificar el perfil de los académicos y académicas que contribuyen con el desarrollo del conocimiento científico.</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 12:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bb5139433e2d.jpg" length="26824" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="2">
<title>Tatuó aureolas mamarias a más de mil mujeres que tuvieron cáncer para "reconstruir" su autoestima</title>
<link>/notas/201910/401487-cancer-de-mama-tatuaje-aureolas-mamarias-autoestima.html</link>
<author/>
<description>Desde hace poco más de tres años, Diego Staropoli tatúa de manera gratuita a mujeres que tuvieron cáncer de mama realizándoles las areolas mamarias.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 10:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dab26ee8c5cf.jpg" length="56548" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="1">
<title>Mamografías gratuitas por el Día Mundial de la Lucha contra el Cáncer de Mama</title>
<link>/notas/201910/401469-dia-mundial-lucha-cancer-mama.html</link>
<author/>
<description>Charlas informativas y espacios para teñirse mechones de rosa son otras de las actividades que se realizarán con motivo de este día, que se conmemora cada 19 de octubre.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 09:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/10/5bc8b30d59bb6.jpg" length="165725" type="image/jpeg"/>
</item>
</channel>
</rss>