<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2019 21:00:10 -0300</lastBuildDate>
    <title>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo</link>
    <description>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
    </description>
    <language>
        <![CDATA[es]]>
    </language>
    <copyright>
        <![CDATA[© 1996 - 2019 TODOS LOS DERECHOS RESERVADOS. ]]>
    </copyright>
    <ttl>
        <![CDATA[10]]>
    </ttl>
    <image>
        <url>https://cdnlrv.lavoz.com.ar/img/logos/lavoz.png</url>
        <title>
            <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo</link>
    </image>
    <atom:link href="https://www.lavoz.com.ar/rss/mundo.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
        <title>
            <![CDATA[Estiman millonarias pérdidas por las protestas en Bolivia]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/estiman-millonarias-perdidas-por-protestas-en-bolivia</link>
        <description>
            <![CDATA[Los sectores más afectados en esa región son el comercio, la industria, la minería, la construcción, el transporte, los servicios y la exportación, que están en una "situación altamente crítica".
            ]]>
        </description>
        <content:encoded>
            <![CDATA[<p>Empresarios de Cochabamba y transportistas de La Paz estimaron este lunes que perdieron respectivamente 233,83 y 8,68 millones de dólares por las protestas derivadas de las elecciones del 20 de octubre pasado en Bolivia.</p>
            <p>Asimismo, las huelgas y los bloqueos de rutas perjudicaron a unos 100 mil pequeños productores y comerciantes de El Alto, ciudad aledaña a La Paz, según una entidad que los agrupa.</p>
            <p>"En un cálculo preliminar que se ha hecho, haciendo una referencia al PIB departamental, se calcula una pérdida aproximada de 1.617 millones de bolivianos", equivalentes a 233,83 millones de dólares, afirmó el presidente de la Federación de Entidades Empresariales Privadas de Cochabamba (FEPC), Javier Bellot.</p>
            <p>Los sectores más afectados en esa región son el comercio, la industria, la minería, la construcción, el transporte, los servicios y la exportación, que están en una "situación altamente crítica", dijo Bellot en rueda de prensa, según la agencia noticiosa estatal ABI.</p>
            <p>
            </p>
            <p>En tanto, el secretario ejecutivo de la Central Única de Transporte Urbano de Pasajeros (Cutup), Freddy Quispe, aseguró que ese sector perdió 60 millones de bolivianos (unos 8,68 millones de dólares) solo en el departamento La Paz "desde el inicio del paro cívico (el 28 de octubre) hasta la fecha".</p>
            <blockquote>
                <p>Quispe agregó que de los más de 45 mil afiliados a la Cutup en el departamento La Paz, 80 por ciento "no está trabajando porque las calles aún están bloqueadas y, además, hay desabastecimiento de gasolina", en tanto solo prestan servicio los vehículos que funcionan a gas.</p>
            </blockquote>
            <p>Por otra parte, el presidente del Consejo Nacional de Productores y Comercializadores de Bolivia (Conprobol), Javier Flores, denunció que las protestas perjudican a por lo menos 100.000 productores en El Alto, "entre textiles, confeccionistas, zapateros, artesanos, de metalmecánica, gremiales, comerciantes, que no pueden trabajar".</p>
            <blockquote>
                <p>"Los comerciantes estamos secuestrados, no podemos circular en El Alto, está muy grave ese tema", advirtió Flores.</p>
            </blockquote>
            <p>Las protestas comenzaron en Bolivia en la noche del 20 de octubre, al interrumpirse el escrutinio de las elecciones generales de ese día, y fueron agravándose sucesivamente a partir de la proclamación de la reelección del presidente Evo Morales, las denuncias de fraude en el escrutinio, el inicio del paro cívico y la renuncia del mandatario.</p>
            <p class="SubTitulo">Más sobre la crisis en Bolivia</p>
            <ul>
                <li>
                    <a href="https://www.lavoz.com.ar/mundo/evo-morales-dijo-que-retira-su-candidatura-pero-que-debe-terminar-su-mandato" target="_blank">
                    <strong>Evo Morales dijo que retira su candidatura pero que debe terminar su mandato</strong>
                </a>
            </li>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/opinion/bolivia-explicable-y-predecible-crisis" target="_blank">Bolivia, la explicable y predecible crisis</a>
            </li>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/mundo/bolivia-anez-dara-salvoconductos-a-asilados-en-embajada-de-mexico" target="_blank">Bolivia: Áñez dará salvoconductos a los asilados en la embajada de México</a>
            </li>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/videos/tensa-entrevista-que-evo-morales-le-dio-a-un-periodista-de-bbc" target="_blank">La tensa entrevista que Evo Morales le dio a un periodista de la BBC</a>
            </li>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/mundo/evo-morales-teme-una-guerra-civil-y-dice-que-hay-paramilitares-organizados" target="_blank">Evo Morales teme una guerra civil y dice que hay paramilitares organizados</a>
            </li>
        </ul>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/styles/landscape_565_318/public/nota_periodistica/ObtenerFoto_24_1574114623.jpg">
                <figcaption>Bolivia no encuentra calma, tras las elecciones de octubre. (AP)</figcaption>
            </figure>
        </section>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_23_1574114623.jpg">
                <figcaption>Las protestas en Bolivia se sostienen y generan pérdidas millonarias. (AP)</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_24_1574114623.jpg">
                <figcaption>Bolivia no encuentra calma, tras las elecciones de octubre. (AP)</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/estiman-millonarias-perdidas-por-protestas-en-bolivia]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 19:05:35 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_23_1574114623.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Evo Morales dijo que retira su candidatura pero que debe terminar su mandato]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/evo-morales-dijo-que-retira-su-candidatura-pero-que-debe-terminar-su-mandato</link>
    <description>
        <![CDATA[El expresidente de Bolivia Evo Morales afirmó este lunes, por primera vez, que está dispuesto a retirar su candidatura a la jefatura del Estado, aunque reclamó que le permitan continuar el mandato que se interrumpió con su renuncia hace ocho días.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>El expresidente de Bolivia Evo Morales afirmó este lunes, por primera vez, que está dispuesto a retirar su candidatura a la jefatura del Estado, aunque reclamó que le permitan continuar el mandato que se interrumpió con su renuncia hace ocho días.</p>
        <blockquote>
            <p>"No sé por qué están asustados con Evo, no quieren que participe; está bien, todo por la vida, por la democracia; retiro mi candidatura, pero deberían dejarme terminar mi mandato, ¿se entiende?", dijo Morales en la Ciudad de México, en una entrevista con la televisora catarí Al Jazeera.</p>
        </blockquote>
        <p>Apenas 24 horas antes, en una entrevista con la BBC británica, el exmandatario había dicho: "Tengo todo el derecho de participar en las elecciones, pero dicen no Evo, no Evo; ¿por qué tienen miedo a Evo?", según reprodujo el diario paceño Página Siete.</p>
        <p>Evo está asilado en la Ciudad de México desde el martes pasado, dos días después de que renunciara a la Presidencia ante la falta de apoyo de numerosas organizaciones afines y de las Fuerzas Armadas.</p>
        <p>La crisis se originó en las elecciones del 20 de octubre, en las que Morales se postuló para un cuarto mandato consecutivo gracias a un fallo del Tribunal Constitucional, pese a que la Constitución lo prohíbe y la mayoría de los bolivianos rechazó esa posibilidad en un referendo.</p>
        <p class="TextoDestacado">Morales tenía mandato hasta el 22 de enero próximo.</p>
        <p>La autoridad electoral proclamó el triunfo de Morales en primera vuelta, pero la misión de observación de la Organización de Estados Americanos (OEA) comprobó irregularidades en el escrutinio, por lo que Morales propuso repetir los comicios y luego dimitió.</p>
        <p>
            <em>Con información de Agencia Télam.</em>
        </p>
        <p>Más sobre la crisis en Bolivia</p>
        <ul>
            <li>
                <strong>
                    <a href="https://www.lavoz.com.ar/opinion/bolivia-explicable-y-predecible-crisis" target="_blank">Bolivia, la explicable y predecible crisis</a>
                </strong>
            </li>
            <li>
                <strong>
                    <a href="https://www.lavoz.com.ar/mundo/bolivia-anez-dara-salvoconductos-a-asilados-en-embajada-de-mexico" target="_blank">Bolivia: Áñez dará salvoconductos a los asilados en la embajada de México</a>
                </strong>
            </li>
            <li>
                <strong>
                    <a href="https://www.lavoz.com.ar/videos/tensa-entrevista-que-evo-morales-le-dio-a-un-periodista-de-bbc" target="_blank">La tensa entrevista que Evo Morales le dio a un periodista de la BBC</a>
                </strong>
            </li>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/mundo/evo-morales-teme-una-guerra-civil-y-dice-que-hay-paramilitares-organizados" target="_blank">
                <strong>Evo Morales teme una guerra civil y dice que hay paramilitares organizados</strong>
            </a>
        </li>
    </ul>
    <section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_20_1574104149.jpg">
            <figcaption>Evo afirmó que no se presentará a las elecciones, pero pidió culminar su mandato. (AP/Archivo)</figcaption>
        </figure>
    </section>
    <iframe width="978" height="537" src="https://www.youtube.com/embed/OVd1oYV3Qbc" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen>
</iframe>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/evo-morales-dijo-que-retira-su-candidatura-pero-que-debe-terminar-su-mandato]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 16:13:08 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_20_1574104149.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[El Gobierno de Colombia evalúa el toque de queda si hay violencia durante la huelga general]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/gobierno-de-colombia-evalua-toque-de-queda-si-hay-violencia-durante-huelga-general</link>
    <description>
        <![CDATA[La huelga del jueves se produce bajo un clima de tensión, con el Gobierno acusando a la oposición de mentir para sacar a la población a las calles.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>La ministra del Interior de <a href="https://www.lavoz.com.ar/lugares/colombia" target="_blank">Colombia</a>, Nancy Patricia Gutiérrez, ha anunciado este lunes que el Gobierno dará plena potestad a los alcaldes y gobernadores del país para tomar decisiones extraordinarias a fin de garantizar la seguridad y el órden público durante la huelga general que se celebrará este jueves 21.</p>
        <p>De acuerdo con el Ejecutivo, y tras mantener conversaciones con el Ejército y la Policía, el decreto que será promulgado permitirá a las autoridades locales y regionales tomar medidas tales como prohibir portar armas, el consumo de alcohol en vía pública, e incluso declarar el toque de queda, siempre y "cuando la situación lo requiera".</p>
        <p>
        </p>
        <p>Según recogen varios medios colombianos, el Ejecutivo ha remarcado que su objetivo es mantener en todo un momento el diálogo y el derecho a la protesta pacífica, pero que parte de su trabajo consiste también en perseguir cualquier acto delictivo y de vandalismo que pueda producirse durante la huelga.</p>
        <p>La huelga del jueves se produce bajo un clima de tensión, no sólo en Colombia, donde el Gobierno acusa a la oposición de mentir para sacar a la población a las calles, sino también en el continente, donde se han producido enfrentamientos y episodios de violencia de distinta intensidad en países como Ecuador, Chile y Bolivia.</p>
        <p class="SubTitulo">Las causas del paro</p>
        <p>Los organizadores del paro han llamado a secundar la huelga del día 21 después del paquete de medidas económicas de corte neoliberal que el Gobierno de Iván Duque planea, en el cual se encuentra una nueva reforma laboral y otra de las pensiones, que según apuntan los sindicatos, supondría un nuevo recorte de derechos y la paulatina privatización del sistema público.</p>
        <p>Desde la oposición, han asegurado que existe un cúmulo de causas por las cuales un amplio espectro de la población, con diferentes inquietudes, habría decidido salir a protestar este jueves. "Este Gobierno no ha querido apostar por la paz", aseguró el senador por la coalición de los Decentes, Gustavo Bolivar.</p>
        <p class="TextoDestacado">"Desde la indignación de los animalistas hasta los que estamos indignados por el asesinato sistemático, casi genocidio, de los indígenas, los líderes sociales, y el recrudecimiento de la violencia", ha enfatizado Bolivar, tal y como recoge el periódico colombiano <a href="https://www.eltiempo.com/justicia/investigacion/paro-del-21-si-hay-violencia-gobierno-considerara-toque-de-queda-434570" target="_blank">El Tiempo</a>.</p>
        <p>Asimismo, los sindicatos reclaman, además de un salario digno, el cumplimiento de los acuerdos firmados con profesores y funcionarios, así como una reforma que fortalezca los derechos de estudiantes, indígenas y trabajadores del campo.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/Ivan-duque_1574095411.jpg">
                <figcaption>El presidente colombiano, Iván Duque (Foto de archivo Cortesia/NOTIMEX/dpa)</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/gobierno-de-colombia-evalua-toque-de-queda-si-hay-violencia-durante-huelga-general]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 13:53:11 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/Ivan-duque_1574095411.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Bolivia: Áñez dará salvoconductos a los asilados en la embajada de México]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/bolivia-anez-dara-salvoconductos-a-asilados-en-embajada-de-mexico</link>
    <description>
        <![CDATA[El gobierno interino de la autoproclamada presidenta Jeanine Áñez dará salvoconductos a los 24 dirigentes del mayoritario Movimiento al Socialismo (MAS) refugiados en la embajada de México, para que puedan abandonar el país.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>El gobierno interino de la autoproclamada presidenta Jeanine Áñez dará salvoconductos a los 24 dirigentes del mayoritario Movimiento al Socialismo (MAS) refugiados en la embajada de México, para que puedan abandonar el país.</p>
        <p>El anuncio lo hizo la canciller Karen Longaric, que reseñó que la embajada mexicana en La Paz, con la firma de su titular, Teresa Mercado, envió una nota con ese pedido para que los asilados diplomáticos puedan salir del país y embarcarse hacia México.</p>
        <blockquote>
            <p>"Entonces vamos a procesar esto en estos días, a partir de hoy", explicó.</p>
        </blockquote>
        <p>Según la estatal agencia ABI, Longaric detalló que son 24 personas, aunque "inicialmente eran 26, pero parece que algunas personas han abandonado el asilo diplomático, así que se redujo el número".</p>
        <p>La canciller dijo que no podía dar referencias de quiénes son los dirigentes del MAS de Evo Morales que están en la sede el barrio Calacoto, en el sur de La Paz, "pero sí son personas de alto perfil político".</p>
        <ul>
            <li>
                <strong>
                    <a href="https://www.lavoz.com.ar/videos/tensa-entrevista-que-evo-morales-le-dio-a-un-periodista-de-bbc" target="_blank">La tensa entrevista que Evo Morales le dio a un periodista de la BBC</a>
                </strong>
            </li>
            </ul>México ya tiene como asilado al expresidente Morales, forzado a renunciar por presión de las fuerzas armadas, lo que derivó en un vacío de poder que dio paso a la jura de Áñez, hasta entonces vice segunda del Senado, en una sesión sin el quorum reglamentario.
            <section class="type:slideshow">
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/anez1_1574095474.jpg">
                    <figcaption>anez1_1574095474.jpg</figcaption>
                </figure>
            </section>]]>
        </content:encoded>
        <guid isPermaLink="true">
            <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/bolivia-anez-dara-salvoconductos-a-asilados-en-embajada-de-mexico]]>
        </guid>
        <pubDate>
            <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 13:44:57 -0300]]>
        </pubDate>
        <dc:creator>
            <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
        </dc:creator>
        <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/anez1_1574095474.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
    </item>
    <item>
        <title>
            <![CDATA[El Papa reitera que es "inmoral" usar armas nucleares en vísperas de su viaje a Tailandia y Japón]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/papa-reitera-que-es-inmoral-usar-armas-nucleares-en-visperas-de-su-viaje-a-tailandia-y-japon</link>
        <description>
            <![CDATA[El Papa subrayado que es "inmoral" usar armas nucleares en vísperas de su viaje a Tailandia y Japón que dará comienzo este martes y que le llevará a visitar Hiroshima y Nagasaki.
            ]]>
        </description>
        <content:encoded>
            <![CDATA[<p>El Papa subrayado que es "inmoral" usar armas nucleares en vísperas de su viaje a Tailandia y Japón que dará comienzo este martes y que le llevará a visitar Hiroshima y Nagasaki.</p>
            <p>"Rezo para que el poder destructivo de las armas nucleares no vuelva a desatarse nunca más en la historia humana. Usar armas nucleares es inmoral", ha señalado el Papa en un videomensaje al pueblo japonés publicado este martes por la oficina de prensa de la Santa Sede.</p>
            <p>Francisco viaja el martes 19 de noviembre a Tailandia, donde impulsará el diálogo con los budistas y después se trasladará a Japón, donde clamará por el desarme nuclear.</p>
            <p>"El tema elegido para mi visita es 'Proteger toda Vida'. Este fuerte instinto, que resuena en nuestro corazón, de defender el valor y la dignidad de toda persona humana, adquiere una importancia particular ante las amenazas a la coexistencia pacífica que hoy día el mundo tiene que enfrentar, especialmente en los conflictos armados", ha afirmado el papa en español, el idioma que utilizará durante su viaje.</p>
            <p>El Pontífice ha recordado que Japón es "muy consciente del sufrimiento causado por la guerra" y ha clamado por "una paz segura y que dura en el tiempo, que no vuelve atrás".</p>
            <p>"La paz tiene eso de lindo, que cuando es real, no retrocede: se la defiende con los dientes", ha agregado. En el vídeo enviado el pasado viernes a los tailandeses, Francisco alabó que "Tailandia ha trabajado mucho para promover la armonía y la coexistencia pacífica, no solo entre su gente sino en toda la región del sudeste asiático".</p>
            <p>También señaló que su viaje al país servirá para "fortalecer los lazos de amistad que compartimos con numerosos hermanos y hermanas budistas". De este modo abogó para que esta visita "contribuya a poner de relieve la importancia del diálogo interreligioso, el entendimiento mutuo y la cooperación fraterna, especialmente en el servicio a los pobres, a los más necesitados y en el servicio a la paz".</p>
            <p>Se trata del viaje internacional número 32 del Papa y su cuarto viaje a Asia al haber visitado Corea del Sur en 2014; Sri Lanka y Filipinas en 2015; y Myanmar y Bangladesh en 2017.</p>
            <p> </p>
            <p> </p>
            <p> </p>
            <p> </p>
            <section class="type:slideshow">
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ppentrevstapapafrancisco25mayo2015LOR_1574082469.jpg">
                    <figcaption>ppentrevstapapafrancisco25mayo2015LOR_1574082469.jpg</figcaption>
                </figure>
            </section>]]>
        </content:encoded>
        <guid isPermaLink="true">
            <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/papa-reitera-que-es-inmoral-usar-armas-nucleares-en-visperas-de-su-viaje-a-tailandia-y-japon]]>
        </guid>
        <pubDate>
            <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 10:08:40 -0300]]>
        </pubDate>
        <dc:creator>
            <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
        </dc:creator>
        <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ppentrevstapapafrancisco25mayo2015LOR_1574082469.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
    </item>
    <item>
        <title>
            <![CDATA[En fotos: la Policía de Hong Kong detiene a 40 personas y la Justicia autoriza máscaras en las protestas]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/galerias/en-fotos-policia-de-hong-kong-detiene-a-40-personas-y-justicia-autoriza-mascaras-en-protest</link>
        <description>
            <![CDATA[La Policía de Hong Kong detuvo a unas 40 personas junto a la Universidad Politécnica, en Hung Hom, tras haber irrumpido en el campus que se encontraba ocupado por manifestantes. La Justicia determinó que las protestas antigubernamentales podrán volver a realizarse con máscaras, algo que el Ejecutivo había prohibido. Fotos: AP.
            ]]>
        </description>
        <content:encoded>
            <![CDATA[<section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/hong-kong-1_1574081787.jpg">
                <figcaption>hong-kong-1_1574081787.jpg</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/hong-kong-2_1574081787.jpg">
                <figcaption>hong-kong-2_1574081787.jpg</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/hong-kong-3_1574081787.jpg">
                <figcaption>hong-kong-3_1574081787.jpg</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/hong-kong-4_1574081787.jpg">
                <figcaption>hong-kong-4_1574081787.jpg</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/hong-kong-6_1574081787.jpg">
                <figcaption>hong-kong-6_1574081787.jpg</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/hong-kong-9_1574081787.jpg">
                <figcaption>hong-kong-9_1574081787.jpg</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/hong-kong-10_1574081787.jpg">
                <figcaption>hong-kong-10_1574081787.jpg</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/hong-kong-11_1574081787.jpg">
                <figcaption>hong-kong-11_1574081787.jpg</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/hong-kong-12_1574081787.jpg">
                <figcaption>hong-kong-12_1574081787.jpg</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/hong-kong-15_1574081804.jpg">
                <figcaption>hong-kong-15_1574081804.jpg</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/hong-kong-20_1574081804.jpg">
                <figcaption>hong-kong-20_1574081804.jpg</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/hong-kong-27_1574081804.jpg">
                <figcaption>hong-kong-27_1574081804.jpg</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/hong-kong-30_1574081804.jpg">
                <figcaption>hong-kong-30_1574081804.jpg</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/galerias/en-fotos-policia-de-hong-kong-detiene-a-40-personas-y-justicia-autoriza-mascaras-en-protest]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 09:56:59 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/hong-kong-1_1574081787.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Corea del Norte afirma que no tiene interés en celebrar más cumbres con Trump si no obtiene nada a cambio]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/corea-del-norte-afirma-que-no-tiene-interes-en-celebrar-mas-cumbres-con-trump-si-no-obtiene-na</link>
    <description>
        <![CDATA[Corea del Norte respondió el lunes a un tuit del presidente de Estados Unidos, Donald Trump, que apuntaba a otra cumbre con el líder norcoreano, Kim Jong Un, y afirmó que no tiene interés en dar a Trump más reuniones de las que presumir a menos que vaya a obtener algo sustancial a cambio.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Corea del Norte respondió el lunes a un tuit del presidente de Estados Unidos, Donald Trump, que apuntaba a otra cumbre con el líder norcoreano, Kim Jong Un, y afirmó que no tiene interés en dar a Trump más reuniones de las que presumir a menos que vaya a obtener algo sustancial a cambio.</p>
        <p>El comunicado del lunes del asesor del Ministerio de Exteriores Kim Kye Gwan era una nueva petición a Estados Unidos de concesiones antes de que venza el plazo de un año establecido por Kim Jong Un para que el gobierno de Trump ofreciera unos términos aceptables para ambas partes para salvar sus negociaciones nucleares.</p>
        <p>Después de que Estados Unidos decidiera durante el fin de semana suspender unas maniobras militares con Corea del Sur para dejar espacio a la diplomacia con Corea del Norte, Trump instó a Kim Jong Un a "actuar deprisa, cerrar el acuerdo'', e insinuó que los mandatarios podrían celebrar otra cumbre al añadir "íTe veo pronto!''.</p>
        <p>Sin embargo, Kim Kye Gwan reiteró la posición norcoreana de que Washington debe retirar lo que Pyongyang considera políticas "hostiles'' para mantener las negociaciones abiertas.</p>
        <p>"Aunque (los dos países) celebraron tres cumbres y otras reuniones desde junio del año pasado, no ha habido mucha mejora en las relaciones y Estados Unidos solo intenta comprar tiempo a su favor'', dijo en un comunicado recogido por la oficial Agencia Central de Noticias de Corea.</p>
        <p>"Ya no estamos interesados en estas reuniones que no nos benefician en nada''.</p>
        <p>El comunicado llegó horas después de un reporte de la agencia oficial de noticias sobre que Kim Jong Un había asistido a unas maniobras militares y prometido crear un "ejército invencible'', en una actitud desafiante pese a la decisión de Estados Unidos y Corea del Sur de suspender sus maniobras.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/trump-korea_1574079918.jpg">
                <figcaption>trump-korea_1574079918.jpg</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/corea-del-norte-afirma-que-no-tiene-interes-en-celebrar-mas-cumbres-con-trump-si-no-obtiene-na]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 09:25:59 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/trump-korea_1574079918.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Piñera prometió "justicia" por las violaciones a DDHH durante las protestas]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/pinera-prometio-justicia-por-violaciones-a-ddhh-durante-protestas</link>
    <description>
        <![CDATA[Dijo que se investigará el accionar de las fuerzas de seguridad. Son 23 los muertos y hay miles de heridos.
        El presidente de Chile, Sebastián Piñera, admitió que se cometieron violaciones a los derechos humanos durante la represión de las protestas y el estallido social que dejó al menos 23 muertos y miles de heridos y detenidos en su país.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>El presidente de Chile, Sebastián Piñera, admitió que se cometieron violaciones a los derechos humanos durante la represión de las protestas y el estallido social que dejó al menos 23 muertos y miles de heridos y detenidos en su país.</p>
        <p>"Hubo uso excesivo de la fuerza, se cometieron abusos o delitos y no se respetaron los derechos de todos. Nuestro gobierno hará todos los esfuerzos para que exista justicia y no impunidad", dijo en una declaración pública anoche en La Moneda, sede del Gobierno chileno.</p>
        <p>El jefe del Estado aseguró que su Gobierno está comprometido con los derechos humanos, la verdad y la justicia y confirmó que se están investigando estos casos.</p>
        <blockquote>
            <p>"Están siendo investigados por sumarios administrativos de nuestras Fuerzas Armadas o de orden, o por la Fiscalía. Que sigan siendo investigados para que, en función del mérito de la causa, puedan ser conocidos y juzgados por nuestros tribunales de justicia", advirtió.</p>
        </blockquote>
        <p>Hoy se cumple un mes desde el inicio de las protestas sociales en Chile, que comenzaron con una rebelión estudiantil contra el aumento de los boletos del subterráneo y siguieron con multitudinarias manifestaciones en demanda de igualdad en la distribución de recursos y múltiples actos de violencia.</p>
        <p>Durante un mes, se acumularon cientos de denuncias sobre violaciones de los derechos humanos contra agentes del Estado, como aplicación de torturas, detenciones ilegales, disparos contra civiles indefensos y todo tipo de abusos y maltratos.</p>
        <p>
        </p>
        <p>Esas denuncias están siendo investigadas por una comisión del Alto Comisionado para los Derechos Humanos de la ONU, que desde hace más de una semana reúne información en el país.</p>
        <p>Durante las protestas, Piñera asumió la responsabilidad de dar intervención a las Fuerzas Armadas bajo el estado de excepción que declaró su gobierno, a la vez que por varios días rigió el toque de queda en muchos de las principales ciudades del país.</p>
        <p>El Instituto Nacional de Derechos Humanos de Chile reportó en este mes 2.381 heridos, de los cuales 1.360 fueron por disparos (balas, perdigones, balines o armas de fuego no identificadas) y el resto por golpes, gases y otras formas de lesión.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/chile-1_1574079428.jpg">
                <figcaption>chile-1_1574079428.jpg</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/chile-2_1574079428.jpg">
                <figcaption>Piñera prometió investigar el accionar de las fuerzas de seguridad. (AP)</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/pinera-prometio-justicia-por-violaciones-a-ddhh-durante-protestas]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 09:18:31 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/chile-1_1574079428.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[La tensa entrevista que Evo Morales le dio a un periodista de la BBC]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/videos/tensa-entrevista-que-evo-morales-le-dio-a-un-periodista-de-bbc</link>
    <description>
        <![CDATA[Evo Morales, el renunciante presidente de Bolivia, habló con la BBC en un hotel de Ciudad de México. Hubo cruces picantes con el periodista que lo entrevistó. Final abrupto.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/video/EJkvc-XW4AA6vqG_1574078793.jpg">
            <figcaption>EJkvc-XW4AA6vqG_1574078793.jpg</figcaption>
        </figure>
    </section>
    <iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/OVd1oYV3Qbc" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen>
</iframe>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/videos/tensa-entrevista-que-evo-morales-le-dio-a-un-periodista-de-bbc]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 09:10:39 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/video/EJkvc-XW4AA6vqG_1574078793.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Evo Morales teme una guerra civil y dice que hay paramilitares organizados]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/evo-morales-teme-una-guerra-civil-y-dice-que-hay-paramilitares-organizados</link>
    <description>
        <![CDATA[El mandatario renunciante llamó a terminar con la violencia y se mostró a favor de una mediación. Ya son 23 los muertos y 715 los heridos desde que se iniciaron los disturbios.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Evo Morales, quien hace una semana fue forzado a renunciar a la presidencia de <a href="https://www.lavoz.com.ar/lugares/bolivia" target="_blank">Bolivia</a>, afirmó ayer que tiene “mucho miedo” de que estalle una guerra civil en su país, por lo que llamó a sus compatriotas a cesar de inmediato con los enfrentamientos.</p>
        <p>“Tengo mucho miedo. En nuestra gestión hemos unido campo y ciudad, oriente y occidente, profesionales y no profesionales. Ahora vienen grupos violentos”, advirtió al ser consultado el mandatario renunciante sobre el riesgo de una guerra civil en Bolivia.</p>
        <p>Morales, asilado político en México desde el 12 de noviembre, aseguró tener “información de primera mano” de que hay “paramilitares organizados” y “pandilleros y drogadictos pagados” por la derecha boliviana para cometer actos violentos en las calles de todo el país.</p>
        <p class="SubTitulo">
            <strong>Datos alarmantes</strong>
        </p>
        <p>Desde las elecciones del pasado 20 de octubre, que desataron una grave crisis en Bolivia, al menos 20 personas fallecieron y más de 500 resultaron heridas en enfrentamientos entre partidarios y detractores de Morales.</p>
        <p>Según datos de Morales, la cifra sería todavía mayor, pues en esta última semana, tras su renuncia el 10 de noviembre forzada por el acuartelamiento de la Policía y la “sugerencia” del Ejército para que dimitiera, sumarían cuanto menos 23 muertos “de bala”.</p>
        <p>“Hago un llamado a mi pueblo, del campo o de la ciudad; pobres, humildes o pudientes que ostentan el poder económico, a que no podemos estar enfrentados peleando. Quiero que dejen esta confrontación”, reclamó Morales desde Ciudad de México.</p>
        <p>Dijo estar arrepentido de “haber equipado las Fuerzas Armadas” de Bolivia, que cuando él llegó al gobierno, en 2006, “sólo tenían un helicóptero” y ahora están usando su armamento “contra el pueblo”.</p>
        <p>Afirmó, además, que “grupos de poder” están pagando entre 200 y 300 pesos bolivianos a obreros para “hacer violencia”. “Esos obreros de la construcción han preferido estar bloqueando y haciendo agresiones en vez de ganar dignamente 120 bolivianos (unos 17 dólares) en la construcción”, aseguró.</p>
        <p class="SubTitulo">
            <strong>Mediaciones</strong>
        </p>
        <p>Mientras la convocatoria a nuevas elecciones es todavía incierta, Morales dijo que vería de manera favorable que el Gobierno de España y de otros países de la Unión Europea (UE) participaran como mediadores para acabar con la grave crisis en Bolivia.</p>
        <p>“Qué bueno sería que España o (el expresidente español José Luis Rodríguez) Zapatero, experto en mediación, (el expresidente de Uruguay, José) “Pepe” Mujica u otros gobiernos se sumen a la mediación para la pacificación”, opinó Morales.</p>
        <p class="SubTitulo">Añez y la ONU tratan de iniciar negociaciones</p>
        <p>En pleno pico de la crisis que golpea a Bolivia, el gobierno de la presidenta interina Jeanine Añez y grupos movilizados afines al expresidente Evo Morales buscaban abrir negociaciones con el apoyo de la ONU, tras dos jornadas de protestas violentas.</p>
        <p>El enviado de las Naciones Unidas, Jean Arnault, convocó a una mesa de diálogo a dirigentes y a legisladores del Movimiento al Socialismo (MAS), el partido de Morales, con apoyo de los obispos católicos.</p>
        <p>La muerte de nueve cocaleros seguidores de Evo Morales a manos de las fuerzas de seguridad pusieron en entredicho el llamado a la paz de la presidenta interina Añez, quien dijo que la pacificación del país y la convocatoria a nuevas elecciones en tres meses son su prioridad.</p>
        <p>Tras las muertes, los cocaleros dieron un ultimátum a Añez para que renunciara y replegara a las fuerzas de seguridad que les impiden ingresar a la ciudad de Cochabamba, en el centro del país. El viernes intentaron romper el cerco y se desencadenó la refriega en la jornada más violenta desde que comenzaron la protestas.</p>
        <p class="SubTitulo">Cifras que duelen: Muertos y heridos</p>
        <p>
            <strong>23</strong> son los muertos desde el inicio de los disturbios. Y hay 715 heridos, según la Comisión Interamericana de Derechos Humanos (CIDH).</p>
            <p> </p>
             
            <section class="type:slideshow">
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/bloqueo_1574041302.jpg">
                    <figcaption>Bloqueo. Simpatizantes de Morales cortaban ayer el acceso a los Yacimientos Petrolíferos Bolivianos. (AP)</figcaption>
                </figure>
            </section>
            <iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/OVd1oYV3Qbc" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen>
        </iframe>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/evo-morales-teme-una-guerra-civil-y-dice-que-hay-paramilitares-organizados]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 07:34:26 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/bloqueo_1574041302.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Choques entre la Policía y estudiantes en Hong Kong]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/choques-entre-policia-y-estudiantes-en-hong-kong</link>
    <description>
        <![CDATA[La fuerzas de seguridad irrumpieron en una universidad tomada. Hubo enfrentamientos e incendios, y se teme que el conflicto se vuelva aún más violento.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>
        <strong>HONG KONG</strong> La Policía allanó en la madrugada una universidad de Hong Kong ocupada por manifestantes tras un cerco nocturno que incluyó el lanzamiento de gas lacrimógeno y el uso de camiones hidrantes.</p>
        <p>Los activistas antigubernamentales se habían atrincherado desde hace días en la Universidad Politécnica de Hong Kong, y respondieron con bombas de combustible, al igual que con arcos, flechas y otras armas caseras.</p>
        <p>La Policía rodeó el área el domingo en la noche e ingresó tras emitir un ultimátum para desalojar la zona. La multitud llevaba impermeables y sombrillas para cubrirse del agua. Los agentes antidisturbios irrumpieron antes del amanecer del país oriental mientras ardían incendios dentro y fuera de la universidad.</p>
        <p>Horas antes, una flecha lanzada por los manifestantes hirió en la pantorrilla a un funcionario. En la página del departamento en Facebook pueden verse fotografías de la flecha saliendo por la parte trasera de la pierna del funcionario.</p>
        <p>Cuando la Policía antidisturbios avanzó desde todos los flancos, algunos manifestantes se replegaron dentro de la universidad. Otros le prendieron fuego a los puentes que conducen a su interior.</p>
        <p>Un enorme incendio afectaba gran parte de un puente para peatones que conecta una estación del tren con la universidad cerca del túnel Cross-Harbour, una arteria submarina en el puerto de Hong Kong que los manifestantes obstruyeron desde hace días.</p>
        <p>El uso de arcos y flechas, así como el lanzamiento de bombas de combustible con catapultas, amenaza con agudizar la crisis por el movimiento antigubernamental iniciado hace cinco meses.</p>
        <p>La cadena pública RTHK ha informado que testigos aseguran que los agentes patearon a algunos de los manifestantes cuando estaban ya en el suelo.</p>
        <p>El incremento de la tensión se debió en parte a la presencia en las calles de Hong Kong de un grupo de militares chinos para colaborar en las tareas de limpieza y desmantelar las barricadas de los manifestantes, una decisión extremadamente inusual dado que los soldados suelen permanecer acuartelados y rara vez interactúan profesionalmente con la población del territorio para no calentar los ánimos.</p>
        <p>Los enfrentamientos comenzaron en torno a las 10 de la mañana de ayer cuando al menos un centenar de personas comenzaron a retirar las barricadas de las inmediaciones de la Universidad Politécnica, momento en que decenas de manifestantes les ordenaron que desistieran y abandonaran el lugar de inmediato.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/hongkong_1574041448.jpg">
                <figcaption>Disturbios. Un policía detenía a un estudiante en las escalinatas de la Universidad Politécnica de Hong Kong. (AP)</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/choques-entre-policia-y-estudiantes-en-hong-kong]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 00:08:00 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/hongkong_1574041448.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Francisco: La codicia de pocos acrecienta la pobreza de muchos]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/francisco-codicia-de-pocos-acrecienta-pobreza-de-muchos</link>
    <description>
        <![CDATA[Francisco ofreció un almuerzo a 1.500 personas en situación de pobreza. 
        El papa Francisco advirtió este domingo que "la codicia de pocos acrecienta la pobreza de muchos", al celebrar en la Basílica de San Pedro la III Jornada Mundial de los Pobres, por la que ofreció un almuerzo en el Vaticano a 1.500 personas en condiciones de exclusión.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>El <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/papa-francisco" target="_blank">papa Francisco</a> advirtió este domingo que "la codicia de pocos acrecienta la pobreza de muchos", al celebrar en la Basílica de San Pedro la III Jornada Mundial de los Pobres, por la que ofreció un almuerzo en el Vaticano a 1.500 personas en condiciones de exclusión.</p>
        <p>"No hay que prestar atención a quien difunde alarmismos y alimenta el miedo del otro y del futuro, porque el miedo paraliza el corazón y la mente", sostuvo Jorge Bergoglio durante su homilía, en la tercera conmemoración de la Jornada que instituyó en 2016, al terminar el Año jubilar de la misericordia.</p>
        <p>El pontífice centró su mensaje en la advertencia de dos "tentaciones", y comenzó desarrollando la "de la prisa, del ahora mismo".</p>
        <p>
        </p>
        <p>"Cuántas veces nos dejamos seducir por la prisa de querer saberlo todo y ahora mismo, por el cosquilleo de la curiosidad, por la última noticia llamativa o escandalosa, por las historias turbias, por los chillidos del que grita más fuerte y más enfadado, por quien dice ahora o nunca", inquirió.</p>
        <blockquote>
            <p>"En el afán de correr, de conquistarlo todo y rápidamente, el que se queda atrás molesta y se considera como descarte. Cuántos ancianos, niños no nacidos, personas discapacitadas, pobres considerados inútiles".</p>
        </blockquote>
        <p>"Se va de prisa, sin preocuparse que las distancias aumentan, que la codicia de pocos acrecienta la pobreza de muchos", consideró el Papa.</p>
        <p>Tras la misa, Francisco ofreció un almuerzo a 1.500 personas en situación de pobreza en el Aula Pablo VI del Vaticano, con un menú a base de lasagna, sin carne de cerdo para que pudieran comer también los musulmanes presentes, explicó a la prensa el titular del Pontificio Consejo para la Nueva Evangelización, Rino Fisichella.</p>
        <p>Durante el almuerzo, los invitados del sumo pontífice se distribuyeron en 150 mesas, atendidos por unos 50 voluntarios que ofrecieron el menú que también incluyó pollo con crema de hongos y fruta.</p>
        <p>Como parte de las conmemoraciones, el Papa dispuso esta semana la instalación de un puesto sanitario ambulante en la Plaza San Pedro para atender de forma gratuita a personas pobres y sin hogar.</p>
        <p>
        </p>
        <p>La segunda tentación sobre la que advirtió Francisco durante su misa de hoy fue "la tentación del yo".</p>
        <p>¿Cuántas veces, aún al hacer el bien, reina la hipocresía del yo: hago lo correcto, pero para ser considerado bueno; doy, pero para recibir a cambio; ayudo, pero para atraer la amistad de esa persona importante", reflexionó.</p>
        <p>"Entonces podemos preguntarnos: ¿Ayudo a alguien de quien no podré recibir? Yo, cristiano, ¿tengo al menos un pobre como amigo?", continuó.</p>
        <p>"Ya desde ahora son nuestro tesoro, el tesoro de la Iglesia, porque nos revelan la riqueza que nunca envejece, la que une tierra y cielo, y por la cual verdaderamente vale la pena vivir: el amor", concluyó Francisco.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/pope_1_1574001876.jpg">
                <figcaption>Francisco. La segunda tentación sobre la que advirtió Francisco durante su misa de hoy fue "la tentación del yo". (AP) </figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/pope_1_1574001876.jpeg">
                <figcaption>Francisco. La segunda tentación sobre la que advirtió Francisco durante su misa de hoy fue "la tentación del yo". (AP) </figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/pope_2_1574001876.jpeg">
                <figcaption>Francisco. La segunda tentación sobre la que advirtió Francisco durante su misa de hoy fue "la tentación del yo". (AP) </figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/francisco-codicia-de-pocos-acrecienta-pobreza-de-muchos]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 00:05:34 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/pope_1_1574001876.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Los "chalecos amarillos" fuerzan el cierre de las galerías Lafaette de París]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/chalecos-amarillos-fuerzan-cierre-de-galerias-lafaette-de-paris</link>
    <description>
        <![CDATA[Ingresaron al lugar cantando el "feliz cumpleaños" por el primer aniversario del movimiento de protesta.
        Decenas de miembros del movimiento de los "chalecos amarillos" han irrumpido este domingo en el centro comercial Galerías Lafayette del Distrito IX de París lanzando confeti y cantando el feliz cumpleaños en francés, en referencia al primer aniversario del movimiento de protesta.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Decenas de miembros del movimiento de los "chalecos amarillos" han irrumpido este domingo en el centro comercial Galerías Lafayette del Distrito IX de París lanzando confeti y cantando el feliz cumpleaños en francés, en referencia al primer aniversario del movimiento de protesta.</p>
        <p>Los guardias de seguridad han expulsado a los activistas y finalmente se decidió el cierre del centro. "Unas 50 personas han entrado en la tienda y fueron evacuadas a primera hora de la tarde. Está tranquilo", ha informado Galerías Lafayette.</p>
        <p>
        </p>
        <p>La tienda permanecerá cerrada toda la jornada del domingo y reabrirá sus puertas en la mañana del lunes. La acción pretende denunciar el consumismo.</p>
        <ul>
            <li>
                <strong>
                    <a href="https://www.lavoz.com.ar/galerias/al-menos-16-detenidos-en-primer-aniversario-de-protestas-de-chalecos-amarillos-en-francia" target="_blank">Al menos 16 detenidos en el primer aniversario de las protestas de “chalecos amarillos” en Francia</a>
                </strong>
            </li>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/numero-cero/michel-maffesoli-protestas-populares-no-se-sienten-representadas-por-elites" target="_blank">
                <strong>Michel Maffesoli: Los "chalecos amarillos" no se sienten representados por las elites</strong>
            </a>
        </li>
        </ul>Mientras, el ministro del Interior, Christophe Castaner, ha responsabilizado a "bárbaros" y "matones" y ha reprochado al dirigente de La Francia Insumisa Jean-Luc Mélenchon, quien en septiembre denunció la represión "bárbara" de la Policía.
        <p>
        </p>
        <p>Castaner ha distinguido entre los "chalecos amarillos"' y sus legítimas demandas de justicia social y democrática, mientras que hay "matones, bárbaros que vinieron a enfrentarse con la Policía, a evitar que actúen los bomberos".</p>
        <p>
        </p>
        <p>Los "chalecos amarillos" celebran con este Acto LIII el primer aniversario del inicio de su movimiento, el 17 de noviembre de 2018, cuando más de 280.000 manifestantes cortaron carreteras y calles para protestar contra el proyecto de subida de impuestos a los combustibles.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_3_1574019439.jpg">
                <figcaption>Los "chalecos amarillos" sorprendieron con su aparición en un reconocido centro comercial de París. (AP)</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_4_1574019439.jpg">
                <figcaption>Con pancartas, coparon las galerías Lafaette de París. (AP)</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_5_1574019439.jpg">
                <figcaption>Los "chalecos amarillos" ingresaron al lugar para "celebrar" el primer aniversario del movimientos protestante. (AP)</figcaption>
            </figure>
        </section>
        <iframe src="https://api.vodgc.net/player/v2/embed/playerId/64MMVV1497035951/contentId/844391" frameborder="0" allowfullscreen width="100%" height="390" scrolling="no">
    </iframe>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/chalecos-amarillos-fuerzan-cierre-de-galerias-lafaette-de-paris]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 00:01:15 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_3_1574019439.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Diputados de Evo Morales recurrirán por inconstitucional el decreto que da inmunidad al Ejército]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/diputados-de-evo-morales-recurriran-por-inconstitucional-decreto-que-da-inmunidad-al-ejercito</link>
    <description>
        <![CDATA[Se trata de referentes del MAS en la cámara baja boliviana. 
        Diputados del partido Movimiento Al Socialismo (MAS) del expresidente Evo Morales han anunciado este domingo que presentarán un recurso de inconstitucionalidad contra el Decreto Supremo de la presidenta autoproclamada Jeanine Áñez que exime a las Fuerzas Armadas de responsabilidad penal cuando actúen en legítima defensa.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Diputados del partido Movimiento Al Socialismo (MAS) del expresidente Evo Morales han anunciado este domingo que presentarán un recurso de inconstitucionalidad contra el Decreto Supremo de la presidenta autoproclamada Jeanine Áñez que exime a las Fuerzas Armadas de responsabilidad penal cuando actúen en legítima defensa.</p>
        <p>"Queremos informar que en el marco de la normativa vamos a presentar un recurso al Tribunal Constitucional Plurinacional para que esto se declare inconstitucional", ha explicado la diputada Sonia Brito, según recoge la agencia de noticias boliviana Fides.</p>
        <ul>
            <li>
                <strong>
                    <a href="https://www.lavoz.com.ar/mundo/que-busca-negociar-gobierno-interino-boliviano-con-seguidores-de-evo-morales" target="_blank">Qué busca negociar el gobierno interino boliviano con los seguidores de Evo Morales</a>
                </strong>
            </li>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/mundo/para-cidh-es-grave-despenalizacion-de-excesos-en-represion-en-bolivia" target="_blank">
                <strong>Para la CIDH es “grave” la despenalización de excesos en la represión en Bolivia</strong>
            </a>
        </li>
        </ul>"Este decreto es una licencia para matar. Es anticonstitucional", ha subrayado Brito, que ha instado a Policía y Ejército a que no infrinjan el Estado de Derecho ni la Constitución Política del Estado y ha advertido de que el decreto será rechazado por el Tribunal Constitucional.
        <p>El sábado, el ministro de la Presidencia, Jerjes Justiniano, aclaró que el Decreto Supremo de ninguna manera representa una "licencia para matar", porque su objetivo es constituirse en un elemento disuasivo para la pacificación del país. "Lo que pretende el Gobierno es sencillamente evitar la confrontación. Lo que pretende es evitar que existan más muertes y, sobre todo, que la paz social se restablezca en nuestro país", apuntó en rueda de prensa.</p>
        <ul>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/mundo/jeanine-anez-y-evo-morales-se-culpan-de-violencia-en-bolivia" target="_blank">
                <strong>Jeanine Añez y Evo Morales se culpan de la violencia en Bolivia</strong>
            </a>
        </li>
    </ul>
    <p>Áñez aprobó el sábado el Decreto Supremo 4078 que autoriza a las Fuerzas Armadas realizar operaciones en busca del restablecimiento del orden público. La norma exime a los militares de cualquier responsabilidad penal.</p>
    <section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_13_1574025327.jpg">
            <figcaption>Los representantes del MAS en el Congreso de Bolivia presentarán un recurso de inconstitucionalidad contra Añez. (AP/Archivo)</figcaption>
        </figure>
    </section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/diputados-de-evo-morales-recurriran-por-inconstitucional-decreto-que-da-inmunidad-al-ejercito]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Sun, 17 Nov 2019 18:16:51 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_13_1574025327.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Qué busca negociar el gobierno interino boliviano con los seguidores de Evo Morales]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/que-busca-negociar-gobierno-interino-boliviano-con-seguidores-de-evo-morales</link>
    <description>
        <![CDATA[El gobierno interino de Bolivia afirmó hoy que estaba dispuesto a dialogar con los simpatizantes del ex presidente Evo Morales para desactivar las protestas que dejaron al menos 23 muertos y más de 700 heridos, luego de que los cocaleros de Cochabamba dieran 48 horas a la autoproclamada mandataria Jeanine Áñez para que renuncie.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>El gobierno interino de Bolivia afirmó hoy que estaba dispuesto a dialogar con los simpatizantes del ex presidente Evo Morales para desactivar las protestas que dejaron al menos 23 muertos y más de 700 heridos, luego de que los cocaleros de Cochabamba dieran 48 horas a la autoproclamada mandataria Jeanine Áñez para que renuncie.</p>
        <p>Sin embargo, el Movimiento al Socialismo (MAS), el partido de Morales, exigió el "repliegue" de las Fuerzas Armadas como condición para conversar.</p>
        <p>El comandante general de la Policía, Rodolfo Montero, informó esta mañana que se estaba "abriendo un diálogo" con los seguidores de Morales que en El Alto, ciudad aledaña a La Paz, mantenían cerrada la planta de combustibles de Senkata, que abastece a la capital.</p>
        <p>
        </p>
        <p>"Estamos agotando el diálogo, justamente el comandante regional de El Alto está abriendo un diálogo con los señores del Distrito 8 para que podamos abrir la planta de Senkata y poder trasladar hasta acá el combustible necesario para poder normalizar (el abastecimiento) en la ciudad de La Paz", dijo Montero a periodistas, según la agencia noticiosa estatal ABI.</p>
        <ul>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/mundo/para-cidh-es-grave-despenalizacion-de-excesos-en-represion-en-bolivia" target="_blank">
                <strong>Para la CIDH es “grave” la despenalización de excesos en la represión en Bolivia</strong>
            </a>
        </li>
        </ul>Pero el MAS respondió esta tarde que no dialogará mientras el gobierno no saque a las Fuerzas Armadas de las calles.
        <p>"Exigimos el repliegue de las Fuerzas Armadas; den condiciones para la paz, den condiciones para un diálogo sincero; no puede ser que mientras se está promoviendo el diálogo por un lado, por el otro se estén haciendo masacres con nuestra gente", afirmó la diputada Sonia Brito en conferencia de prensa, acompañada por otros legisladores, según la agencia EFE.</p>
        <p>
        </p>
        <p>En tanto, el ministro de Gobierno, Arturo Murillo, sostuvo que hoy había bajado a la mitad la "intensidad" del conflicto y advirtió el gobierno iniciará acciones legales contra legisladores del Movimiento al Socialismo (MAS, el partido de Morales) que inciten a la violencia.</p>
        <p>Indicó que las protestas "han bajado 50% de intensidad", aunque todavía estaban "registrándose algunos enfrentamientos en Sacaba (departamento Cochabamba), si bien "disminuyendo la intensidad" de ellos, y permanecían abiertos focos de conflicto en El Alto y en Yapacaní (Santa Cruz).</p>
        <p>La supuesta disminución de las protestas se debe a que muchos simpatizantes de Morales "se están dando cuenta de que están siendo engañados", explicó Murillo en conferencia de prensa en Santa Cruz de la Sierra, a unos 855 kilómetros al sudeste de La Paz.</p>
        <p>
        </p>
        <p>"Los duros dirigentes están matando a los pobres campesinos, a los que les dicen que les vamos a quitar la coca, que les vamos a quitar sus casitas que les ha dado el ex presidente Morales, pero nosotros no vamos a permitir aquello", subrayó el funcionario, según el diario cruceño El Deber.</p>
        <p>Además, aseguró que el gobierno comenzará a perseguir penalmente a un grupo de legisladores del MAS por incitar a la violencia.</p>
        <ul>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/mundo/jeanine-anez-y-evo-morales-se-culpan-de-violencia-en-bolivia" target="_blank">
                <strong>Jeanine Añez y Evo Morales se culpan de la violencia en Bolivia</strong>
            </a>
        </li>
        </ul>"Hay senadores y senadoras, y diputados y diputadas, no todos, unos cuantos, que están haciendo subversión; ya tengo listas, que los mismos dirigentes de varias zonas me están pasando, diciendo que los obligan a esto o aquello; se los va a empezar a detener con órdenes del Ministerio Público; voy a armar un aparato especial de la Fiscalía, porque no podemos permitir que esto siga", precisó.
        <p>Mientras tanto, el gobierno interino evitó pronunciarse sobre el ultimátum que los cocaleros de la región cochabambina de Chapare -donde surgió Morales como dirigente sindical- dieron anoche para que Áñez renuncie a más tardar en 48 horas.</p>
        <p>
        </p>
        <p>En Sacaba, durante el velatorio de cinco de las víctimas de las protestas, los cocaleros advirtieron que si Áñez no dimite, realizarán un bloqueo nacional de rutas por tiempo indefinido, según El Deber y la agencia ANSA.</p>
        <p>Paralelamente, otros grupos afines a Morales planean cercar completamente La Paz y El Alto mediante el bloqueo de sus accesos, e impedir su abastecimiento como forma de presión para lograr la renuncia de Áñez, según revelaron dirigentes no identificados al diario paceño Página Siete.</p>
        <ul>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/crisis-en-bolivia" target="_blank">
                <strong>Todo sobre la crisis en Bolivia</strong>
            </a>
        </li>
    </ul>
    <p>"A La Paz no tiene que llegar ni un grano de comida; se ha prohibido a los productores que saquen comida de sus chacras; es preferible que se pudra, que dar comida a los karas (blancos)", dijo un dirigente campesino.</p>
    <p>Por otra parte, el ministro de la Presidencia, Jerjes Justiniano, afirmó que el polémico decreto que exime de responsabilidad penal a efectivos de las Fuerzas Armadas en relación con la represión de las protestas "de ninguna manera se transforma en una licencia para matar".</p>
    <p>
    </p>
    <p>"Es un elemento disuasivo, porque lo que pretende el gobierno es sencillamente evitar la confrontación, lo que pretende es evitar que existan más muertes y, sobre todo, (pretende) que la paz social se restablezca en nuestro país", dijo Justiniano anoche, en conferencia de prensa.</p>
    <p>Ese decreto, conocido ayer, fue duramente cuestionado por la alta comisionada de la ONU para los Derechos Humanos, Michelle Bachelet, y por la Comisión Interamericana de Derechos Humanos (CIDH), que hoy reportó que las protestas iniciadas el 20 de octubre dejaron 23 muertos y 715 heridos (de ellos, nueve muertos y 122 heridos solo el viernes pasado).</p>
    <section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_6_1574020981.jpg">
            <figcaption>Jeanine Añez, la presidente interina de Bolivia, tras la renuncia de Evo Morales. (DPA/Archivo)</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_8_1574020981.jpg">
            <figcaption>Los manifestantes a favor de Evo Morales continúan realizando marchas. (AP/Archivo))</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_9_1574020981.jpg">
            <figcaption>Bajan desde El Alto y sostienen las aspiraciones de Evo Morales. (AP/Archivo)</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_10_1574021229.jpg">
            <figcaption>Añez busca negociar con los seguidores de Evo Morales para que ceses los momentos de hostilidad. (AP/Archivo) </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_11_1574021229.jpg">
            <figcaption>Un grupos de seguidores de Evo Morales.(AP/Archivo)</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_12_1574021229.jpg">
            <figcaption>Evo Morales se encuentra asilado en México. (AP/Archivo)</figcaption>
        </figure>
    </section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/que-busca-negociar-gobierno-interino-boliviano-con-seguidores-de-evo-morales]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Sun, 17 Nov 2019 17:14:59 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_6_1574020981.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[ En fotos: gatos en concurso de belleza]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/galerias/en-fotos-gatos-en-concurso-de-belleza</link>
    <description>
        <![CDATA[Más de 800 gatos exhiben su encanto y pedigrí en el concurso de belleza internacional, este fin de semana en Roma. Fotos: Alessandra Tarantino/ AP
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/cats_1573999811.jpg">
            <figcaption>En escena: Pelle di Luna, un gato Sphinx (esfinge). Una raza cuya característica  más llamativa es la aparente ausencia de pelaje.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/cats1_1573999897.jpg">
            <figcaption>Asépticos. En hilera, esperando su turno para la exhibición.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/cats2_1574000232.jpg">
            <figcaption>Una jueza observa a un gato persa. Esta raza se caracteriza por su pelo largo y por su cara ancha y plana.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/cats3_1574000311.jpg">
            <figcaption>Una jueza observa a un gato persa. Esta raza se caracteriza por su pelo largo y por su cara ancha y plana.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/cats4_1574000521.jpg">
            <figcaption>Con moño, Oscar, un Británico de pelo corto. Su pelaje doble e impermeable lo protege del clima británico.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/cats5_1574000655.jpg">
            <figcaption>Un visitante mira a Leonida, una gata de Maine Coon, que espera su turno en una jaula.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/cats6_1574000747.jpg">
            <figcaption>Carry, un gato Sagrado de Birmania, espera a ser examinado por los jueces.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/cats8_1574000838.jpg">
            <figcaption>Un juez observa minuciosamente a uno de los concursantes.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/cats7_1574000792.jpg">
            <figcaption>Leonida, la Maine Coon exhibida por su propietario.</figcaption>
        </figure>
    </section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/galerias/en-fotos-gatos-en-concurso-de-belleza]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Sun, 17 Nov 2019 11:31:33 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/cats_1573999811.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Para la CIDH es “grave” la despenalización de excesos en la represión en Bolivia ]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/para-cidh-es-grave-despenalizacion-de-excesos-en-represion-en-bolivia</link>
    <description>
        <![CDATA[“El grave decreto de #Bolivia desconoce los estándares internacionales de DDHH”, expresaron. 
        La Comisión Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) calificó de "grave" al decreto firmado por la autoproclamada presidenta de Bolivia, Jeanine Áñez, que deslinda de responsabilidad penal a los militares que reprimen las protestas de los seguidores de Evo Morales, porque "desconoce los estándares internacionales de derechos humanos".
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>La Comisión Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) calificó de "grave" al decreto firmado por la autoproclamada presidenta de Bolivia, Jeanine Áñez, que deslinda de responsabilidad penal a los militares que reprimen las protestas de los seguidores de Evo Morales, porque "desconoce los estándares internacionales de derechos humanos".</p>
        <p>“El grave decreto de #Bolivia desconoce los estándares internacionales de DDHH y por su estilo estimula la represión violenta. Los alcances de este tipo de decretos contravienen la obligación de los Estados de investigar, procesar, juzgar y sancionar las violaciones de DDHH”, advierte el organismo en un mensaje en su cuenta de Twitter.</p>
        <p>Junto al mensaje publicó las tres hojas del decreto 4078, aprobado el 14 de noviembre con la firma de Áñez y de 11 de sus ministros.</p>
        <p>El artículo 3 de la norma legal establece que “el personal de las FFAA, que participe en los operativos para el restablecimiento del orden interno y estabilidad pública estará exento de responsabilidad penal cuando en el cumplimiento de sus funciones constitucionales, actúe en legítima defensa o estado de necesidad y proporcionalidad, de conformidad con el Art. 11 y 12 del Código Penal. Ley 1760 y el Código de Procedimiento Penal".</p>
        <p>“Las Fuerzas Armadas deberán enmarcar sus actuaciones conforme lo establece el Manual del Uso de la Fuerza aprobado mediante D.S. 27977 de fecha 14 de enero de 2005, pudiendo hacer uso de todos los medios disponibles, que sean proporcionales al riesgo de los operativos", afirma el decreto en otro artículo.</p>
        <p>El artículo 11 del Código Penal hace justamente referencia a que están exentos de responsabilidad por legítima defensa, Estado de necesidad y "ejercicio de un derecho, oficio o cargo, cumplimiento de la ley o de un deber".</p>
        <p>Frente a esto, la CIDH alertó que "el decreto pretende eximir de responsabilidad penal al personal de FF.AA. que participe en los operativos para reestablecimiento y estabilidad del orden interno”.</p>
        <p>Un día después de la vigencia de la norma, acompañada de su gabinete en pleno y de los mandos de las Fuerzas Armadas y de la Policía, Ánez advirtió que su administración asumirá medidas constitucionales para neutralizar las acciones desestabilizadoras que buscan tumbar su Gobierno con una operación - dijo- alentada por grupos subversivos "armados y delincuenciales".</p>
        <p>En los violentos conflictos de Sacaba perdieron la vida el viernes seis cocaleros y ayer otros tres que habían resultado heridos en esos hechos.</p>
        <p>El representante de la Defensoría Nelson Cox dijo que perdieron la vida por impacto de bala, según consigna el diario paceño La Razón.</p>
        <p>El ministro de Gobierno, Arturo Murillo, aseguró ayer que los militares y policías no hicieron uso de su armamento de reglamento y llamó la atención porque dos de los muertos tienen impacto de bala por la nuca.</p>
        <p>La Policía pidió a los militares intervenir luego que se declararan rebasados por la ola de conflictos sociales.</p>
        <p>El ministro de Defensa, Fernando López, defendió por su parte la vigencia del decreto y afirmó que "la percepción de la Comisión es sesgada y además parece que no conoce lo que está viviendo Bolivia, hay grupos subversivos armados, con armas de grueso calibre".</p>
        <p>La postura de la CIDH "es totalmente fuera de foco, de la coyuntura actual, así de sencillo”, agregó y anunció que se hará una presentación ante el organismo por la postura que asumió.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/bolivia__1573996227.jpg">
                <figcaption>Bolivia.  la CIDH alertó que "el decreto pretende eximir de responsabilidad penal al personal de FF.AA.". (AP)</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/para-cidh-es-grave-despenalizacion-de-excesos-en-represion-en-bolivia]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Sun, 17 Nov 2019 10:11:39 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/bolivia__1573996227.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Chile: dos partidos piden la renuncia del jefe de Carabineros por abusos ]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/chile-dos-partidos-piden-renuncia-del-jefe-de-carabineros-por-abusos</link>
    <description>
        <![CDATA[Indicaron que es el responsable de los “abusos policiales contra los manifestantes”. 
        El Partido Por la Democracia (PPD) se sumó al Partido Socialista (PS) y exigió la renuncia "inmediata" del jefe de Carabineros, Mario Rozas, por su responsabilidad "en los abusos policiales contra manifestantes".
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>El Partido Por la Democracia (PPD) se sumó al Partido Socialista (PS) y exigió la renuncia "inmediata" del jefe de Carabineros, Mario Rozas, por su responsabilidad "en los abusos policiales contra manifestantes".</p>
        <p>La Directiva Nacional del PPD exigió en un comunicado la salida del General Director de Carabineros y abogó por profundizar Pacto Social, informó el portal de Radio Cooperativa.</p>
        <p>Así el PPD se suma al reclamo que hizo público ayer el PS, que además de reclamar la renuncia del jefe de Carabineros le exigió al ministro del Interior, Gonzalo Blumel, que asuma su responsabilidad por el "total descontrol de las Fuerzas Especiales".</p>
        <p>Por otra parte, se informó anoche que la Fiscalía investiga el caso de una joven que denunció haber sufrido apremios ilegítimos y abuso sexual en una comisaría de Carabineros de Rancagua, donde estuvo detenida por manifestaciones.</p>
        <ul>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/protestas-chile" target="_blank">
                <strong>Todo sobre las protestas en Chile </strong>
            </a>
        </li>
    </ul>
    <p>
    </p>
    <p>Frente a esto, el Servicio Nacional de la Mujer y la Equidad de Género informó que suRed de Apoyo en O?Higgins "ya tomó contacto con la afectada para ofrecerle todo nuestro apoyo psicosocial y legal que requiera".</p>
    <p>Por otra parte, Carabineros anunció que pedirá a su proveedor de postas de goma que aclare los componentes de esas municiones, luego de que ayer se difundiera un estudio del Departamento de Ingeniería Mecánica de la Universidad de Chile que estableció que sólo un 20% de los perdigones son de caucho.</p>
    <p>El informe señala que el 80% restante de compuestos como sílice, sulfato de bario y plomo, según publica hoy el diario El Mercurio.</p>
    <p>"Carabineros de Chile para sus operaciones policiales, de acuerdo a sus protocolos de actuación para el mantenimiento del orden público, sobre la base de estándares internacionales de otras policías, utiliza perdigón de goma no letal, adquirido a proveedor certificado", afirmó la fuerza en un comunicado.</p>
    <p>
    </p>
    <p>"Sin embargo, se solicitará a la brevedad posible que, el proveedor de dicha munición presente un estudio actualizado sobre los componentes de la munición en comento y, en forma paralela, para mayor transparencia la institución pedirá un análisis científico a un ente externo para certificar los componentes de la misma", agrega.</p>
    <p>Según Carabineros, la ficha técnica elaborada por la Dirección de Logística de Carabineros establece que utilizan "Cartucho calibre 12 perdigón de goma PG-D".</p>
    <section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/chile__1573994475.jpg">
            <figcaption>Chile. Denuncian abusos durante las protestas. (DPA) </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/chile2_1_1573994475.jpeg">
            <figcaption>Chile. Denuncian abusos durante las protestas. (AP) </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/chile2_2_1573994475.jpeg">
            <figcaption>Chile. Denuncian abusos durante las protestas. (DPA) </figcaption>
        </figure>
    </section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/chile-dos-partidos-piden-renuncia-del-jefe-de-carabineros-por-abusos]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Sun, 17 Nov 2019 09:43:10 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/chile__1573994475.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Jeanine Añez y Evo Morales se culpan de la violencia en Bolivia]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/jeanine-anez-y-evo-morales-se-culpan-de-violencia-en-bolivia</link>
    <description>
        <![CDATA[En 25 días de convulsión social, ya se cuentan 25 personas muertas y cientos de heridos en enfrentamientos. La presidenta interina firmó un decreto por el que les quitó responsabilidad penal a las FF.AA.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>El Gobierno transitorio y el expresidente <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/evo-morales" target="_blank">Evo Morales</a> se acusan de alentar la convulsión en Bolivia, mientras se eleva a nueve el número de fallecidos en la jornada más violenta ocurrida el viernes, cuando fuerzas de seguridad repelieron a cientos de manifestantes cocaleros que intentaron romper un cerco militar para ingresar a la ciudad de <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/cochabamba" target="_blank">Cochabamba</a>.</p>
        <p>El número de fallecidos podría subir debido a la gravedad de algunos heridos. En 25 días de convulsión social, 25 personas murieron, y sólo el viernes hubo 114 heridos, según reporte del defensor del Pueblo.</p>
        <p>Varios fallecidos murieron por bala. “Hubo uso desproporcionado de la fuerza que debe investigarse’’, declaró Nelson Cox, representante del defensor en Cochabamba, donde ocurrieron los hechos.</p>
        <p>Ayer se conoció que la presidenta interina, Jeanine Añez, firmó un decreto para eximir a los militares de cualquier tipo de responsabilidad penal en medio de las protestas. “El personal de las Fuerzas Armadas que participe en los operativos para el restablecimiento del orden y estabilidad pública, estará exento de responsabilidad penal cuando, en cumplimiento de sus funciones constitucionales, actúe en legítima defensa o estado de necesidad”, estableció el decreto al que accedió la agencia Télam.</p>
        <p>Cientos de cocaleros del Chapare, bastión de Morales, llegaron a Cochabamba, en el centro del país, pero un cordón militar-policial les cerró el paso hasta que el viernes los manifestantes rompieron la barrera y se desencadenó la violencia.</p>
        <p>La Policía dijo que decomisó a los manifestantes un fusil, gas lacrimógeno, petardos, canicas y hondas. El ministro de Gobierno, Arturo Murillo, dijo que hay “grupos sediciosos’’ atizando la protesta con participación de “extranjeros’’.</p>
        <p>Cochabamba fue escenario de violentos choques entre cocaleros afines a Morales y organizaciones cívicas opositoras. Un estudiante murió por golpes en enfrentamientos. La ciudad tiene una larga historia de esa confrontación.</p>
        <p class="SubTitulo">
            <strong>Cruces</strong>
        </p>
        <p>La violencia se desató inicialmente tras acusaciones de fraude en las elecciones del 20 de octubre, en que Morales buscaba un cuarto mandato. Ahora las protestas son de grupos que piden su regreso y rechazan la elección de Añez, quien debe llamar a nuevas elecciones en tres meses.</p>
        <p>“Morales está sacando gente armada del Chapare’’, dijo Añez.</p>
        <p>Desde México donde se halla exiliado, Morales acusó a Añez de reprimir al pueblo con apoyo militar.</p>
        <p>La presidenta interina anunció, sin detallar, “medidas constitucionales’’ para frenar la convulsión. La mandataria no está logrando avances para pacificar al país. Mientras el conflicto se alarga, comienza a sentirse escasez de combustible, alimentos y suministros, sobre todo en La Paz, debido a los bloqueos que impiden el tránsito.</p>
        <p>La Paz también es centro de violentas protestas a favor de Morales.</p>
        <p>Ayer, los cocaleros caídos eran velados en la carretera cerca del sitio del choque en esta ciudad dominada por el miedo y el luto.</p>
        <p>Una mujer puso su mano sobre un ataúd de madera rodeado de flores mientras, entre lágrimas, se preguntaba: “¿Esto es democracia? Así, matando como si fuera cualquier cosa’’. Otra lloraba y rezaba en quechua sobre el féretro de Omar Calle, que estaba cubierto con la bandera nacional boliviana y la “wiphala’’, que representa a los pueblos indígenas.</p>
        <p>El exgobernante indígena salió exiliado a México alegando un golpe de Estado de la derecha después de que una auditoria de la OEA ratificara irregularidades en los comicios recomendando una nueva elección. Morales perdió apoyo de los policías y de los militares, lo que precipitó su renuncia cuando le faltaban tres meses para completar su tercer mandato.</p>
        <p>El Embajada de Argentina, con apoyo de gendarmes de ese país, ayudó a evacuar a cuatro periodistas de cadenas argentinas que denunciaron agresiones de manifestantes, según un comunicado de esa delegación.</p>
        <p>La Cancillería de Buenos Aires manifestó preocupación por las denuncias.</p>
        <p class="SubTitulo">El MAS convoca a una sesión el martes para nuevas elecciones</p>
        <p>El Movimiento al Socialismo (MAS) de Evo Morales convocó para el próximo martes a una sesión plenaria de la Asamblea Legislativa de Bolivia, en la que tiene mayoría, para iniciar el proceso hacia unas nuevas elecciones, tras los comicios fallidos del 20 de octubre que sumieron al país en una grave crisis.</p>
        <p>La sesión conjunta de ambas cámaras fue convocada por los presidentes de la Cámara de Diputados, Sergio Choque, y del Senado, Eva Copa, con el objetivo de debatir sobre la convocatoria de nuevas elecciones generales, un proceso que puede durar tres meses.</p>
        <p>Ambos hicieron un llamado a la pacificación del país, que desde los comicios atraviesa una grave crisis con más de una veintena de muertos y más de 500 heridos en graves disturbios.</p>
        <p>Copa anunció que será convocada una reunión con los mandos del Ejército y de la Policía, que desde el pasado lunes realizan operaciones conjuntas de orden público, para conocer qué ocurrió en los últimos sucesos violentos.</p>
        <p class="SubTitulo">Posible salida a la crisis</p>
        <p>La presidenta de la Cámara de Senadores dijo que también se convocará al fiscal general del Estado, Juan Lanchipa, para que informe sobre la posible existencia de grupos “subversivos” que denuncia el Gobierno interno de Bolivia.</p>
        <p>Por su parte, Choque manifestó que la convocatoria de elecciones es deseada por el pueblo boliviano para ver una salida a la crisis.</p>
        <p>El presidente de la Cámara de Diputados calificó de “represión inhumana” la actuación de las fuerzas del orden y, entre sollozos, abogó por que no haya más muertes violentas en el país.</p>
        <p>La comparecencia ante los medios de ambos, junto a otros parlamentarios, concluyó con gritos de “paz para Bolivia”.</p>
        <p>El MAS tiene mayoría de dos tercios en el Parlamento boliviano y los presidentes de ambas cámaras fueron elegidos la semana pasada en sendas sesiones parlamentarias tras haber renunciado sus antecesores al dejar el poder el pasado domingo Evo Morales.</p>
        <p>La presidenta interina Jeanine Añez advirtió de que esas sesiones van a ser impugnadas por carecer del cuórum necesario ante la ausencia de la mayoría de la oposición.</p>
        <p class="SubTitulo">Preocupación de la ONU: Advertencia de Bachelet</p>
        <p>
            <em>La funcionaria dijo que la represión avivará más la ira.</em>
        </p>
        
        La alta comisionada de la ONU para los derechos humanos, Michelle Bachelet, advirtió sobre el rumbo que han tomado las protestas en Bolivia, tras las muertes registradas en Cochabamba. “Tenemos información de que al menos 17 personas han fallecido en el contexto de las protestas”, dijo.
         
        “El país está dividido. Las acciones represivas de parte de las autoridades simplemente avivarán más la ira y pueden poner en peligro cualquier camino de diálogo posible”, cerró.
         
        
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/Despedida_1573954513.jpg">
                <figcaption>Despedida. Ayer se realizaron los funerales de los manifestantes asesinados el viernes. (AP)</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/jeanine-anez-y-evo-morales-se-culpan-de-violencia-en-bolivia]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Sun, 17 Nov 2019 00:10:00 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/Despedida_1573954513.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Marchas en Venezuela con un ojo en la crisis de Bolivia]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/marchas-en-venezuela-con-un-ojo-en-crisis-de-bolivia</link>
    <description>
        <![CDATA[Seguidores de Maduro denunciaron un golpe de Estado contra Evo Morales. El opositor Guaidó apoya al gobierno de Añez.
        Miles de personas marcharon en Caracas para manifestarse en contra del presidente Nicolás Maduro y a favor del nuevo gobierno interino de Bolivia, mientras miles de chavistas salieron también a las calles de la capital para defender al Gobierno y denunciar un golpe de Estado contra el exgobernante boliviano Evo Morales.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Miles de personas marcharon en Caracas para manifestarse en contra del presidente Nicolás Maduro y a favor del nuevo gobierno interino de Bolivia, mientras miles de chavistas salieron también a las calles de la capital para defender al Gobierno y denunciar un golpe de Estado contra el exgobernante boliviano Evo Morales.</p>
        <p>Ambas movilizaciones, con reclamos opuestos, se desarrollaron casi sin incidentes en distintas zonas de Caracas.</p>
        <p>La manifestación opositora fue convocada por el jefe del Parlamento, Juan Guaidó, a quien más de 50 países –entre ellos, Argentina– reconocen como presidente encargado, con el fin de mantener la pulseada contra el chavismo.</p>
        <p>Al grito de “¡libertad, libertad!”, miles de opositores se movilizaron. Guaidó llamó a mantener una “protesta sostenida en la calle”.</p>
        <p>“La lucha es hasta que cese la usurpación, hasta lograr la transición, hasta que haya elecciones libres”, dijo, según <strong>El Nacional</strong>.</p>
        <p>En esa línea, el líder opositor volvió a pedir al Ejército que dejara de respaldar a Maduro y se uniera “al lado de la Constitución”.</p>
        <p>Guaidó pidió luego a los asistentes marchar hasta la embajada de Bolivia, país que consideró como un “ejemplo de resistencia” tras la renuncia forzada de Morales, después de una petición expresa de los militares. “Nuestra hermana Bolivia logró su libertad con la unión de todos los factores, con la movilización constante. Nosotros también hemos tenido movilización y unión de factores. Ahora es momento de sostenerla, de avanzar”, afirmó.</p>
        <p>En la movilización convocada por el oficialismo se denunció el “fascismo” en Bolivia que llevó a la salida de Morales del poder.</p>
        <p>“Evo, Venezuela está contigo”, fue una de las consignas que se leyó en los carteles de los manifestantes. El número dos del chavismo, Diosdado Cabello, advirtió que en Venezuela no sucederá lo que en Bolivia. “Nosotros sabemos reaccionar el mismo día, somos capaces de reaccionar, aquí eso no ocurrirá, responderemos de manera inmediata”, dijo.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/chavista_1573955429.jpg">
                <figcaption>Chavistas. Los seguidores de Maduro, ayer, en Caracas. (AP)</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/marchas-en-venezuela-con-un-ojo-en-crisis-de-bolivia]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Sun, 17 Nov 2019 00:08:00 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/chavista_1573955429.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[ India: las contaminadas aguas sagradas]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/galerias/india-contaminadas-aguas-sagradas</link>
    <description>
        <![CDATA[En sus aguas se sumergen millones de devotos en busca de la salvación. Se estima que cada año unos 32.000 cuerpos se queman en el Ganges. El Yamuna, un afluente, es el río urbano más contaminado del mundo. Los especialistas afirman que tiene cero de contenido de oxígeno, por lo que no puede soportar ningún tipo de vida, ni acuática ni vegetal.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/india_rio_contaminado_1573935886.jpg">
            <figcaption>Un hombre recoge material reutilizables en medio de ofrendas de adoración en la orilla del río Sabarmati después  del festival Dashama. (Foto AP / Ajit Solanki)</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/india_river_15_1573936050.jpg">
            <figcaption>Una devota hindú ora en el río Yamuna, cubierto por espuma química causada por la contaminación industrial y  doméstica, durante el festival Chhath Puja en Nueva Delhi.(Foto AP / Altaf Qadri)</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/india_river1_1573936146.jpg">
            <figcaption>Un niño busca entre los restos de ídolos arrojados al río Hooghly. (Foto AP / Bikas Das)</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/india_river2_1573936199.jpg">
            <figcaption>La gente se baña junto a los restos de ídolos y basura arrojados al río Hooghly por devotos durante la inmersión de los  ídolos Durga, en Kolkata. (Foto AP / Bikas Das)</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/india_river6_1573936343.jpg">
            <figcaption>Un devoto hindú arroja flores y otros materiales de adoración al río Brahmaputra en Gauhati. (Foto AP / Anupam Nath)</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/india_river8_1573936398.jpg">
            <figcaption>Un devoto que reza en el río Brahmaputra se ve a través de estructuras de bambú erigidas para la inmersión de los  ídolos de la diosa hindú Durga en Gauhati. (Foto AP / Anupam Nath)</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/india_river14_1573936456.jpg">
            <figcaption>Un joven busca objetos reutilizables en un estanque improvisado  para sumergir ídolos de la diosa Durga en Nueva Delhi, India.(Foto AP / Altaf Qadri)</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/india_river16_1573936688.jpg">
            <figcaption>La diosa Durga ya en el río marca el final de las festividades sagradas  de Durga Puja y el triunfo del bien sobre el mal. (Foto AP / Anupam Nath)</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/india_river17_1573936824.jpg">
            <figcaption>Trabajadores municipales indios descargan una estatua gigante de la diosa Durga para  sumergirla en el Brahmaputra. (AP Photo/Anupam Nath)</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/india_river_1573936952.jpg">
            <figcaption>Un pescador rema junto a los restos de ídolos arrojados al río Hooghly, causando seria preocupación de contaminación. (Foto AP / Bikas Das)</figcaption>
        </figure>
    </section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/galerias/india-contaminadas-aguas-sagradas]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Sat, 16 Nov 2019 18:02:58 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/india_rio_contaminado_1573935886.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Investigarán las causas de muerte de las personas fallecidas en Bolivia]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/investigaran-causas-de-muerte-de-personas-fallecidas-en-bolivia</link>
    <description>
        <![CDATA[Un equipo de forense estará al frente de la tarea. Los cuerpos empezaron a llegar este sábado a la ciudad de Cochabamba.
        Un equipo de forenses investiga las causas de la muerte de nueve personas en las protestas en Bolivia, cuyos cuerpos comenzaron a llegar este sábado a la ciudad de Cochabamba entre gritos de justicia por parte de familiares y amigos.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Un equipo de forenses investiga las causas de la muerte de nueve personas en las protestas en Bolivia, cuyos cuerpos comenzaron a llegar este sábado a la ciudad de Cochabamba entre gritos de justicia por parte de familiares y amigos.</p>
        <ul>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/crisis-en-bolivia" target="_blank">
                <strong>Canal especial. Todo lopublicado sobre la crisis en Bolivia</strong>
            </a>
        </li>
    </ul>
    <p>La versión oficial advierte de que algunas muertes pudieron ser por disparos entre los manifestantes, quienes por su parte acusan a la Policía y el Ejército de haberles disparado durante los incidentes de este pasado viernes cerca de Cochabamba, en el centro de Bolivia.</p>
    <p class="SubTitulo">
        <strong>Investigación</strong>
    </p>
    <p>La Fiscalía General del Estado informó en un comunicado que instruyó el despliegue inmediato de un equipo de peritos del Instituto de Investigaciones Forenses (IDIF), a cuya sede en Cochabamba llegaron durante esta jornada los féretros de cinco de los fallecidos.</p>
    <p>El objetivo de este equipo es "establecer la causa de los decesos", según la Fiscalía, que inició las investigaciones de oficio para determinar los responsables de las muertes.</p>
    <p class="SubTitulo">
        <strong>Autopsias</strong>
    </p>
    <p>Los féretros llegaron al instituto forense entre gritos pidiendo justicia, con una de las familiares de los fallecidos que preguntaba ante las cámaras si "acaso somos perros" para haberlos disparado.</p>
    <blockquote>
        <p>"No pueden matar de esta manera", clamaba un hombre, que pedía a los medios que "el mundo entero" sepa lo ocurrido, en un video difundido por los medios, según detalló la agencia EFE.</p>
    </blockquote>
    <p>Además de los nueve fallecidos, en los disturbios hubo 115 heridos y cerca de doscientos detenidos, según datos oficiales.</p>
    <p class="SubTitulo">
        <strong>Protestas</strong>
    </p>
    <p>Una marcha de productores de hoja de coca, un colectivo al que pertenecían muchos de los fallecidos, recorrió en esta jornada el centro de Cochabamba, en solidaridad con los muertos y heridos.</p>
    <p>El ministro interino de Gobierno (Interior), Arturo Murillo, dijo en una comparecencia en Cochabamba que existen reportes de que "tres de los fallecidos tienen disparos en la nuca".</p>
    <blockquote>
        <p>"Aquí hay una mente macabra que está detrás", agregó sobre lo que pudo ocurrir el viernes cuando una marcha de cocaleros afines a <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/evo-morales" target="_blank">Evo Morales</a> se dirigía a Cochabamba desde la vecina ciudad de Sacaba.</p>
    </blockquote>
    <p>Grupos de productores de coca se enfrentaron al Ejército y la Policía, que desde el pasado lunes realizan operaciones conjuntas en el país para garantizar el orden, tras el caos en que se sumió Bolivia después de que Morales anunciara su renuncia el domingo.</p>
    <p>
    </p>
    <p>Los manifestantes usaron cargas de dinamita, al tiempo que la Policía y las Fuerzas Armadas intentaba dispersarlos con material antidisturbios como gases lacrimógenos.</p>
    <p class="SubTitulo">
        <strong>Sobre la crisis en Bolivia</strong>
    </p>
    <p>Las protestas en Bolivia ya dejan 22 muertos y más de 500 heridos en enfrentamientos desde las elecciones del 20 de octubre, en las que <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/evo-morales" target="_blank">Evo Morales</a> fue reelegido para un cuarto mandato consecutivo, entre denuncias de fraude.</p>
    <p>Una auditoría de la Organización de Estados Americanos (OEA) señaló "graves irregularidades" y pidió repetir las elecciones, tras lo cual Morales anunció su renuncia a la Presidencia y viajó el lunes a México, en calidad de asilado.</p>
    <section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/BOLIVIA-150_1573937956.jpg">
            <figcaption>Cochabamba. Donde se realizarán las autopsias de las personas fallecidas (AP).</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/bOLIVIA-151_1573937956.jpg">
            <figcaption>Cochabamba. Donde se realizarán las autopsias de las personas fallecidas (AP).</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/bOLIVIA-152_1573937956.jpg">
            <figcaption>Bolivia. Siguen las protestas (AP).</figcaption>
        </figure>
    </section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/investigaran-causas-de-muerte-de-personas-fallecidas-en-bolivia]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Sat, 16 Nov 2019 18:01:14 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/BOLIVIA-150_1573937956.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Comienza a bajar el agua en Venecia, pero siguen atentos por posibles nuevas crecidas]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/comienza-a-bajar-agua-en-venecia-pero-siguen-atentos-por-posibles-nuevas-crecidas</link>
    <description>
        <![CDATA[Venecia recupera poco a poco la normalidad después de las graves inundaciones de los últimos días, pero las autoridades se mantienen alertas ante las próximas mareas, ya que se espera que el nivel del mar crezca hasta los 160 centímetros.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Venecia recupera poco a poco la normalidad después de las graves inundaciones de los últimos días, pero las autoridades se mantienen alertas ante las próximas mareas, ya que se espera que el nivel del mar crezca hasta los 160 centímetros.</p>
        <p>La situación va mejorando en la ciudad, tras la inundación de la noche del pasado martes, cuando el agua llegó a los 187 centímetros, el mayor nivel desde los 194 centímetros de 1966, y los 154 de la tarde de ayer.</p>
        <p>Los turistas vuelven a pasear por sus calles y por la plaza de San Marcos, clausurada con la llegada del "agua alta", y los negocios reabrieron sus puertas, aunque algunos siguen con la persiana baja para reparar desperfectos causados por el agua, señaló la agencia EFE.</p>
        <p>Sin embargo, esta delicada ciudad, Patrimonio de la Humanidad, sigue pendiente de las mareas del Adriático que han inundado su casco histórico.</p>
        <p>El Centro de Previsiones del Ayuntamiento veneciano anunció que "la marea se mantendrá en valores muy elevados durante las próximas horas", lo que se une a una evolución meteorológica "incierta", por la borrasca que azota el norte del país.</p>
        <p>En cualquier caso, los niveles del agua de hoy serán mucho más contenidos respecto a las históricas inundaciones de esta semana: el pico máximo será de 105 centímetros, un valor que no causa alerta.</p>
        <p>La situación empeorará mañana, cuando la marea podría crecer hasta los 160 centímetros al mediodía, mientras que el lunes volvería a decrecer, hasta alcanzar un máximo de 105 centímetros.</p>
        <p>El alcalde de Venecia, Luigi Brugnaro, ofrecerá esta tarde una conferencia de prensa para informar sobre el estado de la ciudad.</p>
        <p>También participarán el patriarca de Venecia, monseñor Francesco Moraglia, pues una de las mayores preocupaciones es el daño que haya podido sufrir la basílica de San Marcos, y también la superintendente de arqueología veneciana, Emanuela Carpani.</p>
        <p>Esta mañana visitaron la emblemática isla la presidenta del Senado de Italia, Elisabetta Alberta Casellati, y la ministra del Interior, Luciana Lamorgese, después de que el Gobierno decretara el estado de emergencia en la ciudad.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/venecia_1573910268.jpg">
                <figcaption>(AP).</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/comienza-a-bajar-agua-en-venecia-pero-siguen-atentos-por-posibles-nuevas-crecidas]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Sat, 16 Nov 2019 10:18:07 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/venecia_1573910268.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Al menos 16 detenidos en el primer aniversario de las protestas de “chalecos amarillos” en Francia]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/galerias/al-menos-16-detenidos-en-primer-aniversario-de-protestas-de-chalecos-amarillos-en-francia</link>
    <description>
        <![CDATA[La Prefectura de Policía prohibió durante todo el fin de semana cualquier concentración. Los "chalecos amarillos" nacieron en rechazo al alza de los precios de los combustibles, pero luego demandaron también mejores condiciones de vida y pidieron la renuncia del presidente Macron. Fotos: AP.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/ObtenerFoto_6_1573906074.jpg">
            <figcaption>ObtenerFoto_6_1573906074.jpg</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/ObtenerFoto_7_1573906074.jpg">
            <figcaption>ObtenerFoto_7_1573906074.jpg</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/ObtenerFoto_8_1573906074.jpg">
            <figcaption>ObtenerFoto_8_1573906074.jpg</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/ObtenerFoto_9_1573906074.jpg">
            <figcaption>ObtenerFoto_9_1573906074.jpg</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/ObtenerFoto_10_1573906074.jpg">
            <figcaption>ObtenerFoto_10_1573906074.jpg</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/ObtenerFoto_11_1573906074.jpg">
            <figcaption>ObtenerFoto_11_1573906074.jpg</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/ObtenerFoto_12_1573906074.jpg">
            <figcaption>ObtenerFoto_12_1573906074.jpg</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/ObtenerFoto_13_1573906074.jpg">
            <figcaption>ObtenerFoto_13_1573906074.jpg</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/ObtenerFoto_14_1573906074.jpg">
            <figcaption>ObtenerFoto_14_1573906074.jpg</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/ObtenerFoto_15_1573906074.jpg">
            <figcaption>ObtenerFoto_15_1573906074.jpg</figcaption>
        </figure>
    </section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/galerias/al-menos-16-detenidos-en-primer-aniversario-de-protestas-de-chalecos-amarillos-en-francia]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Sat, 16 Nov 2019 09:08:21 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/ObtenerFoto_6_1573906074.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Duras críticas de Alberto Fernández a la OEA por haber avalado a Añez en Bolivia]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/duras-criticas-de-alberto-fernandez-a-oea-por-haber-avalado-a-anez-en-bolivia</link>
    <description>
        <![CDATA["La gestión de (Luis) Almagro será recordada como la gestión más penosa de la OEA", dijo el presidente electo.
        El presidente electo, Alberto Fernández, ratificó este sábado sus críticas a la gestión del titular de la Organización de los Estados Americanos (OEA), el uruguayo Luis Almagro, al retuitear sus propias declaraciones donde cuestiona la actitud del dirigente frente a la crisis institucional en Bolivia.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>El presidente electo, Alberto Fernández, ratificó este sábado sus críticas a la gestión del titular de la Organización de los Estados Americanos (OEA), el uruguayo Luis Almagro, al retuitear sus propias declaraciones donde cuestiona la actitud del dirigente frente a la crisis institucional en Bolivia.</p>
        <ul>
            <li>
                <strong>
                    <a href="https://www.lavoz.com.ar/mundo/oea-reconoce-a-anez-como-presidenta-de-bolivia" target="_blank">La OEA reconoció a Añez</a>
                </strong>
            </li>
        </ul>
        <blockquote>
            <p>"La gestión de (Luis) Almagro será recordada como la gestión más penosa de la OEA", dijo ayer Fernández a El Destape Radio.</p>
        </blockquote>
        <p>La nota de Telesur, pegada por el presidente electo en el posteo -que levanta el reportaje radial-, agrega que Almagro "va a tener que explicar lo que pasó en Bolivia", donde una misión de ese organismo emitió un informe preliminar recomendando celebrar nuevas elecciones tras remarcar la existencia de "irregularidades" en los comicios, pese a que en el texto no figura la palabra "fraude".</p>
        <p>"Hay una clase dominante en Bolivia que no soporta que Bolivia esté gobernado por alguien que se parezca a los bolivianos", declaró Fernández en la entrevista que recordó durante la madrugada de en las redes.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/alberto_fernandez1_1573903466.jpg">
                <figcaption>Fernández, en la presentación de un libro en la UBA (Télam).</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/duras-criticas-de-alberto-fernandez-a-oea-por-haber-avalado-a-anez-en-bolivia]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Sat, 16 Nov 2019 08:25:01 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/alberto_fernandez1_1573903466.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Cuba retiró de Bolivia a más de 700 profesionales ]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/cuba-retiro-de-bolivia-a-mas-de-700-profesionales</link>
    <description>
        <![CDATA[Cuba retirará 725 profesionales que estaban trabajando en Bolivia, sobre todo en el campo sanitario, en el marco de las nuevas relaciones bilaterales que el Gobierno de la autoproclamada presidenta interina de la nación andina, Jeanine Áñez, quiere mantener con la isla caribeña, según ha informado este viernes su ministra de Exteriores, Karen Longaric.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Cuba retirará 725 profesionales que estaban trabajando en Bolivia, sobre todo en el campo sanitario, en el marco de las nuevas relaciones bilaterales que el Gobierno de la autoproclamada presidenta interina de la nación andina, Jeanine Áñez, quiere mantener con la isla caribeña, según ha informado este viernes su ministra de Exteriores, Karen Longaric.</p>
        <p>Longaric ha explicado que ha tenido "una larga conversación" con su homólogo cubano, Bruno Rodríguez, "en términos muy respetuosos --muy amistosos, si se quiere--" sobre la presencia de ciudadanos cubanos en Bolivia.</p>
        <p>"Hay una serie de acusaciones contra ciudadanos cubanos en el sentido de que habrían estado actuando en estos movimientos agresivos que han atormentado a la sociedad estos días", ha declarado en la cadena local TVU, según informa 'La Razón'.</p>
        <p>En este contexto, Cuba ha optado por "retirar de Bolivia a 725 ciudadanos cubanos que trabajan en diferentes áreas de la cooperación", sobre todo en el ámbito sanitario, "para no empeorar más la situación".</p>
        <p>La nueva jefa de la diplomacia boliviana ha argumentado que "es oportuna y necesaria esa salida" porque "va a permitir un trato respetuoso, como siempre hubo entre Cuba y Bolivia".</p>
        <p>El Ministerio de Exteriores de Cuba, por su parte, ha emitido un comunicado en el que confirma que "se ha decidido el retorno inmediato a la patria de los colaboradores cubanos".</p>
        <p>Además, ha reclamado a Bolivia la liberación de cuatro miembros de la Brigada Médica en El Alto que fueron detenidos el pasado miércoles. La Policía de Bolivia les acusa de incitar a la violencia, pero La Habana sostiene que el dinero que llevaban encima era para "pagar servicios básicos y alquileres de los 107 miembros" del equipo cubano.</p>
        <p>"Los cuatro colaboradores cubanos tienen una reconocida trayectoria acorde con su perfil ocupacional y, como los restantes que prestan misión en Bolivia, se han atenido estricta y rigurosamente a la labor humanitaria y de cooperación, motivos por los que viajaron a ese país con arreglo a acuerdos intergubernamentales", ha aseverado.</p>
        <p>Asimismo, ha denunciado que "en las últimas horas distintas autoridades actuantes en el Estado Plurinacional de Bolivia han presentado la idea de que colaboradores cubanos alientan las protestas que se están produciendo en Bolivia, a lo que se une un enfoque similar en redes sociales, a través de cuentas de dudosa procedencia y perfiles falsos que incitan a la violencia contra el personal de la salud".</p>
        <p>Frente a ello, el departamento de Rodríguez ha urgido a Bolivia a "detener la exacerbación de irresponsables expresiones anticubanas y de odio, difamaciones e instigaciones a la violencia contra los cooperantes cubanos".</p>
        <p>"Los millones de bolivianos que han recibido la altruista atención de los cientos de médicos cubanos conocen perfectamente que las mentiras no podrán ocultar la meritoria contribución y el noble propósito de nuestros profesionales de la salud", ha zanjado.</p>
        <p>En este contexto, el ministro de Exteriores de Cuba, Bruno Rodríguez, ha denunciado este viernes que la Embajada de Estados Unidos en Bolivia es la instigadora de la violencia contra los médicos y colaboradores cubanos en el país.</p>
        <p>"La Embajada de Estados Unidos participa en instigación a la violencia contra médicos cubanos", ha escrito Rodríguez en su cuenta de Twitter. Ha acompañado el mensaje con una fotografía en la que se puede ver, según ha especificado, un vehículo estadounidense que "participa en el operativo de la Policía de Bolivia que detuvo médicos cubanos".</p>
        <p>La crisis política en Bolivia estalló tras las elecciones presidenciales celebradas el pasado 20 de octubre. Morales proclamó su victoria mientras que la oposición denunció un "fraude gigantesco". La auditoría de la Organización de Estados Americanos (OEA) ha confirmado "irregularidades".</p>
        <p>Morales dimitió el domingo y el martes llegó a México en calidad de asilado político. Áñez se ha proclamado mandataria interina para evitar el vacío de poder dejado por la renuncia del líder indígena y otros altos cargos, asegurando que su objetivo es celebrar nuevas elecciones.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_5_1573901809.jpg">
                <figcaption>Las protestas en Bolivia (DPA).</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/cuba-retiro-de-bolivia-a-mas-de-700-profesionales]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Sat, 16 Nov 2019 07:57:10 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_5_1573901809.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Bolivia: al menos ocho cocaleros muertos y 34 heridos en enfrentamientos con la Policía en Cochabamba]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/bolivia-al-menos-ocho-cocaleros-muertos-y-34-heridos-en-enfrentamientos-con-policia-en-cochaba</link>
    <description>
        <![CDATA[Tres manifestantes murieron en Bolivia por las heridas sufridas cuando policías y soldados reprimieron anoche a tiros una marcha de partidarios del ex presidente Evo Morales en Cochabamba, en el centro del país, informaron hoy autoridades, con lo que sube a ocho la cifra de víctimas en esa protesta.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Tres manifestantes murieron en Bolivia por las heridas sufridas cuando policías y soldados reprimieron anoche a tiros una marcha de partidarios del ex presidente Evo Morales en Cochabamba, en el centro del país, informaron hoy autoridades, con lo que sube a ocho la cifra de víctimas en esa protesta.</p>
        <p>El representante en Cochabamba de la Defensoría del Pueblo de Bolivia, Nelson Cox, dijo además a CNN en Español que otras 125 personas resultaron heridas y 110 manifestantes más fueron detenidos, en la que fue la jornada más violenta desde la renuncia y salida del país de Morales.</p>
        <p>La policía dijo que los manifestantes llevaban armas de fuego y objetos contundentes y que arrojaron bombas molotov a soldados y policías durante los enfrentamientos, y agregó que hubo varios heridos entre las fuerzas de seguridad.</p>
        <p>La violencia se inició sobre un puente que une el municipio de Sacaba con Cochabamba y luego de que un grupo de 400 productores cocaleros intentaran llegar al centro de Cochabamba.</p>
        <p>
        </p>
        <p>Militares y policías locales les impidieron el paso y trataron de convencerlos de que no avanzaran, pero las negociaciones colapsaron rápidamente y comenzaron los disturbios, informó CNN en Español.</p>
        <p>El comandante de la Policía en el Departamento de Cochabamba, Jaime Zurita, indicó que la institución sólo usó agentes químicos, aunque dijo que los militares tenían armamento letal.</p>
        <p>La Comisión Interamericana de Derechos Humanos (CISH) condenó el uso desproporcionado de la fuerza policial y militar en Cochabamba.</p>
        <p>"Las armas de fuego deben estar excluidas de los dispositivos utilizados para el control de las protestas sociales?, dijo en un comunicado.</p>
        <p>Zurita dijo que la policía se incautó de "petardos, hondas, palos con clavos, fierros, escopetas, bazucas artesanales, dinamitas y otros artefactos explosivos? que llevaban los cocaleros, y afirmó que se investigarán las causas de las muertes registradas.</p>
        <p>La situación en Bolivia se ha ido agudizando tras las elecciones en las que Morales fue reelegido para un cuarto mandato consecutivo, entre denuncias de irregularidades que luego fueron corroboradas por un informe de la Organización de Estados Americanos (OEA), que pidió repetir esos comicios.</p>
        <p>Morales renunció el domingo luego de que la policía se amotinara y que las Fuerzas Armadas lo presionaran para que dimitiera.</p>
        <p>Al día siguiente viajó a México en condición de asilado, no sin antes pedir a sus bases condenar lo que él considera un "golpe de Estado", que "se consumó" luego de que la senadora opositora Jeanine Áñez asumiera la Presidencia interina de Bolivia en una sesión legislativa sin quórum.</p>
        <p>Áñez le advirtió ayer a Morales que tiene cuentas pendientes con la Justicia si regresa a Bolivia, por un supuesto delito electoral y presuntos casos de corrupción de su Gobierno.</p>
        <p>Con las muertes en Cochabamba, el número de fallecidos en Bolivia desde el comienzo de la crisis subió a 21 mientras que el de los heridos supera los 500.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_2_1573901549.jpg">
                <figcaption>(AP).</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_3_1573901549.jpg">
                <figcaption>(AP).</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/bolivia-al-menos-ocho-cocaleros-muertos-y-34-heridos-en-enfrentamientos-con-policia-en-cochaba]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Sat, 16 Nov 2019 07:52:56 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_2_1573901549.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Protestas en Chile: un joven murió al caer de una estatua]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/protestas-en-chile-un-joven-murio-al-caer-de-una-estatua</link>
    <description>
        <![CDATA[Ocurrió en la Plaza Italia, en Santiago de Chile. Manifestantes denunciaron que carabineros continuaron lanzando gases lacrimógenos mientras el joven agonizaba en el suelo.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Un joven de 29 años murió este viernes tras caer de una estatua en la Plaza Italia de la capital chilena, Santiago de Chile, en una nueva jornada de protestas.</p>
        <p>El joven, quien fue identificado como Abel Acuña, habría fallecido tras caer desde el caballo de la estatua del general Baquedano, que se encuentra en la Plaza Italia, lo que hizo que sufriera convulsiones.</p>
        <p>Testigos citados por la emisora chilena Cooperativa cuestionaron la acción de los Carabineros, ya que a pesar de la presencia de equipos sanitarios, siguieron lanzando gases lacrimógenos cerca de donde se encontraba el joven.</p>
        <p>El diputado ecologista Félix González pidió un minuto de silencio oficial en el Congreso tras conocer los hechos, algo que fue respetado por las autoridades presentes, entre ellas el ministro general de la Presidencia, Felipe Ward.</p>
        <p>Las manifestaciones celebradas este viernes se llevaron a cabo después de que los partidos del Gobierno y la oposición de Chile, a excepción del Partido Comunista (PC), llegaran a un acuerdo histórico para lanzar un proceso constituyente inédito en el país, en respuesta a un mes de protestas contra la desigualdad social en la nación.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/chile_1573901230.jpg">
                <figcaption>La estatua desde donde cayó el joven fallecido (DPA).</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/protestas-en-chile-un-joven-murio-al-caer-de-una-estatua]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Sat, 16 Nov 2019 07:47:43 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/chile_1573901230.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Evo Morales: He cumplido con mi gestión, he cumplido con mi tarea, pero la lucha sigue]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/evo-morales-he-cumplido-con-mi-gestion-he-cumplido-con-mi-tarea-pero-lucha-sigue</link>
    <description>
        <![CDATA[Dijo que se siente “expresidente” y que tomó su decisión de renunciar porque "no quería que siguiera la violencia ejercitada por la derecha". “Renuncié para que no siguiera maltratando la derecha primero racista, luego fascista y ahora golpista", sostuvo.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>El exmandatario de Bolivia Evo Morales afirmó este viernes que se siente "expresidente" tras presentar su dimisión y ha subrayado que ha "cumplido" con su gestión, pero "la lucha sigue".</p>
        <p>"Yo me siento Evo, me siento expresidente después de presentar mi renuncia", ha asegurado Morales durante una entrevista para la cadena CNN. "He cumplido con mi gestión, he cumplido con mi tarea, pero la lucha sigue", agregó.</p>
        <p>Morales destacó que si la Asamblea rechaza su dimisión, Bolivia "tendría dos presidentes: uno de facto, producto del golpe de Estado, y otro legal, constitucional, que sería Evo Morales".</p>
        <p>Asimismo, el exmandatario subrayó que no renunció "por cobarde", sino que lo hizo porque "no quería que siguiera la violencia ejercitada por la derecha".</p>
        <p>"Quiero que sepa el mundo entero que yo he cuidado permanentemente de que no haya muertos", ha señalado.</p>
        <blockquote>
            <p>"Yo renuncié para que no siguiera maltratando la derecha primero racista, luego fascista y ahora golpista", dijo y agregó que siente que ahora "son genocidas".</p>
        </blockquote>
        <p>Durante la entrevista, el expresidente lamentó que las Fuerzas Armadas del país son "cómplices de una dictadura y de lo que está pasando en este momento" en Bolivia.</p>
        <p>"Esta es la verdadera dictadura, cómo se vive con golpe de Estado. Ahora que sepan las nuevas generaciones que en una dictadura se vive con tantos muertos", indicó Morales, quien lamentó que "estén matando a mis hermanos".</p>
        <p>El expresidente también insistió en que ganó las elecciones celebradas el pasado 20 de octubre en primera vuelta. "A nosotros tanto nos acusaron de que éramos dictadura porque habíamos ganado tantas elecciones con más del 50 por ciento, del 60 por ciento. Las últimas elecciones ganamos en la primera vuelta. Ahora es la dictadura", agregó.</p>
        <p class="SubTitulo">Añez llama a México 'alcahuete' de Morales</p>
        <p>La autoproclamada presidenta interina de Bolivia, Jeanine Áñez, calificó este viernes al Gobierno de México de "alcahuete" de Morales tras concederle asilo, pero descartó que fuera a romper relaciones con el país.</p>
        <p>"Me parece una actitud macabra que el Gobierno de México esté pecando de cómplice de tanta barbarie y violencia en el país (...) Realmente me sorprende que el Gobierno de Andrés Manuel López Obrador esté pecando de alcahuete", afirmó Áñez, también en una entrevista para CNN.</p>
        <p>Áñez instó a Morales a dejar de "incentivar la violencia" y recalcó que está "peleando por nuestra democracia y usted no tiene derecho a venir a robarnos una elección".</p>
        <p>Al menos 16 personas murieron durante las protestas tras las elecciones en el país, nueve de ellos en Cochabamba, dos en La Paz, cuatro en Santa Cruz y una en Potosí.</p>
        <p>Morales dimitió el domingo después de que la auditoría de la Organización de Estados Americanos (OEA) confirmara "irregularidades" en las elecciones presidenciales del pasado 20 de octubre. La oposición había denunciado un "fraude gigantesco".</p>
        <p>A la dimisión de Morales se sumaron las de otros altos cargos, entre ellos los llamados a sustituirle conforme a la línea sucesoria trazada por la Constitución, por lo que Jeanine Áñez, en calidad de vicepresidenta segunda del Senado, asumió las riendas del país.</p>
        <p>Áñez ha prometido que se mantendrá en el poder sólo el tiempo que sea necesario para celebrar nuevas elecciones presidenciales, si bien ha aclarado que Morales no podrá competir en ellas, haciendo valer así el resultado del referéndum de 2017, que fue revertido por el Tribunal Constitucional.</p>
        <p>Morales y sus seguidores han calificado lo ocurrido de "golpe de Estado". En este sentido, ha revelado a Reuters que Estados Unidos le ofreció un avión para sacarlo de Bolivia y llevarlo a dónde quisiera. "Estoy seguro de que habría sido Guantánamo", ha bromeado.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/evo_morales_1573900884.jpg">
                <figcaption>Evo Morales (DPA).</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/evo-morales-he-cumplido-con-mi-gestion-he-cumplido-con-mi-tarea-pero-lucha-sigue]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Sat, 16 Nov 2019 07:41:53 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/evo_morales_1573900884.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Bolivia: abrupto giro en la política exterior tras casi 14 años]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/bolivia-abrupto-giro-en-politica-exterior-tras-casi-14-anos</link>
    <description>
        <![CDATA[El nuevo gobierno rompió relaciones con Venezuela y se alejó de Unasur y de Alba. Evo Morales condenó la represión a cocaleros que ayer dejó cinco muertos en Cochabamba.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>De la mano del gobierno de la autoproclamada presidenta interina, Jeanine Añez, Bolivia deja atrás casi 14 años de política exterior. La nueva canciller anunció ayer la ruptura de las relaciones con el gobierno de Nicolás Maduro, el alejamiento de la Unasur y el Alba y la salida de la brigada médica cubana del país en un giro de 180 grados respecto de la impronta del presidente renunciante Evo Morales.</p>
        <p>La canciller Karen Longaric dijo que Bolivia deja la Unasur porque en los hechos “el bloque ya no opera, ya no existe y no sirve’’.</p>
        <p>
        </p>
        <p>Agregó que “el gobierno de Bolivia se ha desvinculado del tratado del Alba’’ en referencia a la Alianza Bolivariana para los Pueblos de Nuestra América que impulsó el fallecido presidente de Venezuela, Hugo Chávez.</p>
        <p>Longaric anticipó, además, que la embajadora venezolana en Bolivia, Cris González, será declarada persona no grata. “Se dará un plazo para que salgan del país’’, dijo al acusar al personal diplomático del país caribeño “por haberse involucrado en asuntos internos’’ de Bolivia.</p>
        <p>La funcionaria, además, cesó a todos los embajadores en su país porque eran “operadores políticos’’, excepto al embajador en Perú y al representante ante la Santa Sede.</p>
        <p>En los próximos tres meses de gobierno de la presidenta interina Añez no se nombrarán embajadores, dijo.</p>
        <p>En tanto, la magistrada María Cristina Díaz fue nombrada presidenta del Tribunal Supremo de Justicia (TSJ), después de que José Antonio Revilla presentara su renuncia.</p>
        <p class="SubTitulo">
            <strong>Represión y muertes</strong>
        </p>
        <p>Evo Morales condenó la represión de grupos cocaleros cerca de Cochabamba que ayer dejó cinco muertos y llamó a las Fuerzas Armadas y a la Policía Boliviana a “que paren la masacre”.</p>
        <p>“Condeno y denuncio ante el mundo que el régimen golpista que tomó el poder por asalto en mi querida Bolivia reprime con balas de las FF.AA. y la Policía al pueblo que reclama pacificación y reposición del Estado de Derecho”, expresó Morales en Twitter.</p>
        <p>Al menos cinco personas murieron, al parecer manifestantes de grupos cocaleros, durante disturbios cerca de la ciudad boliviana de Cochabamba, donde hubo graves choques con la Policía y las Fuerzas Armadas de Bolivia.</p>
        <p>El representante en Cochabamba de la Defensoría del Pueblo de Bolivia, Nelson Cox, dijo que “penosamente tenemos cinco (muertos) en Sacaba.”</p>
        <p>El dirigente boliviano pidió a las Fuerzas Armadas y a la Policía Boliviana “que paren la masacre” porque “el uniforme de las instituciones de la Patria no puede mancharse con la sangre de nuestro pueblo”.</p>
        <p>“Ahora asesinan a nuestros hermanos en Sacaba, Cochabamba”, denunció Morales, quien se encuentra asilado en México.</p>
        <p class="SubTitulo">La OEA reconoce a Añez Pide “pacificar el país”</p>
        <p>
            <em>Enviará una misión para las nuevas elecciones.</em>
        </p>
        <p>La Organización de Estados Americanos (OEA) reconoció a la autoproclamada presidenta interina de Bolivia, Jeanine Añez, como máxima autoridad del país y adelantó que enviará una misión de “cooperación” de cara a las nuevas elecciones que el Gobierno en funciones se comprometió a celebrar para zanjar la crisis política. El secretario general del organismo, Luis Almagro, contó que habló vía telefónica con Añez, a quien se refirió como “presidenta del Gobierno provisional de Bolivia”, para transmitirle el apoyo del bloque hemisférico. “Acordamos el envío de una misión para la cooperación electoral previa a las elecciones y reiteramos el llamado a la pacificación del país”, expresó.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/styles/landscape_565_318/public/nota_periodistica/DATA_ART_4404030_1573872052.JPG">
                <figcaption>Reclamo. Seguidores de Evo Morales piden por su regreso. (AP)</figcaption>
            </figure>
        </section>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_4404071_1573872052.JPG">
                <figcaption>Gesto. Un manifestante se arrodilla frente a las fuerzas de seguridad. (AP)</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_4404030_1573872052.JPG">
                <figcaption>Reclamo. Seguidores de Evo Morales piden por su regreso. (AP)</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/bolivia-abrupto-giro-en-politica-exterior-tras-casi-14-anos]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Sat, 16 Nov 2019 00:08:00 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Mundo]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_4404071_1573872052.JPG" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>
