<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2019 21:00:12 -0300</lastBuildDate>
    <title>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/lo-ultimo</link>
    <description>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
    </description>
    <language>
        <![CDATA[es]]>
    </language>
    <copyright>
        <![CDATA[© 1996 - 2019 TODOS LOS DERECHOS RESERVADOS. ]]>
    </copyright>
    <ttl>
        <![CDATA[10]]>
    </ttl>
    <image>
        <url>https://cdnlrv.lavoz.com.ar/img/logos/lavoz.png</url>
        <title>
            <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/lo-ultimo</link>
    </image>
    <atom:link href="https://www.lavoz.com.ar/rss/rss_lavoz.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
        <title>
            <![CDATA[Martes con calor y humedad en Córdoba]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/videos/martes-con-calor-y-humedad-en-cordoba</link>
        <description>
            <![CDATA[Todo lo que tenés que saber te lo cuentan desde InfoClima.
            ]]>
        </description>
        <content:encoded>
            <![CDATA[<section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/video/calor-en-argentina_1569494006_1574121143.jpg">
                <figcaption>calor-en-argentina_1569494006_1574121143.jpg</figcaption>
            </figure>
        </section>
        <iframe src="https://api.vodgc.net/player/v2/embed/playerId/64MMVV1497035951/contentId/843756" frameborder="0" allowfullscreen width="100%" height="390" scrolling="no">
    </iframe>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/videos/martes-con-calor-y-humedad-en-cordoba]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 20:52:35 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/video/calor-en-argentina_1569494006_1574121143.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Grabois dijo que hay "cinismo del establishment" y cargó contra José Urtubey]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/grabois-dijo-que-hay-cinismo-del-establishment-y-cargo-contra-jose-urtubey</link>
    <description>
        <![CDATA[El dirigente social Juan Grabois criticó este lunes el "cinismo del establishment", al repudiar al directivo de la Unión Industrial (UIA) José Urtubey, que lo acusó de actuar en "beneficio propio" y consideró "muy difícil" el otorgamiento de un bono salarial de fin de año a los trabajadores.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>El dirigente social <a href="https://www.lavoz.com.ar/personas/juan-grabois" target="_blank">Juan Grabois</a> criticó este lunes el "cinismo del establishment", al repudiar al directivo de la <a href="https://www.lavoz.com.ar/categoria/temas-libres-10100" target="_blank">Unión Industrial</a> (UIA) José Urtubey, que lo acusó de actuar en "beneficio propio" y consideró "muy difícil" el otorgamiento de un bono salarial de fin de año a los trabajadores.</p>
        <p>Grabois, referente de la organización CTEP, tildó a Urtubey de "depredador ambiental" que "avala el trabajo esclavo y desmontó media Salta".</p>
        <p>"Que un depredador ambiental como José Urtubey diga que pienso 'en mi propio interés' por defender a los laburantes mientras acumula fortunas destruyendo el ambiente y negando el bono a los trabajadores, expresa el cinismo del establishment que en todo ve el reflejo de su mezquindad", sostuvo Grabois en su cuenta de Twitter.</p>
        <blockquote class="twitter-tweet">
            <p dir="ltr">Que un depredador ambiental como <a href="https://twitter.com/joseurtubeyok?ref_src=twsrc%5Etfw">@joseurtubeyok</a> diga que pienso "en mi propio interés" x defender a los laburantes mientras acumula fortunas destruyendo el ambiente y negando el bono a los trabajadores expresa el cinismo del establishment q en todo ve el reflejo de su mezquindad</p>
            <p>— Juan Grabois (@JuanGrabois) <a href="https://twitter.com/JuanGrabois/status/1196563809432932352?ref_src=twsrc%5Etfw">November 18, 2019</a>
        </p>
    </blockquote>
    <p>Añadió que "el Urtubey que se queja de mis modales es el que niega el bono a los trabajadores, el que avala el trabajo esclavo, el que desmontó media Salta para abastecer su empresa Celulosa Argentina, el de los actos con (Mauricio) Macri y la narcopolítica, o el que contaminó el Paraná con diclorofenol?".</p>
    <ul>
        <li>
            <a href="https://www.lavoz.com.ar/politica/para-grabois-si-gobierno-de-macri-sigue-avalando-dictadura-de-bolivia-sera-complice" target="_blank">
            <strong>Para Grabois, si el gobierno de Macri sigue "avalando la dictadura" de Bolivia, será "cómplice"</strong>
        </a>
    </li>
</ul>
<a href="https://www.lavoz.com.ar/personas/jose-urtubey" target="_blank">José Urtubey</a> -hermano del gobernador de Salta, Juan Manuel Urtubey- dijo hoy que Grabois está "buscando su propio beneficio" y estimó que "el margen es muy difícil" para que se otorgue un bono salarial extra a los trabajadores para este fin de año.
<p>También dijo el empresario por radio La Red que las industrias terminan 2019 en "un desastre que era anunciado". Y advirtió que "la prioridad" del próximo Gobierno debe estar puesta en "créditos productivos" para darle "un cebador a la economía para encenderla".</p>
<section class="type:slideshow">
    <figure>
        <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_28_1574120743.jpg">
        <figcaption>Juan Grabois cargó contra la UIA y José Urtubey. (DyN/Archivo)</figcaption>
    </figure>
</section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/grabois-dijo-que-hay-cinismo-del-establishment-y-cargo-contra-jose-urtubey]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 20:47:37 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_28_1574120743.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Alberto y Cristina Fernández se reunieron para definir el Gabinete]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/alberto-y-cristina-fernandez-se-reunieron-para-definir-gabinete</link>
    <description>
        <![CDATA[El encuentro se realizó en el departamento de la senadora nacional, ubicado en Recoleta. También participó Máximo Kirchner.
        Alberto Fernández y Cristina Fernández mantuvieron en la tarde de este lunes un encuentro en el departamento de la expresidente ubicado en el porteño barrio de Recoleta. La electa vicepresidenta regresó al país el domingo, después de haber estado en La Habana, Cuba, desde el 1 de noviembre, adonde había viajado por séptima vez en el año para ver a su hija Florencia Kirchner, quien se encuentra desde marzo pasado bajo tratamiento médico.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>
        <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/alberto-fernandez" target="_blank">Alberto Fernández</a> y <a href="https://www.lavoz.com.ar/personas/cristina-fernandez" target="_blank">Cristina Fernández</a> mantuvieron en la tarde de este lunes un encuentro en el departamento de la expresidente ubicado en el porteño barrio de Recoleta. La electa vicepresidenta regresó al país el domingo, después de haber estado en La Habana, Cuba, desde el 1 de noviembre, adonde había viajado por séptima vez en el año para ver a su hija Florencia Kirchner, quien se encuentra desde marzo pasado bajo tratamiento médico.</p>
        <p>La reunión se llevó adelante sin que se realizaran comentarios desde las oficinas de prensa de la fórmula presidencial ganadora el 27 de octubre, en primera vuelta.</p>
        <p>De esa reunión participó también el diputado Máximo Kirchner, referente de La Cámpora y sobre quien se auspicia un rol protagónico en la bancada del peronismo. </p>
        <ul>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/arzobispo-de-plata-cuestiono-a-alberto-fernandez-por-su-intencion-de-legalizar-aborto" target="_blank">
                <strong>El arzobispo de La Plata cuestionó a Alberto Fernández por su intención de legalizar el aborto</strong>
            </a>
        </li>
        </ul>A pesar del silencio del entorno del electo presidente, en los últimos días se había especulado con la reunión de esta tarde. No es mucho el tiempo que queda para el 10 de diciembre y sobran las especulaciones tanto sobre posibles medidas a impulsar como respecto a cómo quedará conformado el futuro Gabinete.
         
        
        En el intercambio entre ambos no sólo se abordaron los nombres para el próximo Gabinete, que ya tienen "casi cerrado", sino que además se delineó el esquema para los bloques legislativos del Frente de Todos en el Senado y en Diputados.
         
        Así, a la presidencia de Sergio Massa de la Cámara de Diputados podría sumarse la titularidad de Máximo Kirchner del interbloque que el peronismo conformaría en la Cámara baja.
        
        <p>Alberto Fernández insistió en campaña en relación a la comunión de ideas y objetivos que comparte con las dos veces presidenta de la Nación. “Somos uno”, ha dicho en varias oportunidades. No obstante, también se ocupó de remarcar que es suya la responsabilidad de elegir a sus colaboradores y ministros.</p>
        <p>
        </p>
        <p>De acuerdo a lo ocurrido en los últimos días, se desprende, por ejemplo, que el diputado nacional Daniel Arroyo será el próximo ministro de Desarrollo Social. Alberto Fernández y Arroyo presidieron el viernes pasado la primera reunión de trabajo del Consejo Federal Argentina contra el Hambre, ámbito que reunió a empresarios, sindicalistas, representantes de la Iglesia Católica, sectores del ruralismo y dirigentes de movimientos sociales.</p>
        <p>También se apuesta a que Felipe Solá esté al frente del ministerio de Relaciones Exteriores. El exgobernador de Buenos Aires acompañó a Fernández en todos los viajes al exterior realizados desde antes de las Paso y ya como presidente electo.</p>
        <ul>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/politica/alberto-fernandez-dijo-que-en-argentina-hay-inflacion-autoconstruida" target="_blank">
                <strong>Alberto Fernández dijo que en Argentina hay "inflación autoconstruida"</strong>
            </a>
        </li>
        </ul>A Guillermo Nielsen, en tanto, lo espera un puesto de alta responsabilidad en el área económica. El exsecretario de Finanzas del gobierno de Néstor Kirchner figura en las reuniones que Alberto Fernández mantiene con distintos sectores productivos, económicos y financieros.
        <p>Santiago Cafiero y el camporista Wado de Pedro son otros dos dirigentes que tendrán puestos clave en el futuro Gobierno.</p>
        <p>Otro detalle: Alberto Fernández fue a la reunión con Cristina Fernández en el Instituto Patria sin sus colaboradores habituales.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_27_1574118514.jpg">
                <figcaption>Alberto Fernández y Cristina se reunieron este lunes para definir el Gabinete. (AP/Archivo)</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_26_1574118514.jpg">
                <figcaption>Cristina y Alberto Fernández también hablaron de las problemáticas latinoamericanas. (AP/Archivo)</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/alberto-y-cristina-fernandez-se-reunieron-para-definir-gabinete]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 20:16:09 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_27_1574118514.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Caso Saldaño: la Corte Suprema de EE.UU. rechazó su caso y sería ejecutado]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/sucesos/caso-saldano-corte-suprema-de-eeuu-rechazo-su-caso-y-seria-ejecutado</link>
    <description>
        <![CDATA[La última opción que tenía el cordobés Víctor Saldaño de evitar ser condenado a muerte en el estado de Texas quedó desestimada. Este lunes, la Corte Suprema de Estados Unidos rechazó revisar su caso en el que fue sentenciado por por el crimen de un comerciante durante un robo, ocurrido en 1995. De esta manera, sólo restaría fijarse la fecha de la ejecución de Saldaño.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>La última opción que tenía el cordobés <a href="https://www.lavoz.com.ar/categoria/temas-libres-10140" target="_blank">Víctor Saldaño</a> de evitar ser condenado a muerte en el estado de Texas quedó desestimada. Este lunes, la Corte Suprema de Estados Unidos rechazó revisar su caso en el que fue sentenciado por por el crimen de un comerciante durante un robo, ocurrido en 1995. De esta manera, sólo restaría fijarse la fecha de la ejecución de Saldaño.</p>
        <p>El abogado Jonathan Miller, que representa los intereses de la Cancillería argentina ante los tribunales estadounidenses, <a href="https://www.lanacion.com.ar/seguridad/la-corte-eeuu-rechazo-tomar-caso-saldano-nid2307418" target="_blank">confirmó hoy a <strong>La Nación</strong>
    </a>: "Certiorari fue denegado; la Corte no va a tomar el caso".</p>
    <p>De esta manera, solo resta que la defensa del acusado pida clemencia y que las autoridades norteamericanas decidan ejecutar la sentencia por medio de una inyección letal.</p>
    <p>Desde el entorno del cordobés tenían en claro que era una posibilidad remota que la Corte Suprema tomara su caso. "Como aquella vez que anuló el primer juicio (por racismo), ahora denegó la última instancia de apelación", explicó Lidia Guerrero <a href="https://www.cadena3.com/noticia/sociedad/la-corte-de-eeuu-rechazo-el-caso-saldano-y-seria-ejecutado_246407" target="_blank">en declaraciones a <strong>Cadena 3</strong>
</a>.</p>
<p>
</p>
<blockquote>
    <p>"Por mi parte estoy muy tranquila y agradecida a todas las gestiones que se hicieron. Se comprobó cómo opera el sistema de Texas para aplicar la pena de muerte. Si hace caso o no Estados Unidos, es responsabilidad y cada cual sabe lo que hace", agregó Guerrero.</p>
</blockquote>
<p>
</p>
<p>Por el homicidio de Paul Ray King, Saldaño ya fue condenado dos veces por la Justicia de Texas. King era un vendedor de computadoras que fue asesinado en noviembre de 1995 por el cordobés y un cómplice mexicano Jorge Chávez para robarle un reloj y 50 dólares. El hecho ocurrió en las afueras de las ciudad de Plano, en condado de Collin (en el noreste de Texas). Saldaño fue detenido con el arma homicida en su poder y el reloj de la víctima. En tanto, Chávez confesó el hecho y evitó la condena de muerte.</p>
<ul>
    <li>
        <a href="https://www.lavoz.com.ar/categoria/temas-libres-10140" target="_blank">
        <strong>Todo sobre el caso Saldaño</strong>
    </a>
</li>
</ul>
<p>El primero de esos fallos habia sido anulado por la Corte Suprema de Justicia de Estados Unidos, al entender que se utilizó un criterio racista para dictar la sentencia.</p>
<section class="type:slideshow">
    <figure>
        <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/victor-saldano_1555696751_1574117322.jpg">
        <figcaption>Víctor Saldaño, condenado a muerte por un asesinato en 1995. (La Voz/Archivo)</figcaption>
    </figure>
    <figure>
        <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/Saldano-junto-a-su-madre_1555624597_1574117322.jpg">
        <figcaption>Guerrero, madre de Saldaño, en una de sus visitas en una cárcel en Estados Unidos. (La Voz/Archivo)</figcaption>
    </figure>
    <figure>
        <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/lidia_1560475200_1574117322.jpg">
        <figcaption>Lidia Guerrero agradeció el acompañamiento en el proceso, aunque el esfuerzo no alcanzó. (La Voz/Archivo)</figcaption>
    </figure>
</section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/sucesos/caso-saldano-corte-suprema-de-eeuu-rechazo-su-caso-y-seria-ejecutado]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 19:53:59 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/victor-saldano_1555696751_1574117322.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Colegios confesionales rechazan el debate por la reforma de la ESI]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/colegios-confesionales-rechazan-debate-por-reforma-de-esi</link>
    <description>
        <![CDATA[El Consejo Católico para la Educación cuestiona la forma y el contenido del tratamiento de la reforma de la Ley de Educación Sexual Integral en la Cámara de Diputados de la Nación. Este martes martes enviará su posición a las escuelas católicas de Córdoba.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>El <a href="https://www.educarjuntos.net/" target="_blank">Consejo Católico para la Educación de Córdoba</a> adelantó este lunes cuestionará la reforma de la Ley Nacional de Educación Sexual Integral (ESI). Lo hará a través de un comunicado que enviará este martes a entidades educativas cordobesas. La eventual reforma se discutirá el miércoles en la Cámara de Diputados de la Nación.</p>
        <p>La misiva que recibirán los colegios católicos de Córdoba rechaza el contenido y la forma de la pretendida reforma. “El proyecto propone desconocer a la familia como agente natural y primario de educación de sus hijos contrariando así un principio reconocido en los tratados internacionales de Derechos Humanos, en la Constitución Nacional y en la Constitución de nuestra provincia”, señala el comunicado del Consejo.</p>
        <ul>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/ana-carolina-parma-profundizamos-educacion-sexual-desde-mirada-cristiana" target="_blank">
                <strong>Ana Carolina Parma: “Profundizamos la educación sexual desde la mirada cristiana”</strong>
            </a>
        </li>
        <li>
            <strong>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/buscan-profesionalizar-catequistas-de-colegios-catolicos" target="_blank">Buscan profesionalizar a los catequistas de colegios católicos</a>
            </strong>
        </li>
    </ul>
    <p class="TextoDestacado">Además, el Consejo advierte que el “derecho de la familia implica la garantía de los padres a ser previamente informados sobre los contenidos y los materiales de la educación sexual y a que la misma sea acorde a sus principios morales y religiosos”.</p>
    <p>El documento destaca que si el proyecto es aprobado “se estarán violando” las garantías que tienen los padres. Y pone el acento en el peligro que implicaría la supuesta pérdida de decisión por parte de la familia.</p>
    <blockquote>
        <p>“La autoridad de turno estará facultada para imponer su ideología y problematizar a niños y adolescentes con criterios no compartidos por la familia, además de ser contrarios al proyecto educativo católico que llevó a ustedes a elegir el colegio de sus hijos”, plantea el la entidad.</p>
    </blockquote>
    <p class="TextoDestacado">Para el Consejo, se trataría de una “imposición” que rompería el principio democrático de respeto a la diversidad que está en la base de la ley que se busca reformar.</p>
    <p>En el escrito, interpretan que no es correcto el procedimiento mediante el cual se discutirá la reforma de la ley. “Lamentamos también el modo de proceder en relación a los plazos y al momento para tratar el proyecto, que parece llevará a evitar el debate público de los ciudadanos sobre el tema”, dice el texto.</p>
    <section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_2665615_1574115613.jpg">
            <figcaption>Derecho a decidir. Es el que reclaman desde el Consejo para las familias. (Javier Ferreyra).</figcaption>
        </figure>
    </section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/colegios-confesionales-rechazan-debate-por-reforma-de-esi]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 19:46:34 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_2665615_1574115613.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Prometen reparaciones para evitar desbordes cloacales en zona de hospitales]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/prometen-reparaciones-para-evitar-desbordes-cloacales-en-zona-de-hospitales</link>
    <description>
        <![CDATA[La Municipalidad de Córdoba comunicó que frenó un derramamiento cloacal. Había comenzado el domingo en la zona del Polo Sanitario. Las obras de reparación fueron demoradas por inconvenientes para la adquisición de materiales.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>La Municipalidad de Córdoba comunicó este lunes que frenó un <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/cloacas-0" target="_blank">derramamiento cloacal</a> que comenzó el domingo en la zona del Polo Sanitario.</p>
        <p class="TextoDestacado">Desde el Palacio 6 de Julio informaron que las obras de reparación fueron demoradas por inconvenientes para la adquisición de materiales.</p>
        <p>En el Polo Sanitario se concentran cuatro hospitales públicos de la Provincia: <strong>el Hospital de Niños de la Santísima Trinidad, el San Roque, el Rawson y el Oncológico (en las cercanías está también la Fundación Oncológica)</strong>.</p>
        <ul>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/galerias/explotaron-cloacas-frente-polo-sanitario" target="_blank">
                <strong>En fotos: Explotaron las cloacas frente el Polo Sanitario</strong>
            </a>
        </li>
    </ul>
    <p>Fuentes de la gestión comunal aseguraron que se trabajó el domingo y el lunes para controlar la afluencia de líquidos.</p>
    <blockquote>
        <p>“Hay una cámara rota. No se trata de una obstrucción. Se van a realizar acciones de reparación en la zona”, anticiparon desde el municipio.</p>
    </blockquote>
    <p>La Dirección de Redes Sanitarias y Gas, que depende de la Secretaría de Infraestructura Municipal, fue el área encargada de realizar los trabajos para detener las emanaciones.</p>
    <p>“El martes se dará continuidad a los trabajos para arreglar de manera definitiva la cámara séptica que se averió”, aseguraron en la jornada fuentes del municipio.</p>
    <ul>
        <li>
            <a href="https://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/alberdi-vecinos-alertados-por-una-laguna-de-cloacas" target="_blank">
            <strong>Alberdi: vecinos alertados por una laguna de cloacas</strong>
        </a>
    </li>
</ul>
<p>Desde la ciudad estimaban este lunes que las tareas en el área no iban a presentar mayores complicaciones. </p>
<blockquote>
    <p>“Es un trabajo que va a requerir algunas horas y, por ahora, no se ha determinado ningún corte de tráfico”, informaron ayer en la Municipalidad.</p>
</blockquote>
<p>En octubre de 2017, el municipio atendió otro desborde que, según manifestaron funcionarios en aquel momento, fue producto de acciones vandálicas que afectaron los conductos. </p>
<section class="type:slideshow">
    <figure>
        <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/7b95d800-c033-4b4a-9ea9-10f876265213_1574090897_1574116581.jpg">
        <figcaption>Cloaca. Se formó un canal de líquidos cloacales en la zona del Polo Sanitario. (Ramiro Pereyra).</figcaption>
    </figure>
</section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/prometen-reparaciones-para-evitar-desbordes-cloacales-en-zona-de-hospitales]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 19:42:20 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/7b95d800-c033-4b4a-9ea9-10f876265213_1574090897_1574116581.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[El presidente Macri saludó a los cordobeses, tras pasar el fin de semana largo en Sierras Chicas]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/presidente-macri-saludo-a-cordobeses-tras-pasar-fin-de-semana-largo-en-sierras-chicas</link>
    <description>
        <![CDATA[El presidente Mauricio Macri pasó el fin de semana largo en Córdoba. Esta vez, el mandatario eligió la ciudad de Villa Allende para descansar con su familia y compartió tiempo con el intendente local, Eduardo Romero, su par de Mendiolaza, Eduardo Romero, y el empresario Manuel Tagle.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>El presidente Mauricio Macri pasó el fin de semana largo en Córdoba. Esta vez, el mandatario eligió la ciudad de Villa Allende para descansar con su familia y compartió tiempo con el intendente local, Eduardo Romero, su par de Mendiolaza, Eduardo Romero, y el empresario Manuel Tagle.</p>
        <p>Macri utilizó su cuenta en Twitter para saludar a los cordobeses, los habitantes del bastión electoral que tiene desde 2015.</p>
        <blockquote class="twitter-tweet">
            <p dir="ltr">Gracias queridos cordobeses por este maravilloso fin de semana que pasamos juntos en su provincia. Siempre estaré agradecido por tanto cariño!!</p>
            <p>— Mauricio Macri (@mauriciomacri) <a href="https://twitter.com/mauriciomacri/status/1196540382751969280?ref_src=twsrc%5Etfw">November 18, 2019</a>
        </p>
    </blockquote>
    <p>El presidente, que vive su último fin de semana en el cargo (entregará el poder a Alberto Fernández este 10 de diciembre), se alojó en un <a href="https://www.lavoz.com.ar/politica/macri-en-cordoba-almuerzo-descanso-y-formula-uno" target="_blank">hotel boutique de Villa Allende, jugó al golf y disfrutó por televisión de la frenética carrera de Fórmula 1</a> que se corrió en Brasil.</p>
    <p>
    </p>
    <p class="SubTitulo">Estadía</p>
    <p>El Presidente estuvo en Córdoba desde el viernes.</p>
    <p>El sábado jugó al golf junto a Eduardo “el Gato” Romero, intendente de esa ciudad; el empresario Manuel Tagle, anfitrión de la escapada presidencial; y su asesor y estrecho colaborador José Torello.</p>
    <p>El domingo a la mañana, durante cuatro horas, el cuarteto recorrió los 18 hoyos de la cancha ubicada en el country El Torreón, inaugurada recientemente y que se encuentra a la vera de la avenida Tissera, en Mendiolaza. Las duplas fueron Macri y Tagle; Romero y Torello.</p>
    <p>Al grupo se le había sumado Salibi, quien siguió el recorrido en un carro eléctrico.</p>
    <p>Después del mediodía, Salibi abrió el edificio municipal para recibir al Presidente, que se mostró en bermudas.</p>
    <p class="SubTitulo">Reposeras</p>
    <p>
    </p>
    <p>El sábado, en el ingreso a El Torreón, un grupo de 13 vecinos se convocó para protestar contra la presencia de Macri.</p>
    <p>Los manifestantes se mostraron recostados en reposeras, en alusión al cruce que meses atrás el Presidente mantuvo con un intendente tucumano, quien lo apodó “domador de reposeras”.</p>
    <section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_25_1574116196.jpg">
            <figcaption>Macri pasó su último fin de semana largo como presidente en Córdoba. (DPA/Archivo)</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/WhatsApp_Image_2019-11-17_at_16.44.48_1574022304_1574115839.jpeg">
            <figcaption>Macri y compañía, viendo la carrera de Fórmula 1.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/reposeras_1574022304_1574115839.jpg">
            <figcaption>Vecinos de Mendiolaza y su "reposerazo" en contra de la presencia de Macri en esa localidad. </figcaption>
        </figure>
    </section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/presidente-macri-saludo-a-cordobeses-tras-pasar-fin-de-semana-largo-en-sierras-chicas]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 19:26:27 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_25_1574116196.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Estiman millonarias pérdidas por las protestas en Bolivia]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/estiman-millonarias-perdidas-por-protestas-en-bolivia</link>
    <description>
        <![CDATA[Los sectores más afectados en esa región son el comercio, la industria, la minería, la construcción, el transporte, los servicios y la exportación, que están en una "situación altamente crítica".
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Empresarios de Cochabamba y transportistas de La Paz estimaron este lunes que perdieron respectivamente 233,83 y 8,68 millones de dólares por las protestas derivadas de las elecciones del 20 de octubre pasado en Bolivia.</p>
        <p>Asimismo, las huelgas y los bloqueos de rutas perjudicaron a unos 100 mil pequeños productores y comerciantes de El Alto, ciudad aledaña a La Paz, según una entidad que los agrupa.</p>
        <p>"En un cálculo preliminar que se ha hecho, haciendo una referencia al PIB departamental, se calcula una pérdida aproximada de 1.617 millones de bolivianos", equivalentes a 233,83 millones de dólares, afirmó el presidente de la Federación de Entidades Empresariales Privadas de Cochabamba (FEPC), Javier Bellot.</p>
        <p>Los sectores más afectados en esa región son el comercio, la industria, la minería, la construcción, el transporte, los servicios y la exportación, que están en una "situación altamente crítica", dijo Bellot en rueda de prensa, según la agencia noticiosa estatal ABI.</p>
        <p>
        </p>
        <p>En tanto, el secretario ejecutivo de la Central Única de Transporte Urbano de Pasajeros (Cutup), Freddy Quispe, aseguró que ese sector perdió 60 millones de bolivianos (unos 8,68 millones de dólares) solo en el departamento La Paz "desde el inicio del paro cívico (el 28 de octubre) hasta la fecha".</p>
        <blockquote>
            <p>Quispe agregó que de los más de 45 mil afiliados a la Cutup en el departamento La Paz, 80 por ciento "no está trabajando porque las calles aún están bloqueadas y, además, hay desabastecimiento de gasolina", en tanto solo prestan servicio los vehículos que funcionan a gas.</p>
        </blockquote>
        <p>Por otra parte, el presidente del Consejo Nacional de Productores y Comercializadores de Bolivia (Conprobol), Javier Flores, denunció que las protestas perjudican a por lo menos 100.000 productores en El Alto, "entre textiles, confeccionistas, zapateros, artesanos, de metalmecánica, gremiales, comerciantes, que no pueden trabajar".</p>
        <blockquote>
            <p>"Los comerciantes estamos secuestrados, no podemos circular en El Alto, está muy grave ese tema", advirtió Flores.</p>
        </blockquote>
        <p>Las protestas comenzaron en Bolivia en la noche del 20 de octubre, al interrumpirse el escrutinio de las elecciones generales de ese día, y fueron agravándose sucesivamente a partir de la proclamación de la reelección del presidente Evo Morales, las denuncias de fraude en el escrutinio, el inicio del paro cívico y la renuncia del mandatario.</p>
        <p class="SubTitulo">Más sobre la crisis en Bolivia</p>
        <ul>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/mundo/evo-morales-dijo-que-retira-su-candidatura-pero-que-debe-terminar-su-mandato" target="_blank">
                <strong>Evo Morales dijo que retira su candidatura pero que debe terminar su mandato</strong>
            </a>
        </li>
        <li>
            <a href="https://www.lavoz.com.ar/opinion/bolivia-explicable-y-predecible-crisis" target="_blank">Bolivia, la explicable y predecible crisis</a>
        </li>
        <li>
            <a href="https://www.lavoz.com.ar/mundo/bolivia-anez-dara-salvoconductos-a-asilados-en-embajada-de-mexico" target="_blank">Bolivia: Áñez dará salvoconductos a los asilados en la embajada de México</a>
        </li>
        <li>
            <a href="https://www.lavoz.com.ar/videos/tensa-entrevista-que-evo-morales-le-dio-a-un-periodista-de-bbc" target="_blank">La tensa entrevista que Evo Morales le dio a un periodista de la BBC</a>
        </li>
        <li>
            <a href="https://www.lavoz.com.ar/mundo/evo-morales-teme-una-guerra-civil-y-dice-que-hay-paramilitares-organizados" target="_blank">Evo Morales teme una guerra civil y dice que hay paramilitares organizados</a>
        </li>
    </ul>
    <section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/styles/landscape_565_318/public/nota_periodistica/ObtenerFoto_24_1574114623.jpg">
            <figcaption>Bolivia no encuentra calma, tras las elecciones de octubre. (AP)</figcaption>
        </figure>
    </section>
    <section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_23_1574114623.jpg">
            <figcaption>Las protestas en Bolivia se sostienen y generan pérdidas millonarias. (AP)</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_24_1574114623.jpg">
            <figcaption>Bolivia no encuentra calma, tras las elecciones de octubre. (AP)</figcaption>
        </figure>
    </section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/estiman-millonarias-perdidas-por-protestas-en-bolivia]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 19:05:35 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_23_1574114623.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[El probiótico antienvejecimiento que surgió del Conicet]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/ciencia/probiotico-antienvejecimiento-que-surgio-del-conicet</link>
    <description>
        <![CDATA[En un modelo animal, Roberto Grau descubrió que el Bacillus subtilis aumenta la longevidad, entre otros beneficios. Con una empresa de Rosario se creó un suplemento nutricional que "es mejor que el aceite de cannabis", dice el investigador.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Como muchos investigadores argentinos que dedican décadas a la ciencia básica, Roberto Grau nunca imaginó que su trabajo terminaría en un producto que probablemente mejore la vida de las personas.</p>
        <p>“Siempre esta esa idea en la cabeza, pero es difícil concretarla”, dice Grau, investigador del <a href="https://www.conicet.gov.ar/descubren-bacteria-intestinal-probiotica-relacionada-con-la-longevidad/" target="_self">Conicet</a> y de la Universidad Nacional de Rosario (UNR).</p>
        <p>Invitado por una empresa de nutrción natural, hace unos días estuvo en Córdoba presentando un suplemento nutricional a base de <em>Bacillus subtilis</em>, la bacteria probiótica que investigó por años.</p>
        <p>El hallazgo más resonante que hizo fue en 2017, cuando demostró que este microorganismo retarda el envejecimiento. <a href="http://www.nature.com/articles/ncomms14332" target="_blank">El trabajo</a> se publicó en la revista <strong>Nature Communications</strong> y fue firmado por varios integrantes del laboratorio de Grau.</p>
        <p>Pero, atentos, que para el experimento utilizó como modelo el <em>Caenorhabditis elegans</em>, un nematodo (una especie de gusano de unos pocos milímetros). No son humanos, pero Grau explica que se trata de un modelo animal que utiliza la ciencia para realizar estudios de <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/longevidad" target="_self">longevidad</a> porque conserva un mecanismo genético regulador del envejecimiento similar al de las personas.</p>
        <p>Además de alargarle la vida al nematodo (habitualmente vive 20 días, pero gracias al probiótico logró vivir 32), tiene el efecto de mantener la vitalidad. “Esto extrapolado a humanos significaría vivir más allá de los 120 años con una vitalidad de una persona de 50 años”, asegura Grau.</p>
        <p>
        </p>
        <p class="SubTitulo">Sabiduría nipona</p>
        <p>Los japoneses podrían no estar tan asombrados con este hallazgo, ya que desde hace siglos utilizan esta bacteria para elaborar <em>natto</em>, una comida de porotos de soja fermentados por el <em>Bacillus subtilis</em>. “Es fea, pero ellos le atribuyen ser responsable de la longevidad y de la buena salud, por eso la comen”, explica Grau.</p>
        <p>Justamente, el científico rosarino decidió enfocarse en este bacilo tras un posdoctorado en el exterior donde tomó contacto con colegas japoneses que le hablaron de este microorganismo.</p>
        <p>Ya se sabía que esta bacteria producía un efecto beneficioso sobre la inmunidad innata, una salvaguarda para infecciones, para el cáncer y para enfermedades neurodegenerativas.</p>
        <p>Pero Grau también identificó los genes de la bacteria que están implicados en regular genes del hospedador (nematodo o humano) que llevan al aumento de la longevidad. Esos fragmentos de ADN son los mismos que intervienen en las personas que logran vivir más de 100 años, según otros estudios.</p>
        <p>Y también demostró, siempre en modelos animales, que el <em>Bacillus subtilis</em> actúa como neuroprotector contra enfermedades como párkinson y alzhéimer.</p>
        <p class="TextoDestacado">“En humanos, tenemos buenos resultados en pacientes con diabetes que no responden a la metformina, la droga habitual para tratar esta enfermedad”, asegura Grau, quien ahora espera poder realizar más estudios en personas.</p>
        <p class="SubTitulo">
        </p>
        <p class="SubTitulo">Suplemento natural</p>
        <p>Mientras tanto, con toda esta base científica, Grau decidió desarrollar un suplemento nutricional con el probiótico que se comercializa con el nombre de Kyojin. Parte de las ganancias se la llevan el Conicet y la Universidad Nacional de Rosario.</p>
        <p>
        </p>
        <p class="SubTitulo">Mejor que el cannabis</p>
        <p>
            <em>Bacillus subtilis</em> forma esporas, células muy resistentes al calor, al frío y a otras variables, con lo cual se puede agregar al mate, al yogur y a cualquier alimento.</p>
            <p>Una vez en el hospedador, las esporas colonizan la mucosa intestinal y generan un biofilm, una comunidad de bacterias. “Estas colonias del probiótico son como una fábrica que produce compuestos beneficiosos”, asegura Grau.</p>
            <p>El suplemento se puede tomar en forma de gotas que pueden agregarse a cualquier comida. A su vez, Grau asegura que hay varias empresas rosarinas interesadas en enriquecer sus productos con <em>Bacillus subtilis</em>.</p>
            <p>“En algunos casos, es mejor que el aceite de cannabis, que ahora se utiliza mucho. Ese aceite es un compuesto químico, pero en este caso es un organismo vivo que coloniza el sistema digestivo y comienza a producir varios compuestos beneficiosos”, comenta Grau.</p>
            <section class="type:slideshow">
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/styles/landscape_565_318/public/nota_periodistica/3.-Biofilm-Bacillus-subtilis-3_1574101821.jpg">
                    <figcaption>Biofilms. Biofilms de diferentes cepas de B. subtilis silvestres desarrollados sobre un medio de cultivo sólido. (Conicet).</figcaption>
                </figure>
                <figure>
                    <img src="http://publicadord7.lavozdelinterior.net/sites/default/files/file_attachments/nota_periodistica/probiotico-kyojin-bacillus-subtilis_1574102097.jpg">
                    <figcaption>probiotico-kyojin-bacillus-subtilis_1574102097.jpg</figcaption>
                </figure>
            </section>
            <section class="type:slideshow">
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/Foto-1-cyt-Lab-Dr-Grau-UNR-CONICET_1574101821.jpg">
                    <figcaption>Equipo. El doctor Roberto Grau (centro), investigador del Conicet y de la UNR, con integrantes de su laboratorio. (Agencia Cyta-Fundación Leloir)</figcaption>
                </figure>
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/3.-Biofilm-Bacillus-subtilis-3_1574101821.jpg">
                    <figcaption>Biofilms. Biofilms de diferentes cepas de "Bacillus subtilis" silvestres desarrollados sobre un medio de cultivo sólido. (Conicet)</figcaption>
                </figure>
            </section>]]>
        </content:encoded>
        <guid isPermaLink="true">
            <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/ciencia/probiotico-antienvejecimiento-que-surgio-del-conicet]]>
        </guid>
        <pubDate>
            <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 18:43:34 -0300]]>
        </pubDate>
        <dc:creator>
            <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
        </dc:creator>
        <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/Foto-1-cyt-Lab-Dr-Grau-UNR-CONICET_1574101821.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
    </item>
    <item>
        <title>
            <![CDATA[Río Tercero No Durmai: todo un fenómeno ]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/regionales/rio-tercero-no-durmai-todo-un-fenomeno</link>
        <description>
            <![CDATA[Se transformó, hace años, en el principal evento cultural de esa ciudad. Asombra su convocatoria pero sobre todo su sentido: es gratis para el público y un centenar de bandas y músicos actúan sin cobrar. La plaza se repleta durante tres noches. Este año, acaba de repetirse, otra vez.
            ]]>
        </description>
        <content:encoded>
            <![CDATA[<p>Otra vez la plaza principal de la ciudad quedó colmada de gente durante tres tardes y tres noches.</p>
            <p>Otra vez, más de un centenar de grupos y solistas hicieron música de todos los géneros, llegando desde diferentes ciudades cordobesas, sin cobrar un peso.</p>
            <p>Otra vez, hubo arte callejero, teatro y danzas. Otra vez, casi un centenar de artesanos atrajeron las miradas del público desde sus stands en el corazón de esa plaza. </p>
            <p>
            </p>
            <p>Es que otra vez el "Río Tercero No Durmai" cumplió su meta. El encuentro cultural que nació casi como un accidente hace 19 años, como una iniciativa ideada entre unos pocos amigos ligados al arte, se transformó hace tiempo ya en el principal evento cultural de la ciudad. </p>
            <p class="TextoDestacado">En 19 años sólo creció. Y la ciudad lo hizo suyo. Miles de personas lo vivieron, otra vez, entre viernes, sábado y domingo pasados. </p>
            <p class="TextoDestacado">
            </p>
            <p>Hasta sus promotores se asombran cada año. Es que el fenómeno que genera sorprende, por su volumen pero, también, por sus características. El concepto es el de "encuentro", con sentido más comunitario. </p>
            <p>
            </p>
            <p>Ningún músico o artista cobra, ni siquiera los que llegan de otras ciudades. Todos tienen derecho a actuar o tocar. Todos con el mismo tiempo sobre el escenario, aunque sean más o menos "famosos".</p>
            <p>No hay una empresa, ni un municipio, ni una ONG que aparezca como organizadora. Sí lo son un grupo heterogéneo y horizontal de personas, que cada año puede tener incorporaciones y deserciones, y que a modo de voluntariado planifican y arman todo el paquete. Ahi también: nadie cobra, nadie gana.</p>
            <p>
            </p>
            <p>El encuentro se sostiene con lo que recauda su buffet. Esa recaudación sirve para solventar los gastos y asegurar su continuidad, y el resto queda a beneficio de la Fundación Juntos a la Par (La Luciérnaga de Río Tercero), dedicada a sostener proyectos sociales y educativos para población vulnerable en la ciudad.</p>
            <p>
            </p>
            <p>Es un fenómeno raro. Nadie gana, en un sentido. Y todos parecen ganar, en muchos otros.</p>
            <p>Y la gente va. Y las bandas participan. Y hay tres noches de música en vivo y arte en la plaza, que jamás se llena como en estas tres de cada noviembre. </p>
            <p>
            </p>
            <section class="type:slideshow">
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/styles/landscape_565_318/public/nota_periodistica/nd_1_1574113051.jpg">
                    <figcaption>nd_1_1574113051.jpg</figcaption>
                </figure>
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/styles/landscape_565_318/public/nota_periodistica/nd_2_1574113067.jpg">
                    <figcaption>nd_2_1574113067.jpg</figcaption>
                </figure>
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/styles/landscape_565_318/public/nota_periodistica/nd_3_1574113087.jpg">
                    <figcaption>nd_3_1574113087.jpg</figcaption>
                </figure>
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/styles/landscape_565_318/public/nota_periodistica/nd_9_1574113158.jpg">
                    <figcaption>nd_9_1574113158.jpg</figcaption>
                </figure>
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/styles/landscape_565_318/public/nota_periodistica/nd_6_1574113124.jpg">
                    <figcaption>nd_6_1574113124.jpg</figcaption>
                </figure>
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/styles/landscape_565_318/public/nota_periodistica/nd_7_1574113141.jpg">
                    <figcaption>nd_7_1574113141.jpg</figcaption>
                </figure>
            </section>
            <section class="type:slideshow">
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/nd_5_1574113032.jpg">
                    <figcaption>(Fotos Facebook Graciela Zambrano)</figcaption>
                </figure>
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/nd_1_1574113051.jpg">
                    <figcaption>nd_1_1574113051.jpg</figcaption>
                </figure>
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/nd_2_1574113067.jpg">
                    <figcaption>nd_2_1574113067.jpg</figcaption>
                </figure>
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/nd_3_1574113087.jpg">
                    <figcaption>nd_3_1574113087.jpg</figcaption>
                </figure>
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/nd_4_1574113105.jpg">
                    <figcaption>nd_4_1574113105.jpg</figcaption>
                </figure>
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/nd_6_1574113124.jpg">
                    <figcaption>nd_6_1574113124.jpg</figcaption>
                </figure>
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/nd_7_1574113141.jpg">
                    <figcaption>nd_7_1574113141.jpg</figcaption>
                </figure>
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/nd_9_1574113158.jpg">
                    <figcaption>nd_9_1574113158.jpg</figcaption>
                </figure>
            </section>]]>
        </content:encoded>
        <guid isPermaLink="true">
            <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/regionales/rio-tercero-no-durmai-todo-un-fenomeno]]>
        </guid>
        <pubDate>
            <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 18:41:38 -0300]]>
        </pubDate>
        <dc:creator>
            <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
        </dc:creator>
        <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/nd_5_1574113032.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
    </item>
    <item>
        <title>
            <![CDATA[Alertan que 3 de cada 4 argentinos no saben que tienen Epoc]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/alertan-que-3-de-cada-4-argentinos-no-saben-que-tienen-epoc</link>
        <description>
            <![CDATA[Tres de cada cuatro personas que padecen Enfermedad Pulmonar Obstructiva Crónica (Epoc) en el país desconocen su diagnóstico, alertó hoy la Asociación Argentina de Medicina Respiratoria (AAMR) con motivo del día mundial de esa patología, que se conmemora cada 20 de noviembre.
            ]]>
        </description>
        <content:encoded>
            <![CDATA[<p>Tres de cada cuatro personas que padecen Enfermedad Pulmonar Obstructiva Crónica (Epoc) en el país desconocen su diagnóstico, alertó hoy la Asociación Argentina de Medicina Respiratoria (AAMR) con motivo del día mundial de esa patología, que se conmemora cada 20 de noviembre.</p>
            <p>"La Epoc es una enfermedad respiratoria crónica prevenible y tratable, cuya causa es la inhalación repetida y por tiempo prolongado de agentes nocivos como el humo de tabaco o la polución ambiental", explicó Walter Mattarucco, miembro de la Sección de Enfermedades Obstructivas de la AAMR.</p>
            <ul>
                <li>
                    <a href="https://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/epoc-prevenirla-es-posible" target="_blank">
                    <strong>Epoc: prevenirla es posible</strong>
                </a>
            </li>
            </ul>Mattarucco señaló que las personas que nunca fumaron "deben contemplar el daño que genera la exposición al humo de leña", que puede usarse para cocinar o calefaccionar, así como "el riesgo que implican ciertos trabajos, como la fabricación de ladrillos o carbón".
            <blockquote>
                <p>"Se estima que el 75 por ciento de los argentinos, es decir, tres de cada cuatro, tiene la enfermedad y lo desconoce, por lo que se sugiere la realización de un estudio llamado espirometría en pacientes de alto riesgo", sugirió.</p>
            </blockquote>
            <p>El médico aclaró que no todas las personas que están expuestas a los factores de riesgo padecerán la enfermedad, ya que "la susceptibilidad individual es determinante".</p>
            <p>"Más de 64 millones de personas padecen Epoc en el mundo, una enfermedad que está aumentando en las mujeres y se convertirá para 2030 en la cuarta causa de muerte a nivel global", alertó Mattarucco.</p>
            <p>
            </p>
            <p>Por su parte Verónica Lawriwskyj, jefa de Neumonología de la Fundación Centro de Investigación de Enfermedades Alérgicas y Respiratorias (Cidea), detalló a Télam que los síntomas de Epoc son disnea o dificultad respiratoria crónica y progresiva, tos y expectoración crónicas e infecciones recurrentes de las vías aéreas inferiores.</p>
            <p>Consultada sobre la probabilidad de que los fumadores pasivos contraigan la enfermedad, la especialista señaló que es "poco frecuente", y agregó que en esas personas "se observa más que nada un aumento del riesgo de desarrollar cáncer de pulmón".</p>
            <ul>
                <li>
                    <a href="https://www.lavoz.com.ar/espacio-de-marca/si-fumas-hay-epoc" target="_blank">
                    <strong>Si fumás, hay Epoc</strong>
                </a>
            </li>
            </ul>"Como están prohibidos por la Anmat, cualquier dispositivo que se adquiera no está regulado de ninguna manera en nuestro país. Tampoco está demostrado que ayude a dejar de fumar, y además no es seguro no sólo porque provoca daño pulmonar, sino que hubo accidentes y quemaduras por fallas de las baterías de los aparatos", apuntó.
             
            
            <p>Consultada sobre cómo mejorar la calidad de vida una vez diagnosticada la Epoc, la especialista enfatizó que "lo primero que hay que hacer es dejar de fumar".</p>
            <p>"La cesación tabáquica es la medida más importante a tener en cuenta. Luego existen varias estrategias terapéuticas, como el uso de broncodilatadores de acción prolongada y la realización de ejercicio, que es beneficioso para el paciente", aseguró.</p>
            <p class="SubTitulo">Cómo funciona un cigarrillo electrónico</p>
            <p>
            </p>
            <section class="type:slideshow">
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/Epoc_4_1574112934.jpg">
                    <figcaption>Realizarse controles es la mejor manera de prevenir y controlar la Epoc. (Sanatorio Allende)</figcaption>
                </figure>
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/Epoc_1_1574112934.jpg">
                    <figcaption>Tres de cada cuatro argentinos tienen Epoc. (Sanatorio Allende)</figcaption>
                </figure>
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/Epoc_2_1574112934.jpg">
                    <figcaption>El fumar, uno de los principales causales de Epoc. (Sanatorio Allende)</figcaption>
                </figure>
            </section>]]>
        </content:encoded>
        <guid isPermaLink="true">
            <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/alertan-que-3-de-cada-4-argentinos-no-saben-que-tienen-epoc]]>
        </guid>
        <pubDate>
            <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 18:38:29 -0300]]>
        </pubDate>
        <dc:creator>
            <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
        </dc:creator>
        <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/Epoc_4_1574112934.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
    </item>
    <item>
        <title>
            <![CDATA[OMC prevé que continúe la contracción del comercio global]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/omc-preve-que-continue-contraccion-del-comercio-global</link>
        <description>
            <![CDATA[El comercio mundial mantendrá durante el último trimestre del año los signos de contracción que predominaron en los meses previos, en base a las tendencias existentes en materia de transporte aéreo de carga, intercambio de materias primas y de componentes electrónicos, pronosticó hoy la Organización Mundial del Comercio (OMC).
            ]]>
        </description>
        <content:encoded>
            <![CDATA[<p>El comercio mundial mantendrá durante el último trimestre del año los signos de contracción que predominaron en los meses previos, en base a las tendencias existentes en materia de transporte aéreo de carga, intercambio de materias primas y de componentes electrónicos, pronosticó hoy la Organización Mundial del Comercio (OMC).</p>
            <p>La organización publicó este lunes los cálculos de su Barómetro de Comercio de Mercancías, que por debajo de los 100 puntos indica contracción, y lo situó en los 96,6 puntos.</p>
            <ul>
                <li>
                    <a href="https://www.lavoz.com.ar/negocios/despachantes-de-historia-industrial-de-cordoba" target="_blank">
                    <strong>Despachantes de la historia industrial de Córdoba</strong>
                </a>
            </li>
            </ul>No obstante, este indicador muestra una leve mejora respecto al tercer trimestre, cuando se situó en los 95,7 puntos, la peor cifra en nueve años.
            <p>Los datos "muestran una cierta mejora con respecto a las cifras anteriores pero siguen por debajo de la línea de los 100 puntos, sugiriendo que la debilidad en el tráfico de mercancías continúa en el cuarto trimestre", valoró la OMC.</p>
            <ul>
                <li>
                    <a href="https://www.lavoz.com.ar/negocios/exportadores-buscan-competir-y-sumar-valor" target="_blank">
                    <strong>Exportadores buscan competir y sumar valor</strong>
                </a>
            </li>
            </ul>Cinco de los seis subíndices con los que se calcula el barómetro mostraron también contracción, especialmente bajos el del sector de la electrónica (88,2) y el de comercio de materias primas (91,4), siendo el de órdenes de transporte marítimo el único que marcó cierta expansión (100,8), precisó un cable de la agencia EFE.
            <p>La OMC analizó que la lectura especialmente baja en el sector de alta tecnología es un reflejo de las alzas arancelarias sufridas en ese campo, por ejemplo en el marco de la guerra comercial entre China y Estados Unidos.</p>
            <section class="type:slideshow">
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_22_1574112025.jpg">
                    <figcaption>La OMC prevé una caída del comercio global en 2020. (AP/Archivo)</figcaption>
                </figure>
            </section>]]>
        </content:encoded>
        <guid isPermaLink="true">
            <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/omc-preve-que-continue-contraccion-del-comercio-global]]>
        </guid>
        <pubDate>
            <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 18:22:40 -0300]]>
        </pubDate>
        <dc:creator>
            <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
        </dc:creator>
        <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_22_1574112025.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
    </item>
    <item>
        <title>
            <![CDATA[Nono: una fiesta de la tradición que mezcla turistas con lugareños ]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/nono-una-fiesta-de-tradicion-que-mezcla-turistas-con-lugarenos</link>
        <description>
            <![CDATA[La localidad de Traslasierra celebró este "finde" largo su 13° Fiesta de las Tradición Serrana. 
            “Esto es lo que somos nosotros, ni más ni menos, yo siempre ando vestido así, a lo gaucho”, dice Guido López, paisano de Nono que en una fiesta criolla se siente a sus anchas.
            ]]>
        </description>
        <content:encoded>
            <![CDATA[<p>“Esto es lo que somos nosotros, ni más ni menos, yo siempre ando vestido así, a lo gaucho”, dice Guido López, paisano de Nono que en una fiesta criolla se siente a sus anchas.</p>
            <p>Nono, uno de los pueblos más antiguos de Traslasierra, y de los que más crecieron turísticamente en la última década, vivió el pasado fin de semana la edición número 13 de la Fiesta de la Tradición Serrana.</p>
            <p>Miles de visitantes colmaron las plazas hoteleras, que estuvieron ocupadas prácticamente en su totalidad. A la fiesta, que pretende ser “nacional”, llegan agrupaciones gauchas de Traslasierra y del norte de San Luis, pero también del este de la montaña cordobesa, de los valles de Paravachasca y Calamuchita.</p>
            <p>
            </p>
            <p>Comidas típicas, música y danza folclórica, jineteada  y competencias de destrezas gauchas integran una cita que ya es tradicional en el fin de semana largo de noviembre en Traslasierra.</p>
            <p>“Buscamos la esencia de nuestros orígenes, y tratamos de revalorizar los usos y costumbres de nuestros antepasados, en lo importante y en las pequeñas cosas, que, creemos, no deben perderse”, señala Pablo Nottaris, secretario de Gobierno de Nono.</p>
            <p>
            </p>
            <p>“Por eso hacemos competencias muy particulares, como la de ordeñar vacas o el mate criollo, y otras más conocidas como la sortija y el lanceado, el municipio le otorga a las tres agrupaciones gauchasde Nono la posibilidad de organizar el evento”, cuenta Nottaris.</p>
            <p>“En el caso de los gauchos de La Cumbrecita vinieron cruzando las sierras por senderos que hemos recuperado en acuerdo con esa localidad de Calamuchita, también queremos recuperar caminos y espacios usados ancestralmente”, dijo el funcionario.</p>
            <p>
            </p>
            <p class="SubTitulo">Sabores y recuerdos</p>
            <p>En la primera noche, la del sábado, un espectáculo folclórico anima una plaza de comidas típicas, donde las instituciones intermedias, como clubes o cooperadoras, ofrecen distintas especialidades de la cocina criolla.</p>
            <p>Sabores como los de la carne en fardo, el locro asado a dos fuegos, distintas humitas o la ambrosía se recuperan en una fiesta de aceptación creciente entre lugareños y turistas.</p>
            <p>Raquel Zamora, de 67 años, vecina del paraje El Huaico, cerca de Las Calles, afirma: “Nunca nos perdemos esta fiesta, porque las comidas y las actividades nos hacen acordar lo que hemos vivido cuando éramos chicos, y nos alegra saber que eso no se olvida”.</p>
            <p> </p>
            <section class="type:slideshow">
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/GauchNono_61_1574111170.JPG">
                    <figcaption>Fotos: La Voz y municipio de Nono.</figcaption>
                </figure>
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/GauchNono_44_1574111198.JPG">
                    <figcaption>GauchNono_44_1574111198.JPG</figcaption>
                </figure>
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/gAUCHOSnONO77_1574111219.jpeg">
                    <figcaption>gAUCHOSnONO77_1574111219.jpeg</figcaption>
                </figure>
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/NonoTradicion_1574111277.jpg">
                    <figcaption>NonoTradicion_1574111277.jpg</figcaption>
                </figure>
            </section>]]>
        </content:encoded>
        <guid isPermaLink="true">
            <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/nono-una-fiesta-de-tradicion-que-mezcla-turistas-con-lugarenos]]>
        </guid>
        <pubDate>
            <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 18:11:33 -0300]]>
        </pubDate>
        <dc:creator>
            <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
        </dc:creator>
        <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/GauchNono_61_1574111170.JPG" length="0" type="image/jpg"/>
    </item>
    <item>
        <title>
            <![CDATA[Los créditos prendarios no encuentran su piso y en octubre retrocedieron otro 17%]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/creditos-prendarios-no-encuentran-su-piso-y-en-octubre-retrocedieron-otro-17</link>
        <description>
            <![CDATA[La cartera total de créditos prendarios retrocedió en octubre 17 por ciento respecto a igual mes de 2018, con un monto de $ 82.813 millones, afectado esencialmente por las altas tasas de interés y el tipo de cambio, según un informe elaborado por First Capital Group.
            ]]>
        </description>
        <content:encoded>
            <![CDATA[<p>La cartera total de créditos prendarios retrocedió en octubre 17 por ciento respecto a igual mes de 2018, con un monto de $ 82.813 millones, afectado esencialmente por las altas tasas de interés y el tipo de cambio, según un informe elaborado por First Capital Group.</p>
            <p>La caída registrada en octubre es una continuidad de lo que vino pasando en el mercado local en los últimos cinco años, con cortos períodos positivos, en los que este tipo de préstamos disminuyó alrededor de 30 por ciento en valores reales ajustados por la evolución del índice de precios al consumidor.</p>
            <p>First Capital Group, en su informe, subrayó que la evolución de los créditos prendarios y el volumen de financiamiento vino cayendo en la medida en que se fue desvalorizando la moneda nacional.</p>
            <p>"A principio de 2014, el stock alcanzaba los $ 31.652 millones, los cuales ajustados por la variación del índice de precios al consumidor equivaldría a $ 139.153 millones, mientras que, a fines de 2018, el saldo real apenas superaba los $ 97.000 millones, un 30 por ciento menos", precisó el informe.</p>
            <p>Además de la fuerte caída registrada en el cotejo interanual, en octubre el volumen de créditos prendarios respecto a septiembre pasado mostró una caída de 1,94 por ciento, continuando la tendencia de los meses previos.</p>
            <p>
            </p>
            <p>"Esta operatoria es la de mayor caída en los últimos 12 meses: muchos factores negativos inciden en esta tendencia a la baja: el aumento del valor de los rodados, el aumento de la tasa de interés, la desaparición de las operaciones a plazos superiores a los 24 meses, la retirada de los Bancos de este circuito y la desconfianza del consumidor", explicó Guillermo Barbero, socio de First Capital Group.</p>
            <p>El volumen de financiamiento cayó entre enero de 2014 y julio de 2016, con una breve recuperación durante laetapa pre-electoral de 2015.</p>
            <p>En el segundo semestre de 2016 retomó una tendencia alcista que se extendió hasta fines de 2017, cuando comenzó a desvalorizarse la moneda local y se produjo una sostenida baja de los saldos financiados con prendas.</p>
            <blockquote>
                <p>"Muchos factores se asociaron para arrojar este resultado. El más notorio y evidente: el alza de la tasa de interés activa, lo cual desalentó la renovación de vehículos que se encontraban dentro del rango de uso normal, por lo cual se puede esperar a producir el recambio en mejores condiciones, postergando en el tiempo el consumo", sostuvo Barbero.</p>
            </blockquote>
            <p>"La volatilidad es otro de los factores que ha influido en este resultado ya que trajo aparejada una disminución de los plazos que se ofrecían en las financiaciones; también debemos mencionar el alza del tipo de cambio, el cual se trasladó en gran medida al precio de las unidades nuevas, junto con los anteriores factores hacen inalcanzable el crédito para amplios sectores de la población", concluyó Barbero.</p>
            <section class="type:slideshow">
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/prestamo_1574108589.jpg">
                    <figcaption>Los créditos prendarios sufrieron un importante retroceso en octubre (La Voz/Archivo)</figcaption>
                </figure>
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/autos_1574108589.jpg">
                    <figcaption>Los créditos prendarios sufrieron un importante retroceso en octubre (La Voz/Archivo)</figcaption>
                </figure>
            </section>]]>
        </content:encoded>
        <guid isPermaLink="true">
            <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/creditos-prendarios-no-encuentran-su-piso-y-en-octubre-retrocedieron-otro-17]]>
        </guid>
        <pubDate>
            <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 17:24:45 -0300]]>
        </pubDate>
        <dc:creator>
            <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
        </dc:creator>
        <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/prestamo_1574108589.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
    </item>
    <item>
        <title>
            <![CDATA[Incertidumbre en la Federación Agraria ante la posibilidad de que Fernández suba las retenciones]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/incertidumbre-en-federacion-agraria-ante-posibilidad-de-que-fernandez-suba-retenciones</link>
        <description>
            <![CDATA[“En la Argentina que viene todos tenemos que hacer un esfuerzo. Lo tendrá que hacer el sector del petróleo, el minero y el del campo. Todos los que producen tendrán que hacer un esfuerzo”. Alberto Fernández, sin dar mayores precisiones, adelantó este fin de semana la posibilidad de elevar la carga impositiva sobre algunos sectores de la economía.
            ]]>
        </description>
        <content:encoded>
            <![CDATA[<p>“En la Argentina que viene todos tenemos que hacer un esfuerzo. Lo tendrá que hacer el sector del petróleo, el minero y el del campo. Todos los que producen tendrán que hacer un esfuerzo”. Alberto Fernández, sin dar mayores precisiones, adelantó este fin de semana la posibilidad de elevar la carga impositiva sobre algunos sectores de la economía.</p>
            <blockquote>
                <p>El titular de la Federación Agraria, Carlos Achetoni, se manifestó al respecto: “Cualquier disparada o intento de suba fuerte de las retenciones no sería lo más adecuado”.</p>
            </blockquote>
            <p>El presidente electo, en una entrevista que concedió al diario <strong>Página 12</strong>, dijo que le “encantaría no cobrar retenciones” y echó responsabilidades a la actual gestión presidencial: “Le hubieran dicho a Macri que me va a dejar 5 o 6 puntos de déficit fiscal. Díganme cómo quieren que tenga déficit cero sin mejorar mis ingresos. Una parte la voy a mejorar haciendo crecer la economía, pero en un primer momento van a tener que hacer un aporte todos”, dijo Alberto Fernández.</p>
            <ul>
                <li>
                    <a href="https://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/en-un-posteo-arzobispo-de-plata-cuestiono-a-alberto-fernandez-por-su-intencion-de-legaliz" target="_blank">
                    <strong>En un posteo, el arzobispo de La Plata cuestionó a Alberto Fernández por su intención de legalizar el aborto</strong>
                </a>
            </li>
            </ul>“El tema (retenciones) nos preocupa; necesitamos saber cuanto antes qué es lo que pretende el nuevo gobierno; necesitamos certidumbre”, dijo Achetoni, en declaraciones radiales.
            <p>“La gran intriga es dónde van a anclar las retenciones”, agregó el dirigente rural, dando por descontado que habrá una suba en las retenciones para algunos segmentos de las exportaciones del agro.</p>
            <blockquote>
                <p>“Si hay retenciones tiene que haber un tratamiento escalonado y si no las hay, tiene que haber un tratamiento impositivo diferenciado que tenga incentivos fiscales como reintegros”, indicó Achetoni.</p>
            </blockquote>
            <p>La Federación Agraria y otras entidades rurales participaron el viernes pasado de la “primera reunión de trabajo” del llamado “Consejo Federal Argentina contra el Hambre”, un iniciativa que integran representantes de distintos sectores económicos y sociales, como la CGT, grupos ligados a la Iglesia Católica, dirigentes de movimientos sociales y empresarios.</p>
            <ul>
                <li>
                    <a href="https://www.lavoz.com.ar/politica/alberto-fernandez-dijo-que-en-argentina-hay-inflacion-autoconstruida" target="_blank">
                    <strong>Alberto Fernández dijo que en Argentina hay "inflación autoconstruida"</strong>
                </a>
            </li>
            </ul>“Cuenta con nosotros”, dijo Achetoni respecto a la iniciativa del próximo gobierno para aliviar los efectos de la pobreza en los sectores más postergados de la sociedad.
            <p>“La reunión del viernes contra el hambre fue amplia, diversa y dispuesta a avanzar para combatir el problema; todos los que están en la mesa contra el hambre tienen con qué ayudar, eso es lo interesante de este equipo”, afirmó el titular de la Federación Agraria.</p>
            <section class="type:slideshow">
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/Carlos-achetoni-faa_1563218006_1574106223.jpg">
                    <figcaption>Carlos Achetoni, el titular de la Federación Agraria Argentina. (La Voz/Archivo)</figcaption>
                </figure>
            </section>]]>
        </content:encoded>
        <guid isPermaLink="true">
            <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/incertidumbre-en-federacion-agraria-ante-posibilidad-de-que-fernandez-suba-retenciones]]>
        </guid>
        <pubDate>
            <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 16:47:22 -0300]]>
        </pubDate>
        <dc:creator>
            <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
        </dc:creator>
        <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/Carlos-achetoni-faa_1563218006_1574106223.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
    </item>
    <item>
        <title>
            <![CDATA[La Justicia investiga presunto intento de violación en Miramar de Ansenuza]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/sucesos/justicia-investiga-presunto-intento-de-violacion-en-miramar-de-ansenuza-2</link>
        <description>
            <![CDATA[Una mujer que reside hace un año en la ciudad de Miramar denunció que este domingo habría sido víctima de una agresión por parte de un varón. La Justicia investiga si el hecho se trató de un intento de violación. El victimario se encuentra detenido en la ciudad de Morteros.
            ]]>
        </description>
        <content:encoded>
            <![CDATA[<p>Una mujer denunció haber sido atacada por un varón en la <a href="https://www.lavoz.com.ar/lugares/miramar-de-ansenuza" target="_blank">ciudad cordobesa de Miramar</a>. La víctima registró su acusación en la Subcomisaría de Miramar de Ansenuza. Por estas horas, la fiscalía que investiga el caso intenta determinar si el hecho se trató de un <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/intento-de-violacion" target="_blank">intento de violación</a>.</p>
            <p>Fuentes policiales informaron este lunes que la mujer fue agredida durante la madrugada del domingo, entre las 5.30 y las 6.30.</p>
            <blockquote>
                <p>“Un varón la interceptó en la zona de la costanera, sector este, en las cercanías de un camping. En primera fase, la víctima denunció lesiones leves”, detallaron desde la Subcomisaría de Miramar.</p>
            </blockquote>
            <ul>
                <li>
                    <a href="https://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/acoso-sexual-y-maltrato-actrices-argentinas-presento-una-denuncia-contra-exdirector-de-un" target="_blank">
                    <strong>Acoso sexual y maltrato: Actrices Argentinas presentó una denuncia contra el exdirector de un centro cultural porteño</strong>
                </a>
            </li>
        </ul>
        <p>Tanto la víctima como el victimario son residentes de la localidad donde se produjeron los hechos, según la información que maneja la Policía. La mujer vive en la ciudad hace un año, en tanto que no trascendió mayor información sobre el presunto agresor.</p>
        <p>El intendente de la ciudad, Adrián Walker, informó que la causa es investigada por el fiscal Bernardo Alberione y desde la intendencia esperan definiciones en las próximas horas. </p>
        <ul>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/editorial/por-una-sociedad-mas-justa" target="_blank">
                <strong>También te puede interesar: Por una sociedad más justa</strong>
            </a>
        </li>
    </ul>
    <p>El principal sospechoso está identificado, prontuariado y detenido en la ciudad de Morteros, en el noreste provincial, a disposición de la Justicia, de acuerdo a la información provista por la Policía.</p>
    <p class="TextoDestacado">A primera hora del miércoles se entregarán a la Subcomisaría los resultados de las pericias que se realizaron este martes en el Polo de la Mujer, según consignaron fuentes policiales.</p>
    <section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ni-una-menos_14_1574102734.jpg">
            <figcaption>#NiUnaMenos. Crece el movimiento feminista para denunciar la violencia hacia las mujeres. (Pedro Castillo).</figcaption>
        </figure>
    </section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/sucesos/justicia-investiga-presunto-intento-de-violacion-en-miramar-de-ansenuza-2]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 16:33:52 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ni-una-menos_14_1574102734.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Tres muertos en un tiroteo en un Walmart en Oklahoma]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/sucesos/tres-muertos-en-un-tiroteo-en-un-walmart-en-oklahoma</link>
    <description>
        <![CDATA[Aparentemente, uno de los fallecidos sería el principal sospechoso de iniciar el fuego.
        Dos hombres y una mujer murieron baleados el lunes frente a una tienda Walmart en Oklahoma, informaron autoridades.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Dos hombres y una mujer murieron baleados el lunes frente a una tienda Walmart en Oklahoma, informaron autoridades.</p>
        <p>Dos de las víctimas estaban dentro de un automóvil y la tercera estaba en el estacionamiento frente a la tienda en la ciudad de Duncan, dijo el jefe policial local Danny Ford.</p>
        <p>
        </p>
        <p>El lunes a la tarde había dos cuerpos cubiertos de sábanas en el estacionamiento. Uno estaba en el asiento del conductor del automóvil rojo, y otro en el piso al lado del vehículo.</p>
        <p>El parabrisas del auto tenía agujeros de bala y la policía informó vía Facebook que se recuperó una pistola en el lugar. Las autoridades iniciaron una investigación y están buscando testigos, dijo Ford.</p>
        <p>
        </p>
        <p>El Departamento de Policía de Duncan confirmó que entre esos tres fallecidos está también el sospechoso del tiroteo.</p>
        <ul>
            <li>
                <strong>
                    <a href="https://www.lavoz.com.ar/sucesos/al-menos-4-muertos-y-10-heridos-en-un-tiroteo-en-eeuu-mientras-veian-futbol-americano-en-una" target="_blank">Al menos 4 muertos y 10 heridos en un tiroteo en EE.UU. mientras veían fútbol americano en una casa</a>
                </strong>
            </li>
        </ul>
        <p>Aaron Helton, residente de Duncan, dijo que había estacionado frente al Walmart y disponía a hacer sus compras cuando escuchó unos nueve disparos.</p>
        <p>"Cuando llegué había tres cuerpos'', narró Helton.</p>
        <p>Ningún empleado de la tienda estuvo involucrado en el suceso y la tienda no fue evacuada, dijo la vocera de Walmart LeMia Jenkins en un email.</p>
        <p>"Esto fue un incidente aislado en el estacionamiento'', indicó Jenkins.</p>
        <p>
        </p>
        <p>Duncan está a unos 130 kilómetros (80 millas) al sur de Oklahoma City. El Walmart está en un centro comercial que incluye una tienda deportiva y una tienda de enseres básicos al lado de la Carretera 81, la vía principal que atraviesa Duncan y llega hasta Texas.</p>
        <p>
            <a href="https://www.lavoz.com.ar/mundo/masacre-en-un-walmart-de-eeuu-hay-al-menos-19-muertos-y-40-heridos-por-ataque" target="_blank">A principios de agosto de este año, otro Walmart</a> fue noticia por un tiroteo, aunque esa vez las víctimas fueron una veintena.</p>
            <section class="type:slideshow">
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/walmart-shooting_1574097819.jpg">
                    <figcaption>Foto de KSWO.</figcaption>
                </figure>
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_14_1574105024.jpg">
                    <figcaption>Foto de Sean Murphy/AP</figcaption>
                </figure>
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_15_1574105024.jpg">
                    <figcaption>Foto de Sean Murphy/AP</figcaption>
                </figure>
            </section>
            <p>
                <iframe src="https://www.youtube.com/embed/aEGZ_Uf8W3o" frameborder="0" width="1280" height="720">
            </iframe>
        </p>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/sucesos/tres-muertos-en-un-tiroteo-en-un-walmart-en-oklahoma]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 16:24:41 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/walmart-shooting_1574097819.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Evo Morales dijo que retira su candidatura pero que debe terminar su mandato]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/mundo/evo-morales-dijo-que-retira-su-candidatura-pero-que-debe-terminar-su-mandato</link>
    <description>
        <![CDATA[El expresidente de Bolivia Evo Morales afirmó este lunes, por primera vez, que está dispuesto a retirar su candidatura a la jefatura del Estado, aunque reclamó que le permitan continuar el mandato que se interrumpió con su renuncia hace ocho días.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>El expresidente de Bolivia Evo Morales afirmó este lunes, por primera vez, que está dispuesto a retirar su candidatura a la jefatura del Estado, aunque reclamó que le permitan continuar el mandato que se interrumpió con su renuncia hace ocho días.</p>
        <blockquote>
            <p>"No sé por qué están asustados con Evo, no quieren que participe; está bien, todo por la vida, por la democracia; retiro mi candidatura, pero deberían dejarme terminar mi mandato, ¿se entiende?", dijo Morales en la Ciudad de México, en una entrevista con la televisora catarí Al Jazeera.</p>
        </blockquote>
        <p>Apenas 24 horas antes, en una entrevista con la BBC británica, el exmandatario había dicho: "Tengo todo el derecho de participar en las elecciones, pero dicen no Evo, no Evo; ¿por qué tienen miedo a Evo?", según reprodujo el diario paceño Página Siete.</p>
        <p>Evo está asilado en la Ciudad de México desde el martes pasado, dos días después de que renunciara a la Presidencia ante la falta de apoyo de numerosas organizaciones afines y de las Fuerzas Armadas.</p>
        <p>La crisis se originó en las elecciones del 20 de octubre, en las que Morales se postuló para un cuarto mandato consecutivo gracias a un fallo del Tribunal Constitucional, pese a que la Constitución lo prohíbe y la mayoría de los bolivianos rechazó esa posibilidad en un referendo.</p>
        <p class="TextoDestacado">Morales tenía mandato hasta el 22 de enero próximo.</p>
        <p>La autoridad electoral proclamó el triunfo de Morales en primera vuelta, pero la misión de observación de la Organización de Estados Americanos (OEA) comprobó irregularidades en el escrutinio, por lo que Morales propuso repetir los comicios y luego dimitió.</p>
        <p>
            <em>Con información de Agencia Télam.</em>
        </p>
        <p>Más sobre la crisis en Bolivia</p>
        <ul>
            <li>
                <strong>
                    <a href="https://www.lavoz.com.ar/opinion/bolivia-explicable-y-predecible-crisis" target="_blank">Bolivia, la explicable y predecible crisis</a>
                </strong>
            </li>
            <li>
                <strong>
                    <a href="https://www.lavoz.com.ar/mundo/bolivia-anez-dara-salvoconductos-a-asilados-en-embajada-de-mexico" target="_blank">Bolivia: Áñez dará salvoconductos a los asilados en la embajada de México</a>
                </strong>
            </li>
            <li>
                <strong>
                    <a href="https://www.lavoz.com.ar/videos/tensa-entrevista-que-evo-morales-le-dio-a-un-periodista-de-bbc" target="_blank">La tensa entrevista que Evo Morales le dio a un periodista de la BBC</a>
                </strong>
            </li>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/mundo/evo-morales-teme-una-guerra-civil-y-dice-que-hay-paramilitares-organizados" target="_blank">
                <strong>Evo Morales teme una guerra civil y dice que hay paramilitares organizados</strong>
            </a>
        </li>
    </ul>
    <section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_20_1574104149.jpg">
            <figcaption>Evo afirmó que no se presentará a las elecciones, pero pidió culminar su mandato. (AP/Archivo)</figcaption>
        </figure>
    </section>
    <iframe width="978" height="537" src="https://www.youtube.com/embed/OVd1oYV3Qbc" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen>
</iframe>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/mundo/evo-morales-dijo-que-retira-su-candidatura-pero-que-debe-terminar-su-mandato]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 16:13:08 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_20_1574104149.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[El arzobispo de La Plata cuestionó a Alberto Fernández por su intención de legalizar el aborto]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/arzobispo-de-plata-cuestiono-a-alberto-fernandez-por-su-intencion-de-legalizar-aborto</link>
    <description>
        <![CDATA[El prelado subrayó el aparente cambio de postura del presidente electo respecto de lo que había expresado antes de las elecciones.
        Víctor Manuel Fernández, arzobispo de La Plata, se dirigió a través de un posteo en su perfil de Facebook a Alberto Fernández, en medio de un mensaje en el que reflexiona sobre el aborto desde su punto de vista personal y religioso.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Víctor Manuel Fernández, arzobispo de La Plata, se dirigió a través de un posteo en su perfil de Facebook a <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/alberto-fernandez" target="_blank">Alberto Fernández</a>, en medio de un mensaje en el que reflexiona sobre el aborto desde su punto de vista personal y religioso.</p>
        <p>El prelado expresó su preocupación respecto de la posición que el presidente electo hizo pública en los últimos días, según la cual su gobierno impulsaría la despenalización del aborto, y más adelante su legalización.</p>
        <p>"Si yo pudiera hablar con Alberto le preguntaría si vale la pena comenzar su mandato con un tema que tanto divide a los argentinos y que tanta tensión ha provocado", dice en uno de los pasajes de su misiva el religioso, considerado hoy uno de los hombres más cercanos al papa Francisco.</p>
        <p>Las consideraciones políticas aparecen en el párrafo siguiente, donde subraya el aparente cambio de postura frente al tema, respecto a lo que el mismo Alberto Fernández sostenía antes de las elecciones.</p>
        <p>"Pero me preocupa más otra cosa: yo le escuché decir, antes de las elecciones, que no consideraba que este tema fuera una prioridad o una urgencia, que dividía al país y que había que analizarlo bien y con tiempo. Muchos le votaron confiando en estas palabras.", afirma.</p>
        <p>
        </p>
        <p class="SubTitulo">Lo que sostuvo Alberto Fernández</p>
        <p>E presidente electo anunció que enviará un proyecto de ley de despenalización del aborto al Congreso y dijo que espera que el debate no se convierta "en una disputa entre progresistas y conservadores", como sucedió cuando se discutió la iniciativa el año pasado para legalizar la interrupción voluntaria del embarazo hasta la semana catorce.</p>
        <p>"Va a haber un proyecto de ley mandado por el Presidente. Tan pronto lleguemos", dijo Fernández sobre la legalización del aborto en una entrevista al diario Página/12 publicada este domingo.</p>
        <p>Al respecto, reiteró que es "un activista de ponerle fin a la penalización del aborto" y aseguró que va "a intentar que (la ley) salga cuanto antes", aunque aclaró que "no depende solo de mí".</p>
        <p>El Fernández Presidente dijo que"quisiera que el debate no sea una disputa entre progresistas y conservadores, entre revolucionarios y retrógrados, es un problema de salud pública que debemos resolver y hay que asumirlo así".</p>
        <p>Sobre si este proyecto pudiera ser enviado durante sesiones extraordinarias, sostuvo que es necesario "encarar el tema de otro modo" ya que "no se puede convertir en un elemento de disputa entre nosotros".</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/alberto-arzobispo-laplata_1574103894.jpg">
                <figcaption>alberto-arzobispo-laplata_1574103894.jpg</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_21_1574104925.jpg">
                <figcaption>El obispo de La Plata cruzó a Fernández por el tema aborto. (AP/Archivo)</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/arzobispo-de-plata-cuestiono-a-alberto-fernandez-por-su-intencion-de-legalizar-aborto]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 16:06:49 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/alberto-arzobispo-laplata_1574103894.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Fernández recomendó una serie donde la vice se queda con la presidencia]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/videos/fernandez-recomendo-una-serie-donde-vice-se-queda-con-presidencia</link>
    <description>
        <![CDATA[Se trata de "Veep", la comedia protagonizada por Julia Louis-Deyfus. Los dichos del presidente electo son de una entrevista con Página 12.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/video/fernandez_1_1574104040.jpg">
            <figcaption>fernandez_1_1574104040.jpg</figcaption>
        </figure>
    </section>
    <iframe src="https://api.vodgc.net/player/v2/embed/playerId/64MMVV1497035951/contentId/844745?autoplay=true" width="100%" height="320px">
</iframe>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/videos/fernandez-recomendo-una-serie-donde-vice-se-queda-con-presidencia]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 16:06:08 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/video/fernandez_1_1574104040.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA["Hay adultos que no cuidan a los niños"]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/videos/hay-adultos-que-no-cuidan-a-ninos</link>
    <description>
        <![CDATA[Jalila Quino opina que el derecho que más disfruta es el de jugar y lamenta que haya niños que no sean cuidados por sus padres. Mirá el especial "A 30 años de los Derechos del Niño".
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<iframe src="https://api.vodgc.net/player/v2/embed/playerId/64MMVV1497035951/contentId/844435" frameborder="0" allowfullscreen width="auto" height="400" scrolling="no">
    </iframe>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/videos/hay-adultos-que-no-cuidan-a-ninos]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 16:05:40 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
</dc:creator>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA["El derecho a la identidad"]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/videos/derecho-a-identidad</link>
    <description>
        <![CDATA[Para Anghely Aguinaga es uno de los derechos del niño más importantes. Mirá el especial "A 30 años de los Derechos del Niño".
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<iframe src="https://api.vodgc.net/player/v2/embed/playerId/JAYTWI1500998338/contentId/844457" frameborder="0" allowfullscreen width="auto" height="400" scrolling="no">
    </iframe>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/videos/derecho-a-identidad]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 16:02:13 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
</dc:creator>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA["El derecho a estudiar y jugar al hockey"]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/videos/derecho-a-estudiar-y-jugar-al-hockey</link>
    <description>
        <![CDATA[Es lo que dijo Renzo Apadula cuando le preguntaron cuál es el derecho del niño que más le gusta. Mirá el especial "A 30 años de los Derechos del Niño".
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<iframe src="https://api.vodgc.net/player/v2/embed/playerId/64MMVV1497035951/contentId/844671" frameborder="0" allowfullscreen width="100%" height="390" scrolling="no">
    </iframe>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/videos/derecho-a-estudiar-y-jugar-al-hockey]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 15:55:06 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
</dc:creator>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Científicos de la Nasa confirman vapor de agua en la luna Europa]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/cientificos-de-nasa-confirman-vapor-de-agua-en-luna-europa</link>
    <description>
        <![CDATA[Científicos liderados por el Centro de Vuelo Espacial Goddard de la Nasa, han detectado el vapor de agua por primera vez sobre la superficie de Europa.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Científicos liderados por el Centro de Vuelo Espacial Goddard de la Nasa, han detectado el vapor de agua por primera vez sobre la superficie de Europa.</p>
        <p>El equipo midió el vapor observando esta luna a través de uno de los telescopios más grandes del mundo en Hawai. Confirmar que hay vapor de agua sobre Europa ayuda a los científicos a comprender mejor el funcionamiento interno de la luna.</p>
        <p>Hace cuarenta años, una nave espacial Voyager tomó las primeras imágenes de primer plano de Europa, una de las 79 lunas de Júpiter. Estos revelaron grietas marrones que cortan la superficie helada de la luna, lo que le da a Europa la apariencia de un globo ocular venoso.</p>
        <p>Las misiones al sistema solar exterior en las décadas posteriores han acumulado suficiente información adicional sobre Europa para convertirlo en un objetivo prioritario de investigación en la búsqueda de vida de la Nasa.</p>
        <p>Lo que hace que esta luna sea tan atractiva es la posibilidad de que posea todos los ingredientes necesarios para la vida. Los científicos tienen evidencia de que uno de estos ingredientes, el agua líquida, está presente debajo de la superficie helada y que a veces puede irrumpir en el espacio en enormes géiseres. Pero nadie ha podido confirmar la presencia de agua en estos penachos midiendo directamente la propia molécula de agua, hasta ahora.</p>
        <p>Confirmar que hay vapor de agua sobre Europa ayuda a los científicos a comprender mejor el funcionamiento interno de la luna. Por ejemplo, ayuda a respaldar una idea, de la que los científicos confían, de que hay un océano de agua líquida, posiblemente el doble de grande que el de la Tierra, chapoteando debajo de la capa de hielo de millas de esta luna.</p>
        <p>Algunos científicos sospechan que otra fuente de agua para los penachos podría ser depósitos poco profundos de hielo de agua derretida no muy por debajo de la superficie de Europa.</p>
        <p>También es posible que el fuerte campo de radiación de Júpiter esté eliminando partículas de agua de la capa de hielo de Europa, aunque la investigación reciente argumentó en contra de este mecanismo como la fuente del agua observada.</p>
        <p>"Elementos químicos esenciales (carbono, hidrógeno, oxígeno, nitrógeno, fósforo y azufre) y fuentes de energía, dos de los tres requisitos para la vida, se encuentran en todo el sistema solar. Pero el tercero, el agua líquida, es algo difícil de encontrar más allá de la Tierra ", dijo Lucas Paganini, un científico planetario de la Nasa que dirigió la investigación de detección de agua.</p>
        <blockquote>
            <p>"Si bien los científicos aún no han detectado el agua líquida directamente, hemos encontrado la siguiente mejor opción: el agua en forma de vapor", explicó.</p>
        </blockquote>
        <p>Paganini y su equipo informaron en la revista Nature Astronomy el 18 de noviembre que detectaron suficiente liberación de agua de Europa (2,360 kilogramos, por segundo) para llenar una piscina olímpica en cuestión de minutos.</p>
        <p>Sin embargo, los científicos también descubrieron que el agua aparece con poca frecuencia, al menos en cantidades lo suficientemente grandes como para detectarla desde la Tierra, dijo Paganini: "Para mí, lo interesante de este trabajo no es solo la primera detección directa de agua sobre Europa, sino también la falta de ella dentro de los límites de nuestro método de detección ".</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_18_1574102972.jpg">
                <figcaption>Europa, una de las lunas de Júpiter, donde investigadores encontraron agua. (DPA)</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/cientificos-de-nasa-confirman-vapor-de-agua-en-luna-europa]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 15:53:58 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_18_1574102972.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA["El derecho a tener un familia"]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/videos/derecho-a-tener-un-familia-0</link>
    <description>
        <![CDATA[Constanza Pereyra cuenta cuál es el derecho que más disfruta. Mirá el especial "A 30 años de los Derechos del Niño".
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<iframe src="https://api.vodgc.net/player/v2/embed/playerId/64MMVV1497035951/contentId/844458" frameborder="0" allowfullscreen width="auto" height="400" scrolling="no">
    </iframe>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/videos/derecho-a-tener-un-familia-0]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 15:49:40 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Últimas noticias]]>
</dc:creator>
</item>
</channel>
</rss>
