<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2019 21:00:09 -0300</lastBuildDate>
    <title>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios</link>
    <description>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
    </description>
    <language>
        <![CDATA[es]]>
    </language>
    <copyright>
        <![CDATA[© 1996 - 2019 TODOS LOS DERECHOS RESERVADOS. ]]>
    </copyright>
    <ttl>
        <![CDATA[10]]>
    </ttl>
    <image>
        <url>https://cdnlrv.lavoz.com.ar/img/logos/lavoz.png</url>
        <title>
            <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios</link>
    </image>
    <atom:link href="https://www.lavoz.com.ar/rss/negocios.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
        <title>
            <![CDATA[Ponio nutre un negocio que busca escalar con franquicias]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/ponio-nutre-un-negocio-que-busca-escalar-con-franquicias</link>
        <description>
            <![CDATA[Dos cordobeses invirtieron $ 4,5 millones en un invernadero hidropónico donde producen verduras de hoja. Comenzarán a proveerle al hipermercado Libertad y trabajan para replicar el formato.
            ]]>
        </description>
        <content:encoded>
            <![CDATA[<p>Alimentos producidos de una manera más sustentable es una de las tendencias en crecimiento en la demanda de los consumidores. Juan Pablo Las Heras, un licenciado en Administración de Empresas cordobés de 38 años, se interesó por la producción de <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/cultivos-hidroponicos" target="_blank">verduras hidropónicas</a> (se cultivan en invernaderos sin tierra, con las raíces sumergidas en agua) durante su estadía en <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/uruguay" target="_blank">Uruguay</a>, cuando trabajaba para una compañía en la evaluación de proyectos de inversión.</p>
            <p>Pero eso que comenzó como un <em>hobby </em>hoy es su principal apuesta de vida. Hace dos años, regresó a Córdoba y montó un pequeño invernadero en la casa de su familia, en barrio Jardín, desde donde abastece a verdulerías de la zona sur de la ciudad.</p>
            <p>Este año, sumó a un amigo, Agustín Baca (32), como socio capitalista. Ambos invirtieron 4,5 millones de pesos en la construcción de un invernadero de 1.200 metros cuadrados que, a partir de esta semana, comenzará a producir verduras hidropónicas dentro del predio que la Sociedad Rural de Córdoba tiene en Malagueño.</p>
            <p>El emprendimiento se denomina Ponio y ya tiene su primer gran negocio cerrado. Además del invernadero, Las Heras y Baca montaron una cámara supertecnológica en la que producirán <em>microgreens</em> que ya tienen un cliente de peso: el grupo Casino, propietario de los supermercados e hipermercados Libertad.</p>
            <p>“En pequeñas bandejitas, se pone un sustrato inerte, en nuestro caso fibra de coco, y se implanta una gran densidad de semillas. Usamos rúcula, perejil, rabanillo, mostaza, amaranto, albahaca y remolacha. Al cabo de dos a tres semanas, crece un montón de plantitas que el consumidor directamente cosecha en su casa con una tijerita. Eso son los <em>microgreens</em>”, explica Las Heras.</p>
            <p>El espacio donde crecen estos alimentos supernutritivos (tienen 40 veces más proteínas que el cultivo definitivo) cuenta con luces led y aire acondicionado para mantener una temperatura no superior a los 20 grados. Su capacidad es para producir ocho mil unidades mensuales. Gran parte se las llevará el hipermercado Libertad para ofrecerlas en sus bocas comerciales.</p>
            <p class="SubTitulo">
                <strong>Franquicias</strong>
            </p>
            <p>Una de las características de Ponio es que produce de ese modo amigable con el ambiente que reclaman los consumidores. “Estamos haciendo el esfuerzo para que sea todo sustentable, es lo que busca la gente y es nuestra ideología”, enfatiza Las Heras. Un ejemplo: el 75 por ciento del agua que necesita el emprendimiento es residual de lluvias. Además, es una producción libre de agroquímicos.</p>
            <p>En este contexto, Baca agrega que las fuentes de ingresos de Ponio son tres: productiva; educativa, ya que en el pequeño invernadero en que comenzó Las Heras capacitan a interesados en la producción, y lo que están impulsando a partir de ahora: un modelo de franquicias.</p>
            <p>Según Baca, están comenzando a ofrecer “una fábrica de plantas llave en mano, lo que incluye la construcción del invernadero, el <em>know how,</em> la capacitación del personal, los insumos y el asesoramiento para el desarrollo comercial del negocio”.</p>
            <p>La franquicia “modelo”, completa Las Heras, supone una unidad productiva de 500 metros cuadrados que puede comenzar a producir de manera efectiva dentro de cuatro a seis meses.</p>
            <p>Si bien es un tipo de proyecto que supone una inversión inicial alta, Las Heras asegura que se puede recuperar en un plazo de entre 10 y 12 meses; entre otros aspectos, porque sólo necesita tener dos personas, seis veces menos que una plantación convencional para producir verduras.</p>
            <p>Además, es un negocio de flujo permanente, porque con hidroponía se reduce el ciclo de desarrollo de las verduras un 30 por ciento. Además tiene buena rentabilidad, ya que cada planta tiene un costo de producción de entre siete y ocho pesos, y se le vende al supermercado, al restaurante o a la verdulería a entre 40 y 45 pesos.</p>
            <p class="SubTitulo">Más caras, pero más duraderas</p>
            <p>Una de las características que distinguen a las verduras hidropónicas es que, si bien son más caras, porque cuesta más producirlas, esa diferencia se compensa con la capacidad de permanecer más tiempo en condiciones de ser consumidas. Estas plantas se venden por unidad (no por peso) y con la raíz, de manera que, si un comprador las pone en agua, puede mantenerlas vivas por más tiempo. Además, no se desechan hojas, como sí pasa con las que se cultivan en la tierra.</p>
            <section class="type:slideshow">
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/Ponio_1574033415.jpg">
                    <figcaption>Florece. El invernadero de Agustín Baca y de Juan Pablo Las Heras adquirió escala industrial. (Gentileza Ponio)</figcaption>
                </figure>
            </section>]]>
        </content:encoded>
        <guid isPermaLink="true">
            <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/ponio-nutre-un-negocio-que-busca-escalar-con-franquicias]]>
        </guid>
        <pubDate>
            <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 00:10:00 -0300]]>
        </pubDate>
        <dc:creator>
            <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
        </dc:creator>
        <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/Ponio_1574033415.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
    </item>
    <item>
        <title>
            <![CDATA[HP rechazó la oferta de compra que le hizo Xerox]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/hp-rechazo-oferta-de-compra-que-le-hizo-xerox</link>
        <description>
            <![CDATA[HP Inc. indicó este domingo que su junta directiva rechazó una oferta de Xerox para adquirirla en 33.500 millones de dólares.
            La empresa con sede en Palo Alto, California, señaló que la propuesta de dinero en efectivo y acciones es inferior al valor de su negocio, y la junta se mostró preocupada por los niveles "excesivos'" de deuda que resultarían de la combinación de ambas firmas.
            ]]>
        </description>
        <content:encoded>
            <![CDATA[<p>HP Inc. indicó este domingo que su junta directiva rechazó una oferta de Xerox para adquirirla en 33.500 millones de dólares.</p>
            <p>La empresa con sede en Palo Alto, California, señaló que la propuesta de dinero en efectivo y acciones es inferior al valor de su negocio, y la junta se mostró preocupada por los niveles "excesivos'" de deuda que resultarían de la combinación de ambas firmas.</p>
            <p>HP dijo reconocer los posibles beneficios de la consolidación y continúa abierta a explorar otras opciones para fusionarse con Xerox Holdings Corp., ubicada en Norwalk, Connecticut.</p>
            <p>Ambas compañías han enfrentado dificultades debido a la contracción en la demanda de tinta y documentos impresos.</p>
            <p>A principios de mes, Xerox ofreció a los accionistas de HP una oferta en efectivo y una participación en las acciones de Xerox por cada título de HP que tuvieran. Xerox fijó el valor total de la adquisición en 33.500 millones de dólares.</p>
            <p>Si la operación se hubiera concretado, los accionistas de HP poseerían aproximadamente 48 por ciento de la compañía fusionada.</p>
            <p>HP rechazó la propuesta, diciendo que tiene "gran confianza'' en su capacidad para crear valor a largo plazo. Su junta directiva también señaló tener "dudas importantes'' sobre la trayectoria del negocio y las perspectivas de Xerox, en particular por la reciente declinación de sus ingresos.</p>
            <p>No fue posible contactar a un representante de Xerox para que hiciera declaraciones.</p>
            <section class="type:slideshow">
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/Hewlett-Packard-Enterprise_1574034560.jpg">
                    <figcaption>HP no aceptó la propuesta de compra realizada por Xerox.</figcaption>
                </figure>
            </section>]]>
        </content:encoded>
        <guid isPermaLink="true">
            <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/hp-rechazo-oferta-de-compra-que-le-hizo-xerox]]>
        </guid>
        <pubDate>
            <![CDATA[Sun, 17 Nov 2019 20:50:17 -0300]]>
        </pubDate>
        <dc:creator>
            <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
        </dc:creator>
        <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/Hewlett-Packard-Enterprise_1574034560.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
    </item>
    <item>
        <title>
            <![CDATA[Bertotto Boglione compró otra pyme en Marcos Juárez y suma producción ]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/bertotto-boglione-compro-otra-pyme-en-marcos-juarez-y-suma-produccion</link>
        <description>
            <![CDATA[Adquirió la mayoría de las acciones de la metalúrgica Corpant Oxiple, en la que trabajan 50 operarios. El objetivo es incorporar capacidad industrial para atender la demanda propia y la de Metalfor.
            ]]>
        </description>
        <content:encoded>
            <![CDATA[<p>Bertotto Boglione sigue de compras en Marcos Juárez. A fines de octubre, la empresa local proveedora de soluciones para el almacenaje de líquidos adquirió Corpant Oxiple, una <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/industria-metalurgica" target="_blank">metalúrgica</a> fundada hace 22 años especializada en prestar servicios de cortes y plegado de chapas. El objetivo de la operación fue sumar mayor capacidad <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/industria" target="_blank">industrial</a> para las empresas que integran el grupo cordobés.</p>
            <p>Luego de algunos meses de negociación, la adquisición del paquete mayoritario de la pyme se terminó de cerrar el sábado previo a las elecciones presidenciales, según reconoció a La Voz Eduardo Borri, presidente de Bertotto Boglione.</p>
            <p>“Quizá el país que teníamos antes de las elecciones no será el mismo luego de ellas, pero nosotros seguimos siendo los mismos, arriesgados y emprendedores”, destacó el industrial.</p>
            <p>No es la primera vez que la empresa de Marcos Juárez compra una industria ubicada en esa misma ciudad. A mediados de 2017 llamó la atención de la comunidad de negocios cuando adquirió a la empresa de maquinaria agrícola Metalfor, líder nacional en el mercado de pulverizadoras.</p>
            <p>Con la última adquisición, Bertotto Boglione se consolida como el mayor generador de mano de obra de Marcos Juárez: 900 trabajadores distribuidos entre Metalfor (550), su propia planta (300) y Corpant Oxiple (50). “Para nosotros hubiera sido más fácil contratar 50 personas que adquirir la empresa, pero nuestra responsabilidad social es importante en una ciudad de 30 mil habitantes”, aseguró el empresario.</p>
            <p class="SubTitulo">
                <strong>Estrategia</strong>
            </p>
            <p>La incorporación de la pyme a la estructura del grupo le permitirá sumar entre 15 y 20 por ciento en capacidad de producción.</p>
            <p>“El año pasado fue duro para Metalfor, y muchos de los trabajos que teníamos en Bertotto Boglione fueron tercerizados a la fábrica de maquinaria agrícola. Este año, la situación en Metalfor cambió y necesitábamos más capacidad industrial, por lo que aceleramos el proceso de adquisición”, sostuvo Borri.</p>
            <p>Si bien su foco está puesto en los servicios de corte y plegado de chapas para empresas metalúrgicas, Corpant Oxiple había incursionado en la fabricación de volquetes y estructuras modulares. Ahora, desde la nueva conducción no descartan que a través del grupo de ingeniería y desarrollo de producto de Metalfor y de Bertotto Boglione se desarrollen nuevos productos.</p>
            <p class="SubTitulo">
                <strong>Coyuntura</strong>
            </p>
            <p>Creada en 1948, Bertotto Boglione logró consolidar en los últimos 15 años una tasa de crecimiento anual de entre cinco y 10 por ciento. Su diversificación, con productos para el agro, la minería, infraestructura y energía, le dio estabilidad y solidez.</p>
            <p>Mientras tanto, Metalfor no escapa a las oscilaciones que muestra en los últimos años el mercado de la maquinaria agrícola nacional. Luego de un año pasado con caída en las ventas, el desempeño en lo que va de 2019 muestra un crecimiento anual del 40 por ciento. “Vamos a empardar el nivel de ventas de 2017, que fue el último año bueno”, graficó Borri.</p>
            <p>Si bien Metalfor tiene su mayor nivel de facturación concentrado en el rubro pulverizadoras, en el que es líder a nivel nacional, el desafío está puesto en crecer en el resto del portfolio de productos: fertilizadoras, tolvas, atomizadoras, acoplados y cosechadoras.</p>
            <p>Radicada también en Brasil desde 2001, la fábrica desarrolló en el vecino país una red de distribución con terceros que le permite competir en un mercado dominado por grandes jugadores.</p>
            <p class="SubTitulo">Promoción industrial: beneficios fiscales</p>
            <p>
                <em>La recibieron empresas de Toledo, Tío Pujio y Villa María.</em>
            </p>
            <p>El Gobierno de Córdoba entregó los beneficios de la promoción industrial a cuatro empresas cordobesas radicadas en el interior.</p>
            <p>Se trata de las firmas Molino Dimaflo (Toledo), GTP (Tío Pujio) y Alpha Química SRL y Envases Caraes (Villa María). Las pymes realizaron inversiones por 42 millones de pesos, por lo que accedieron a exenciones impositivas y a diversos subsidios.</p>
            <section class="type:slideshow">
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_4401890_1573866439.JPG">
                    <figcaption>Estrategia. "Sumamos capacidad industrial", aseguró Eduardo Borri, titular de Bertotto Boglione y Metalfor. (La Voz)</figcaption>
                </figure>
            </section>]]>
        </content:encoded>
        <guid isPermaLink="true">
            <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/bertotto-boglione-compro-otra-pyme-en-marcos-juarez-y-suma-produccion]]>
        </guid>
        <pubDate>
            <![CDATA[Sat, 16 Nov 2019 00:10:00 -0300]]>
        </pubDate>
        <dc:creator>
            <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
        </dc:creator>
        <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_4401890_1573866439.JPG" length="0" type="image/jpg"/>
    </item>
    <item>
        <title>
            <![CDATA[Aerolíneas podrán absorber tasas aéreas para reducir tarifas ]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/aerolineas-podran-absorber-tasas-aereas-para-reducir-tarifas</link>
        <description>
            <![CDATA[La Administración Nacional de Aviación Civil (Anac) reglamentó las condiciones necesarias para que las líneas aéreas puedan ofrecer pasajes aéreos más baratos.
            ]]>
        </description>
        <content:encoded>
            <![CDATA[<p>La Administración Nacional de Aviación Civil (Anac) reglamentó las condiciones necesarias para que las líneas aéreas puedan ofrecer pasajes aéreos más baratos.</p>
            <p>Según la Resolución 727/2019, publicada el jueves en el <strong>Boletín Oficial</strong>, las aerolíneas podrán absorber el costo de las tasas e impuestos (las tasas de seguridad y el uso de la aeroestación) para vender pasajes a precios más bajos. A través de la Resolución N° 802/2019 publicada ayer, se reafirmó que estarán habilitadas para hacerlo sin tope, en el 100 por ciento del vuelo.</p>
            <p>Como práctica comercial habitual, hasta ahora las líneas aéreas generaban promoción y comercialización de pasajes aéreos con precios que incluyen el pago de las tasas de seguridad y de uso de aeroestación por parte del pasajero. “Pero a partir de esta medida, el transportador podrá hacerse cargo de las tasas y vender, si así lo quisiera, pasajes a un peso. Esto estará sujeto a ciertas condiciones a fin de evitar que, por medios directos o indirectos, se desvirtúen las prácticas leales y transparentes del mercado aerocomercial”, admitieron desde Anac.</p>
            <p>Por lo tanto, se deja establecido que la promoción y comercialización por parte de los explotadores de servicios regulares de transporte aéreo interno e internacional de pasajeros, de billetes de pasajes con precios que incluyan el pago de las tasas de seguridad y de uso de aeroestación por parte del transportador, deberá sujetarse a las siguientes condiciones y obligaciones: “Informar fehacientemente al pasajero que continuará siendo el obligado al pago de las tasas y que podrá optar por renunciar a dicha oferta y mantener su obligación”, dispuso la Anac.</p>
            <p>Además, la empresa aérea deberá liquidar y abonar las tasas alcanzadas por la promoción y comercialización de billetes de pasajes bajo esta modalidad, dentro de los primeros cinco días hábiles administrativos del mes inmediato siguiente al de los respectivos embarques de los pasajeros adquirentes de tales billetes de pasajes.</p>
            <p>La Anac podrá requerir a los explotadores de servicios en carácter de declaración jurada la información correspondiente a la totalidad de los vuelos comercializados y las bonificaciones de tasa de seguridad efectuadas, según informó el ente que regula la aviación comercial. “La política aerocomercial fomenta el acceso de más pasajeros a mayor cantidad de destinos”, aseguran desde la autoridad aeronáutica.</p>
            <section class="type:slideshow">
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/avion_134_1566924674_1573866972.jpg">
                    <figcaption>avion_134_1566924674_1573866972.jpg</figcaption>
                </figure>
            </section>]]>
        </content:encoded>
        <guid isPermaLink="true">
            <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/aerolineas-podran-absorber-tasas-aereas-para-reducir-tarifas]]>
        </guid>
        <pubDate>
            <![CDATA[Sat, 16 Nov 2019 00:08:00 -0300]]>
        </pubDate>
        <dc:creator>
            <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
        </dc:creator>
        <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/avion_134_1566924674_1573866972.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
    </item>
    <item>
        <title>
            <![CDATA[Exportadores buscan competir y sumar valor]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/exportadores-buscan-competir-y-sumar-valor</link>
        <description>
            <![CDATA[Afirman que el modelo debe ser rentable más allá del tipo de cambio. Las opiniones de los empresarios en un encuentro realizado en La Voz .
            ]]>
        </description>
        <content:encoded>
            <![CDATA[<p>La estrategia exportadora tras haber logrado un tipo de cambio competitivo y el agregado de valor son los factores para el comercio con el mundo.</p>
            <p>Los propios exportadores lo advirtieron en un evento realizado en <strong>La Voz</strong> como lanzamiento del suplemento especial que publicará el diario el próximo 15 de diciembre, producido por Container</p>
            <p>El encuentro contó con las disertaciones de Marcelo Capello, presidente del Ieral-Fundación Mediterránea, y de Gustavo Scarpetta, especialista en comercio internacional (autor del reciente libro <strong>Hacia dónde va el mundo</strong>).</p>
            <p>“Lo primero que hace falta para un modelo exportador es que sea rentable exportar y eso tiene mucho que ver con lo cambiario”, sostuvo Capello.</p>
            <p>“Pero la experiencia de Nueva Zelanda muestra lo clave que es el valor agregado, ya que su éxito se basó en mejores quesos, mejor leche en polvo, mejores vinos y de mayor valor”, agregó Scarpetta.</p>
            <p>Sobre el tema, el ministro de Industria de la Provincia, Roberto Avalle, quien asistió junto a su par de Hacienda, Osvaldo Giordano, insistió en “desmonopolizar” la dotación de insumos básicos, en particular los siderúrgicos, aluminio, derivados del petróleo para la industria plástica y del papel.</p>
            <p class="SubTitulo">
                <strong>Algo más que el dólar</strong>
            </p>
            <p>El salto que dio el valor del dólar este año generó muchas expectativas en la producción agroindustrial cordobesa.</p>
            <p>“En China hay 10 millones de extranjeros acostumbrados a comer carne de calidad; si entra el bife de chorizo argentino, subirá el valor de lo que exportamos. Y el día que los europeos empiecen a comer el asado (carne con hueso) al estilo argentino, cambiará el valor de los cortes”, resaltó Luis Magliano, presidente de la Sociedad Rural de Jesús María.</p>
            <p>Tener un tipo de cambio competitivo ayuda, pero no determina la competitividad de los productos argentinos.</p>
            <p>“La competitividad se da no sólo por el dólar, sino también por la tecnología, mano de obra capacitada y apertura de mercados. Hay que ser inteligentes en la integración al mundo”, dijo Isabel Martínez, vicepresidente de la Unión Industrial de Córdoba (UIC).</p>
            <p>Otro factor clave es contar con infraestructura y con los recursos humanos necesarios para exportar. Al respecto, el intendente de General Deheza, Franco Morra, agregó: “Desde hace más de 20 años se trabaja en constituir puertos secos en el interior. Está la Aduana en General Deheza, a la que se agregará un depósito fiscal en el parque industrial; los resguardos en Río Cuarto y Villa María; y el próximo paso es la formación terciaria y universitaria para despachantes y emprendedores”.</p>
            <p>La clave es encontrar las fortalezas de los productos argentinos en los mercados internacionales. “Hay que apostar al futuro; hay señales en la región de que la Argentina no está tan mal como parece y eso es una oportunidad. Algunos compradores del exterior ya miran a sus proveedores argentinos sin tanta desconfianza”, mencionó el despachante de Aduana Daniel Griboff.</p>
            <p class="SubTitulo">Desde Brasil: sin problemas</p>
            <p>
                <em>La devaluación no complicó las importaciones.</em>
            </p>
            <p>“No hubo problemas por ser Brasil nuestro proveedor principal. La demanda fue fuerte en los últimos tres meses. Pero nos enfocamos en el largo plazo y en los mercados globales”, dijo Álvaro Abate, de Grupo ASA Argentina, importador de portones automáticos.</p>
            <section class="type:slideshow">
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_4401907_1573867034.JPG">
                    <figcaption>Dólar. La fluctuación del dólar preocupa a los exportadores. (Javier Ferreyra)</figcaption>
                </figure>
            </section>]]>
        </content:encoded>
        <guid isPermaLink="true">
            <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/exportadores-buscan-competir-y-sumar-valor]]>
        </guid>
        <pubDate>
            <![CDATA[Sat, 16 Nov 2019 00:06:00 -0300]]>
        </pubDate>
        <dc:creator>
            <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
        </dc:creator>
        <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_4401907_1573867034.JPG" length="0" type="image/jpg"/>
    </item>
    <item>
        <title>
            <![CDATA[IES participará en proyectos de inteligencia artificial de la empresa BizAnalytics ]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/ies-participara-en-proyectos-de-inteligencia-artificial-de-empresa-bizanalytics</link>
        <description>
            <![CDATA[Pondrá su Centro de Investigación a trabajar en desarrollo e investigación de tecnologías disruptivas.
            Colegio Universitario IES firmó un convenio con la firma BizAnalytics para la investigación y desarrollo de tecnologías disruptivas como inteligencia artificial y machine learning, que permite a los sistemas aprender de su propia actividad. 
            ]]>
        </description>
        <content:encoded>
            <![CDATA[<p>
            <a href="https://www.ies21.edu.ar/" target="_blank">Colegio Universitario IES</a> firmó un convenio con la firma <a href="https://bizanalytics.net/" target="_blank">BizAnalytics</a> para la investigación y desarrollo de tecnologías disruptivas como inteligencia artificial y machine learning, que permite a los sistemas aprender de su propia actividad. </p>
            <p>IES es la primera institución en ofrecer la carrera de Inteligencia Artificial y Ciencia de Datos en el país, por lo cual este convenio le permitirá avanzar desde el ámbito áulico hacia la actividad privada. </p>
            <p>Por su parte, BizAnalytics contará con el apoyo académico para la mejora en sus productos y servicios en este tipo de tecnologías disruptivas.</p>
            <p>El convenio fue firmado por el director general de IES, Alberto Rabbat, y el fundador y CEO de la empresa, Gonzalo Rodríguez.</p>
            <p>Bajo este acuerdo, el público de la institución educativa podrá trabajar en proyectos de la empresa, generando experiencia y conocimientos, además de insertarse laboralmente en la industria tecnológica.</p>
            <blockquote>
                <p>“IES se vinculó a BizAnalytics, empresa con sede en Córdoba y Buenos Aires y próximamente en Estados Unidos, para trabajar de manera conjunta en diversos proyectos sobre inteligencia artificial a través del Centro de Investigación y Desarrollo de Inteligencia Artificial (Cidia)”, resaltaron ambas instituciones en un comunicado.</p>
            </blockquote>
            <section class="type:slideshow">
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/inteligencia-artificial-hum_1573858651.jpg">
                    <figcaption>Tecnologías disruptivas. La inteligencia artificial aporta tecnologías que generan rupturas en los mercados. (La Voz / Archivo)</figcaption>
                </figure>
            </section>]]>
        </content:encoded>
        <guid isPermaLink="true">
            <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/ies-participara-en-proyectos-de-inteligencia-artificial-de-empresa-bizanalytics]]>
        </guid>
        <pubDate>
            <![CDATA[Fri, 15 Nov 2019 19:59:15 -0300]]>
        </pubDate>
        <dc:creator>
            <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
        </dc:creator>
        <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/inteligencia-artificial-hum_1573858651.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
    </item>
    <item>
        <title>
            <![CDATA[Ordenan medidas antes de decidir si se suspende el vuelo de San Pablo a Malvinas]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/ordenan-medidas-antes-de-decidir-si-se-suspende-vuelo-de-san-pablo-a-malvinas</link>
        <description>
            <![CDATA[
            Así lo revelaron fuentes judiciales al señalar que el magistrado emitió cinco órdenes de presentación, que diligenció a través de la Gendarmería, para que la Cancillería, la Jefatura de Gabinete, la Administración Nacional de Aviación Civil (Anac), la Dirección Nacional de Migraciones y las empresas TAM y/o Latam, remitan la información solicitada antes del martes, a las 11, bajo apercibimiento.
            ]]>
        </description>
        <content:encoded>
            <![CDATA[<p>Así lo revelaron fuentes judiciales al señalar que el magistrado emitió cinco órdenes de presentación, que diligenció a través de la Gendarmería, para que la Cancillería, la Jefatura de Gabinete, la Administración Nacional de Aviación Civil (Anac), la Dirección Nacional de Migraciones y las empresas TAM y/o Latam, remitan la información solicitada antes del martes, a las 11, bajo apercibimiento.</p>
            <ul>
                <li>
                    <strong>
                        <a href="https://www.lavoz.com.ar/politica/imputan-a-macri-y-cuatro-funcionarios-por-acuerdos-con-reino-unido" target="_blank">Imputaron a Macri y a cuatro funcionarios por acuerdos con el Reino Unido</a>
                    </strong>
                </li>
            </ul>
            <p>Las medidas de prueba fueron ordenadas en el marco del expediente en el que ayer el fiscal federal Jorge Di Lello requirió que se investiguen posibles irregularidades en el manejo de la relación bilateral Argentina-Reino Unido por parte del gobierno de Mauricio Macri y solicitó que se suspenda el primer vuelo de la compañía Latam que unirá San Pablo (Brasil) con las Islas Malvinas, cuya soberanía sigue en disputa ante la ocupación británica.</p>
            <p>El magistrado le ordenó a la Anac que remita los expedientes vinculados a decreto 602/2019, que autorizó los vuelos directos entre San Pablo y las Islas Malvinas, y otra ruta aérea con una escala en la provincia Córdoba. Y que informe las previsiones adoptadas en relación al vuelo LA8208, previsto para el 20 de noviembre.</p>
            <p>Además, el juez le ordenó a la Anac que detalle si recibió peticiones de autorización para explotar servicios de cualquier índole en rutas con destino o escala en Islas Malvinas por parte de Aerolíneas Argentinas o cualquier otra empresa; y que enumere los vuelos realizados desde cualquier parte de Argentina que aterrizaron en las Islas Malvinas desde 2015.</p>
            <p>A la Dirección Nacional de Migraciones, el magistrado le indicó que informe las tareas que desplegará y los trámites que se formalizarán respecto de quienes llegarían a Córdoba, así como quiénes abordarían "ese vuelo con destino a Islas Malvinas (Provincia de Tierra del Fuego, Antártida e Islas del Atlántico Sur)".</p>
            <p>En tanto, a la jefatura de Gabinete de ministros del Gobierno Nacional, el magistrado le ordenó que informe si hubo demandas administrativas o judiciales por el decreto y que remita copia del expediente que culminó en la firma del mismo.</p>
            <p>Por otra parte, el magistrado le ordenó a la "TAM Linhas Aéreas S.A. y/o Latam Airlines Group" remitir la nómina completa de pasajeros y tripulantes e incluir en el informe el aeropuerto de embarque y desembarque de quienes serán parte del vuelo.</p>
            <p>Entre los hechos a investigar, el fiscal detalló "licitaciones y adjudicaciones de Áreas del Atlántico Sur a empresas británicas; el Decreto 602/19 referido a vuelos a Malvinas y concesión de permisos de pesca y explotación del territorio marítimo de la zona del Atlántico Sur".</p>
            <p>En relación al vuelo a Malvinas, Di Lello había remarcado que correspondía que el juez del caso evalúe ordenar su suspensión de forma urgente.</p>
            <section class="type:slideshow">
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/tam_1573851695.jpg">
                    <figcaption>Imagen ilustrativo (Facundo Luque/Archivo).</figcaption>
                </figure>
            </section>]]>
        </content:encoded>
        <guid isPermaLink="true">
            <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/ordenan-medidas-antes-de-decidir-si-se-suspende-vuelo-de-san-pablo-a-malvinas]]>
        </guid>
        <pubDate>
            <![CDATA[Fri, 15 Nov 2019 18:02:10 -0300]]>
        </pubDate>
        <dc:creator>
            <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
        </dc:creator>
        <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/tam_1573851695.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
    </item>
    <item>
        <title>
            <![CDATA[Las aerolíneas podrán absorber las tasas aéreas y ofrecer pasajes a $ 1 si quieren]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/aerolineas-podran-absorber-tasas-aereas-y-ofrecer-pasajes-a-1-si-quieren</link>
        <description>
            <![CDATA[La Administración Nacional de Aviación Civil (Anac) reglamentó las condiciones para que las líneas aéreas puedan ofrecer tickets domésticos e internacionales más baratos. 
            ]]>
        </description>
        <content:encoded>
            <![CDATA[<p>La Administración Nacional de Aviación Civil informó que reglamentó condiciones para que las <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/aerolineas-lowcost" target="_blank">líneas aéreas</a> puedan ofrecer pasajes aéreos más baratos. </p>
            <p>Según las resoluciones 727/2019 y 802/2019 publicadas esta semana en el Boletín Oficial, las aerolíneas podrán absorber el costo de las tasas e impuestos (las tasas de seguridad y el uso de la aeroestación) para vender pasajes a precios más bajos. </p>
            <p>Estarán habilitadas para hacerlo sin tope, en el 100 por ciento del vuelo.</p>
            <p>Hasta ahora, las líneas aéreas generaban promoción y comercialización de pasajes aéreos con precios que incluyen el pago de las tasas de seguridad y de uso de aerostación por parte del pasajero, pero a partir de esta medida el transportador podrá hacerse cargo de las tasas y vender, si así lo quisiera, pasajes a un peso. </p>
            <p>La medida rige para vuelos domésticos e internacionales. Según el caso, este componente impositivo puede tener un peso muy importante en el precios final del ticket.</p>
            <p>La novedad estará sujeta a ciertas condiciones a fin de evitar que, por medios directos o indirectos, se desvirtúen las prácticas leales y transparentes del mercado aerocomercial; informó Anac.</p>
            <p>Vale mencionar que la medida llega en un momento en que las compañías tienen margen exiguo para bajar aún más las tarifas.  </p>
            <ul>
                <li>
                    <a href="https://www.lavoz.com.ar/negocios/tarifas-aereas-en-su-piso-y-recalculando" target="_blank">
                    <strong>Las tarifas aéreas, en su piso y recalculando.</strong>
                </a>
            </li>
        </ul>
        <p>En la industria, es unánime el clamor por la pérdida de rentabilidad: costos que se les dispararon en dólares con las suscesivas devaluaciones e ingresos en pesos. Sobre eso, baja de la demanda.</p>
        <p>De todas maneras, y más aún en la previa a la temporada de verano, habrá que ver si la novedad detona alguna promo agresiva.  </p>
        <p class="SubTitulo">Regulaciones</p>
        <p>La medida de Anac establece requisitos a las aerolíneas. </p>
        <p>“La promoción y comercialización por parte de los explotadores de servicios regulares de transporte aéreo interno e internacional de pasajeros, de billetes de pasajes con precios que incluyan el pago de las tasas de seguridad y de uso de aeroestación por parte del transportador, deberá sujetarse a las siguientes condiciones y obligaciones: </p>
        <p>1) informar fehacientemente al pasajero que continuará siendo el obligado al pago de las tasas y que podrá optar por renunciar a dicha oferta y mantener su obligación </p>
        <p>2) liquidar y abonar las tasas alcanzadas por la promoción y comercialización de billetes de pasajes bajo esta modalidad, dentro de los primeros cinco (5) días hábiles administrativos del mes inmediato siguiente al de los respetivos embarques de los pasajeros adquirentes de tales billetes de pasajes. </p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/avion_134_1566924674_1573823806.jpg">
                <figcaption>avion_134_1566924674_1573823806.jpg</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/aerolineas-podran-absorber-tasas-aereas-y-ofrecer-pasajes-a-1-si-quieren]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Fri, 15 Nov 2019 10:32:17 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/avion_134_1566924674_1573823806.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Wibond, la billetera virtual que gana lugar en las empresas]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/wibond-billetera-virtual-que-gana-lugar-en-empresas</link>
    <description>
        <![CDATA[La “startup” cordobesa creó una solución integral para gestionar cobros, pagos e inversiones. Busca ampliar sus servicios. El desarrollo obtuvo el primer premio a la innovación financiera del BCRA y de la CNV.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Wibond nació con un desafío: que las <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/empresas" target="_blank">empresas</a> puedan realizar todo su manejo financiero en una sola plataforma. Y lo resolvió con el desarrollo de una <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/billetera-virtual" target="_blank">billetera virtual</a> corporativa.</p>
        <p>En el mundo de emprendedores o nuevos negocios financieros (<em>fintech</em>) ya es bastante común ver iniciativas que apuntan a atender a usuarios en diversos aspectos, entre ellos, el uso de su dinero a través de plataformas o aplicaciones móviles.</p>
        <p>En cambio, el sector corporativo, sobre todo el de las pymes, tiene menos atención, y hacia allí apuntó Wibond, la <em>fintech</em> local que acaba de ganar el primer premio del Programa de Innovación Financiera del Banco Central y de la Comisión Nacional de Valores (CNV).</p>
        <p>“El enfoque es innovador porque el sector, en general, está enfocado al consumidor, y en los servicios para empresas hay mucho por hacer”, dice Agostina Laprovitta, directora financiera de la empresa que nació el año pasado, quien destaca la participación en el certamen del BCRA y la CNV y el impulso que genera el compromiso de los inversores.</p>
        <p>“Hoy las compañías utilizan plataformas aisladas para gestionar sus cobros, pagos e inversiones. Esto genera gran cantidad de intermediarios en sus transacciones, muchos procesos manuales y <em>off line</em>. Casi no hay trazabilidad de los instrumentos de pago ni divisibilidad de ellos, y las plataformas de gestión no están orientadas a la experiencia del usuario”, explica.</p>
        <p>Wibond fue pensada para ofrecer una solución integral a todos estos procesos y reducir el costo de tiempo y recursos en las transacciones, sobre todo, en la cadena de cobros y pagos. La estimación es que se puede ahorrar entre tres y siete por ciento de la facturación.</p>
        <p class="SubTitulo">Camino emprendedor</p>
        <p>La empresa tiene el apoyo del fondo de capital de riesgo Kalei Ventures, Incutex y de varios inversores ángeles. Está operativa hace seis meses y ya cuenta con 150 clientes de distinto tamaño.</p>
        <p>En esta primera etapa, la billetera virtual ofrece funcionalidades ligadas a cobros y pagos, y trabaja para sumar otras relacionadas con inversiones y financiamiento.</p>
        <p>“La plataforma permite cobrar con efectivo, transferencia bancaria, tarjetas de débito, recibir endosos o pagos diferidos. También se puede pagar con transferencias a cuentas bancarias u otras billeteras virtuales, realizar y endosar pagos diferidos y abonar facturas y servicios”, puntualiza Laprovitta.</p>
        <p>También se avanza para implementar la remuneración de los saldos de cuentas a la vista (como ya tienen otras billeteras para usuarios individuales) y están en diálogo con agentes bursátiles para facilitar la inversión en el mercado de capitales.</p>
        <p>En cuanto al financiamiento, Wibond ya fue autorizada como plataforma para negociar la flamante Factura de Crédito Electrónica y se está estructurando la funcionalidad para descontar instrumentos de pago.</p>
        <p>Premio: Impulso</p>
        <p>
            <em>Programa de Innovación Financiera del BCRA y la CNV.</em>
        </p>
        <p>El Programa de Innovación Financiera es organizado por el Banco Central (BCRA) y por la Comisión Nacional de Valores (CNV). El primer premio, de 125 mil pesos, fue para la billetera virtual corporativa Wibond. El segundo, por 90 mil, lo obtuvo la plataforma de aprendizaje y ahorro para niños Skere, y el tercero (55 mil) fue para Jota, una herramienta para que los usuarios puedan manejar sus gastos. En la etapa final participaron 10 iniciativas.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_4397137_1573780123.JPG">
                <figcaption>Desarrollo. El emprendimiento ya cuenta con 150 clientes,c on foco con las pymes. (Nicolás Bravo)</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/wibond-billetera-virtual-que-gana-lugar-en-empresas]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Fri, 15 Nov 2019 00:10:00 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_4397137_1573780123.JPG" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Congreso internacional de ingeniería aplicada a la innovación y a la educación]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/congreso-internacional-de-ingenieria-aplicada-a-innovacion-y-a-educacion</link>
    <description>
        <![CDATA[Entre el 20 y el 22 de este mes, Córdoba será sede del Primer Congreso Internacional de Tecnología Aplicada, Innovación y Educación Continua y de la Asamblea General de Istec; ambos organizados por la Universidad Tecnológica Nacional Facultad Regional Córdoba (UTN), el Consorcio Iberoamericano para la Educación en Ciencia y Tecnología (Istec) y TIC Argentina.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Entre el 20 y el 22 de este mes, Córdoba será sede del Primer Congreso Internacional de Tecnología Aplicada, Innovación y Educación Continua y de la Asamblea General de Istec; ambos organizados por la Universidad Tecnológica Nacional Facultad Regional Córdoba (UTN), el Consorcio Iberoamericano para la Educación en Ciencia y Tecnología (Istec) y TIC Argentina.</p>
        <p>Ingeniería sustentable, ciudades inteligentes, educación, repositorios, visibilidad y <em>rankings</em>, nanotecnología y biotecnología en relación con el ambiente son los ejes temáticos propuestos. Los paneles y conferencias propuestas estarán a cargo de una treintena de especialistas de diferentes perfiles, además de investigadores, profesionales y docentes.</p>
        <p>La meta es establecer un puente entre lo académico y lo emprendedor. La dinámica del congreso será promover la participación e integración entre los diversos actores de la sociedad, brindando un espacio de intercambio, compromiso, colaboración, oportunidades, crecimiento, formación y participación ciudadana.</p>
        <p>El programa incluye, por ejemplo, cinco conferencias magistrales sobre temas como “Condiciones de una ciudad para convertirse en inteligente. ¿Puede Córdoba ser una <em>smart city</em>?”; a cargo de Eduardo Salonia; “Ciudades saludables y felices, ¿se puede medir la felicidad de las personas?”, por Alejandro Sewrjugin; e “Inteligencia artificial para ciudades inteligentes. ¿Hasta dónde llegaremos?”, a cargo de Gabriel Simona; por citar algunos ejemplos.</p>
        <p>A la vez, la agenda incluye paneles con varios expositores sobre <em>blockchain</em>, tecnologías, seguridad personal y de la ciudadanía, sustentabilidad y transporte aplicado a <em>smart cities</em>.</p>
        <p>En paralelo al Congreso, se realizará la asamblea del Istec, consorcio fundado en 1990 con el objetivo central de generar acciones para mejorar la educación, utilizando para ello una estructura cooperativa de socios académicos, organismos gubernamentales y empresas. La reunión con socios está dedicada a mostrar las iniciativas con sus proyectos y a escuchar nuevas propuestas de los miembros actuales y potenciales.</p>
        <p>Las instalaciones de la UTN serán sede de las actividades del Congreso. Más información en <a href="http://asamblea-general.istec.org">http://asamblea-general.istec.org</a>.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_4397130_1573780123.JPG">
                <figcaption>Tecnología. Aplicada en las industrias. (Ramiro Pereyra/La Voz)</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/congreso-internacional-de-ingenieria-aplicada-a-innovacion-y-a-educacion]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Fri, 15 Nov 2019 00:06:00 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_4397130_1573780123.JPG" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Anticipando la gala del martes: galería de fotos del Empresario Destacado 2018]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/galerias/anticipando-gala-del-martes-galeria-de-fotos-del-empresario-destacado-2018</link>
    <description>
        <![CDATA[Imágenes de la última entrega de premios del Empresario Destacado, hace un año. El evento se desarrolló en el hotel Holiday Inn, tal como será este año, con la presencia de empresarios, ejecutivos, funcionarios y representantes de organizaciones. Un modo de ir palpitando lo que sucederá este 19 de nobiembre. FOTOS: La Voz. 
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/empresario-destacado1.jpg">
            <figcaption>Los ocho ganadores del empresario posando para la foto de cierre de la gala, sobre el escenario del Holiday Inn.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/empresario-destacado2.jpg">
            <figcaption>Lucas Salim, CEO de Grupo Proaco, votada Empresa del Año 2018, agradece el premio. </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/empresario-destacado3.jpg">
            <figcaption>Lorenzo Rangone (Grupo Global) habla luego de recibir su premio por el rubro Servicios. </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/empresario-destacado4.jpg">
            <figcaption>Diego Casali (Dicsys) se impuso en Tecnología, y celebró la distinción vía skype, desde Silicon Valley.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/empresario-destacado6.jpg">
            <figcaption>Antes y después de la entrega de distinciones, los 300 invitados disfrutaron de un cóctel y celebraron su encuentro. En la foto, Mariano Grimaldi (ternado en Industria) ensaya una selfie.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/empresario-destacado7.jpg">
            <figcaption>Juan Tillard, gerente general de La Voz, saluda a algunas de las autoridades provinciales y municipales que se sumaron a la gala. </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/empresario-destacado8.jpg">
            <figcaption>Belén Avico, ganadora en una edición anterior del Empresario, en la previa del evento. </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/empresario-destacado9.jpg">
            <figcaption>Florencia Ripoll y Diego Marconetti, periodistas de La Voz, fueron los conductores del evento. </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/empresario-destacado10.jpg">
            <figcaption>Daniel Alonso, editor de Negocios y Agro de La Voz, dando el mensaje de bienvenida a los asistentes a la fiesta. </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/empresario-destacado12.jpg">
            <figcaption>Juan Tillard, gerente general de La Voz, entregó el premio que cerró la noche: Empresa del Año. Lo recibió Lucas Salim, CEO de Grupo Proaco.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/empresario-destacado14.jpg">
            <figcaption>Yanina Batistella fue la primera ganadora de la noche: se impuso en el rubro Comercio.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/empresario-destacado15.jpg">
            <figcaption>Otra de las varias fotos que compartieron los ganadores. </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/empresario-2.jpg">
            <figcaption>Lucas Toledo, de Gi FlyBike, coronado en la terna de Espíritu Emprendedor. </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/empresario-3.jpg">
            <figcaption>Ernesto Teichner (Grupo Elyon), ganador del año 2017 del rubro Construcción/Desarrollista entrega el premio a su par de esta edición, César Martínez (Grupo Betania).</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/empresario-4.jpg">
            <figcaption>Alberto Gaviglio (Akron), dando su discurso como ganador del rubro Agroindustria. </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/empresario_1.jpg">
            <figcaption>La entrega de premios se desarrolló en el salón central del Holiday Inn. Y hubo previa en los halles de ingreso. </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/industriales.jpg">
            <figcaption>Industriales. Isabel Martínez, ganadora del rubro en 2017, entrega el premio a Soledad Milajer, premiada este año. </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/1_3.JPG">
            <figcaption>Rodrigo Aguirregomezcorta, José Porta, Lucas Olmedo y el camarista federal Abel Sánchez Torres.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/2_3.JPG">
            <figcaption>Equipo Nissan. Nicolás Elias, Cecilia Lopresti y Oscar Posada Quevedo.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/3_5.JPG">
            <figcaption>Juan Pagliano y Miguel Zazu, de Sancor Seguros.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/4_2.JPG">
            <figcaption>Cecilia Bentolila, Susana Rubinfeld, Jorge Lawson (director del Banco Nación), Pablo Bianco (gerente Comercial y de Marketing de La Voz) y Noelia Lawson.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/5_3.JPG">
            <figcaption>Constructores. Roque Lenti (GNI) Lucas Salim (Grupo Proaco), Martin Teicher (Grupo Elyon) y Martin Pastor Roca (Rode)</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/6_1.JPG">
            <figcaption>Candidatos. Mariano Grimaldi, de Frigorífico Logros, con Claudio Otta, de Lekons.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/7_1.JPG">
            <figcaption>Alberto Gaviglio (Akron), Lidia Juárez (La Majadita), Marité Cima y Gabriela Gaviglio.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/8_1.JPG">
            <figcaption>Lucrecia Sánchez, César y Sol Martinez y Francisco Clariá.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/9_1.JPG">
            <figcaption>En familia. Luis, Soledad y Germán Milajer.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/11.JPG">
            <figcaption>Gustavo Taricco, Sergio Moya y Francisco Vaccaro.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/12.JPG">
            <figcaption>Mario Barra (Vates), Mario Cuneo (Agencia Córdoba Innovar y Emprender) y Paula Gialdi.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/15_0.JPG">
            <figcaption>Gastón y Daniel Montironi rodean al gerente general de La Voz, Daniel Tillard</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/17_0.JPG">
            <figcaption>Manuela Ortiz y Alejandra Nazar.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/22.JPG">
            <figcaption>Inmuebles. Martin Teicher (Grupo Elyon), Horacio Parga (h), de Edisur, y Pablo Balian, de la Ceduc.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/23_0.JPG">
            <figcaption>Luis Pavone, René Conci y Antonio Melero.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/27_1.JPG">
            <figcaption>Sebastián Pérez, de Ferrocons, con la periodista Rebeca Bortoletto.</figcaption>
        </figure>
    </section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/galerias/anticipando-gala-del-martes-galeria-de-fotos-del-empresario-destacado-2018]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Thu, 14 Nov 2019 21:59:06 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/empresario-destacado1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Llega a Córdoba la Semana Global del Emprendedor]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/llega-a-cordoba-semana-global-del-emprendedor</link>
    <description>
        <![CDATA[Allí se podrán conocer las principales entidades que trabajan para el emprendedorismo en la provincia.
        La Semana Global del Emprendedor llega a Córdoba GEW 2019, con intervenciones del Ecosistema Emprendedor local, disertaciones y pitch de proyectos que presentarán sus ideas de negocios.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>La Semana Global del Emprendedor llega a Córdoba GEW 2019, con intervenciones del Ecosistema Emprendedor local, disertaciones y pitch de proyectos que presentarán sus ideas de negocios.</p>
        <p>El evento se realizará el próximo martes 19 a las 17 en la sede de la Universidad Católica de Córdoba (UCC), Obispo Trejo 323, donde se presentarán las principales organizaciones que trabajan para el emprendedorismo local.</p>
        <p>La Global Entrepreneurship Week (GEW) es el evento más importante del emprendedurismo a nivel global, que se celebra en más de 150 países.</p>
        <p>En la edición de Córdoba, Ivo Kraljev, un joven de 26 años fundador de Arbanit Fellow, contará la aventura que cambió su vida, creando un negocio exitoso.</p>
        <p>También participará Peter Sondoregger, quien disertará sobre el tema “¿Va a funcionar? La gran pregunta de cada empendedor”. El especialista es co-fundador y gerente director de Strategyzer, una herramienta que ha logrado una gran consideración entre los ejecutivos dedicados a la estrategia empresarial.</p>
        <p>La entrada es libre y gratuita, pero requiere inscripción previa en el <a href="https://www.eventbrite.com.ar/e/gewcba2019-tickets-80675431387" target="_blank">sitio web</a>.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/globant_1573772918.jpg">
                <figcaption>Capacitación. El GEW es una instancia de capacitación e incentivación para los emprendedores. (La Voz / Archivo)</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/llega-a-cordoba-semana-global-del-emprendedor]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Thu, 14 Nov 2019 20:09:42 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/globant_1573772918.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Opinan las Pymes: qué factor es el más determinante en su supervivencia ]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/opinan-pymes-que-factor-es-mas-determinante-en-su-supervivencia</link>
    <description>
        <![CDATA[Lo revela una encuesta realizada por Adiras a 235 dueños de empresas argentinas.
        ¿Cuál es la columna vertebral en la sostenibilidad de una Pyme? Eso y otras cuestiones respondieron 235 dueños de pequeñas y medianas empresas argentinas en una encuesta realizada por la Asociación de Directorios Asociados (Adiras). 
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>¿Cuál es la columna vertebral en la sostenibilidad de una <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/pyme" target="_blank">Pyme</a>? Eso y otras cuestiones respondieron 235 dueños de pequeñas y medianas empresas argentinas en una encuesta realizada por la Asociación de Directorios Asociados (Adiras). </p>
        <p>Esta asociación civil sin fines de lucro, constituida por empresarios y consultores, que busca contribuir al desarrollo y a la formación personal de los empresarios que la integran; apoyándolos en su gestión. </p>
        <p>La encuesta de Adiras dejó en evidencia la importancia del <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/management" target="_blank">
        <em>management</em>
    </a> para los empresarios: el 59 por ciento de los encuestados señalo que su estilo y calidad es el factor que más impacta en la sostenibilidad de las empresas. Ese resultado lo pone adelante en una relación de tres a uno con la calidad de productos y servicios (citada por el 19 por ciento).</p>
    <p>Puestos a citar el factor que más impacta en la competitividad de las empresas, los propietarios nombraron en primer lugar la calidad de productos y servicios (51 por ciento), seguidos por el estilo del management (37 por ciento) y la forma de comercialización (12 por ciento). </p>
    <p>No obstante, los encuestados ubicaron a los nichos de mercado inexplorados como otro de los aspectos que pueden tener un efecto positivo en la competitividad de sus empresas.</p>
    <p class="SubTitulo">Amenazas a la competitividad</p>
    <p>Cuando se les preguntó cuáles son los factores exógenos que más afectan la competitividad de las empresas, los costos laborales (33 por ciento), la dificultad para acceder a financiamiento (32 por ciento), y la presión tributaria (27 por ciento%) se ubicaron en los primeros lugares, en un escenario recesivo con incertidumbre electoral. </p>
    <p>A su vez, en relación con los factores internos que más atentan contra la competitividad, los empresarios reconocen que la falta de profesionalismo en determinados cuadros de la empresa es un debe (43 por ciento), seguido por ausencia de visión compartida relacionada con hacia dónde vamos (22), y con cierto desconocimiento del mercado: situación empresa, competidores, proveedores, etc (17). </p>
    <section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/management_1573763693.gif">
            <figcaption>La respuesta empresaria dejó en evidencia la importancia vital del management.</figcaption>
        </figure>
    </section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/opinan-pymes-que-factor-es-mas-determinante-en-su-supervivencia]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Thu, 14 Nov 2019 17:52:02 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/management_1573763693.gif" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Todos los nominados 2019, a horas de la definición]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/galerias/todos-nominados-2019-a-horas-de-definicion</link>
    <description>
        <![CDATA[Esta noche, en la tradicional gala que se realiza en el Hotel Holiday Inn, se entregarán los premios Empresario Destacado 2019. De estos 27 nominados en las nueve categorías saldrán los ganadores. ¡Mucha suerte a todos! Y gracias a las empresas que apoyan esta edición del premio, las número 16: Bancor, Grupo Proaco, Vespasiani, El Gran Vidrio Fundación, la provincia de Tierra del Fuego –a través del Instituto Fueguino de Turismo (Infuetur)–, la Cámara de Bodegas y Productores Vitivinícolas de Córdoba y Polo 52. (Fotos La Voz). 
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/cavigliasso_1573846551.gif">
            <figcaption>Rubro Empresa Destacada: Prodeman. Representándola, Ivana Cavigliasso. </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/gandara-_1573846565.gif">
            <figcaption>Rubro Empresa Destacada: Mercado Libre. Daniel Gándara es su referente local. </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/-carlos-testa_1573846577.gif">
            <figcaption>Rubro Empresa Destacada: Volkswagen Argentina. En su nombre, Carlos Testa. </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/rodriguez_1573846515.gif">
            <figcaption>Rubro Comercio: Javier Rodríguez, El Papagayo. </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/cassaro_1573846526.gif">
            <figcaption>Rubro Comercio: Eliana Cassaro, Chopp Cassaro.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/salomon_1573846535.gif">
            <figcaption>Rubro Comercio: Daniel Salomón, Comprando en Grupo.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/gretel_1573847362.gif">
            <figcaption>Rubro Espíritu Emprendedor: Gretel Bodenbender, GB Gestión Integral de RR.HH.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/-roggio_1573847378.gif">
            <figcaption>Rubro Espíritu Emprendedor: Marcelo Roggio, Peñón Cervecería. </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/-ferraro_1573847400.gif">
            <figcaption>Rubro Espíritu Emprendedor: Federico Ferraro, Omixon SRL. </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/fripoll_empresario-gomez_1573847420.gif">
            <figcaption>Rubro Gerente General Destacado: Gustavo Gómez, Mosaicos Blangino. </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/-moroni_1573847435.gif">
            <figcaption>Rubro Gerente General Destacado: Rogelio Moroni, Edisur. </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/roca_1573847446.gif">
            <figcaption>Rubro Gerente General Destacado: José María Roca, Logros SA.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/-maluf_1573848296.gif">
            <figcaption>Rubro Construcción/Desarrollismo: Enrique Maluf, Maluf y Asociados. </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/perez_1573848310.gif">
            <figcaption>Rubro Construcción/Desarrollismo: Sebastián Pérez, Ferrocons. </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/dahan_1573848357.gif">
            <figcaption>Rubro Construcción/Desarrollismo: Martín Dahan, Grupo Meade-Pucheta.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/campbell_1573848389.gif">
            <figcaption>Rubro Servicios: Charles Campbell, Translation Back Office. </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/suarez_1573848414.gif">
            <figcaption>Rubro Servicios: Paola Suárez, Jaque Content.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/cotsifis_1573848444.gif">
            <figcaption>Rubro Servicios: Diego Cotsifis, AEC Resources. </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/ricca_1573848920.gif">
            <figcaption>Rubro Agroindustria: Alfredo Ricca, ValorA.  </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/garcia-diaz_1573848936.gif">
            <figcaption>Rubro Agroindustria: Mario García Díaz, Cotahua.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/giacossa_1573848950.gif">
            <figcaption>Rubro Agroindustria: Daniel Giacosa, La Piamontesa. </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/corradi_1573849337.gif">
            <figcaption>Rubro Industria: Carina Corradi, Antares SRL. </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/maglione_1573849347.gif">
            <figcaption>Rubro Industria: Luis Maglione, Metal Veneta SA.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/seidel_1573849358.gif">
            <figcaption>Rubro Industria: Gerardo Seidel, Plásticos Dise SA.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/tissera_1573849845.gif">
            <figcaption>Rubro Tecnología: Marcelo Tisera, Oixxio Technologies.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/kummik_1573849887.gif">
            <figcaption>Rubro Tecnología: Waldemar Krumrick, Darwoft SRL. </figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/emma_1573849900.gif">
            <figcaption>Rubro Tecnología: Lucas Emma, Postcron. </figcaption>
        </figure>
    </section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/galerias/todos-nominados-2019-a-horas-de-definicion]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Thu, 14 Nov 2019 16:37:46 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/galeria_multimedia/cavigliasso_1573846551.gif" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Hidrofil se renueva en el mundo físico y virtual y prepara franquicias]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/hidrofil-se-renueva-en-mundo-fisico-y-virtual-y-prepara-franquicias</link>
    <description>
        <![CDATA[
        
        
        
        Hidrofil inauguró las nuevas instalaciones de su local de avenida Santa Fe 425, en el que invirtió seis millones de pesos, y mostró su nuevo sitio de comercio electrónico, con una tienda virtual con más de 550 productos para el servicio y mantenimiento de piscinas.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>
    </p>
    <p class="MsoNormal">Hidrofil inauguró las nuevas instalaciones de su local de avenida Santa Fe 425, en el que invirtió seis millones de pesos, y mostró su nuevo sitio de comercio electrónico, con una tienda virtual con más de 550 productos para el servicio y mantenimiento de piscinas.</p>
    <p class="MsoNormal">“Somos la única empresa del rubro en el país que brinda un servicio integral y siempre estamos apostando por la innovación tecnológica aplicada al sector”, destacó Francisco Lerussi, uno de los socios y presidente de la compañía.</p>
    <p class="MsoNormal">La apuesta por el <em>e-commerce</em> arrancó hace tres años atrás y ahora apunta a una nueva experiencia de usuario, además de la tienda en Mercado Libre.</p>
    <p class="MsoNormal">La firma cuenta con otras tres sucursales: dos en el Híper Construcción de Rodríguez del Busto (zona norte) y una en Greenville Mall de zona sur, que se suman a la reciente inaugurada. </p>
    <p class="MsoNormal">Por otra parte, Lerussi anticipó que están desarrollando su sistema de franquicias para expandir el negocio más allá de Córdoba. Se estima que, bajo ese formato, iniciarán la comercialización dentro de un año.</p>
    <section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/2_1573753231.jpg">
            <figcaption>SOCIOS. Juan Manuel López y Francisco Lerussi, de Hidrofil. (Prensa Hidrofil)</figcaption>
        </figure>
    </section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/hidrofil-se-renueva-en-mundo-fisico-y-virtual-y-prepara-franquicias]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Thu, 14 Nov 2019 14:41:35 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/2_1573753231.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Un crudo verano aguarda a las automotrices cordobesas]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/un-crudo-verano-aguarda-a-automotrices-cordobesas</link>
    <description>
        <![CDATA[Con la excepción de Volkswagen, las plantas cerrarán desde mediados de diciembre y dejarán de producir durante un mes. Cuatro de cada 10 industriales esperan una caída en la producción, según una encuesta de la UIC.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>La <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/industria-automotriz" target="_blank">industria automotriz</a> de Córdoba frenará la producción en el verano para reducir sus <em>stocks</em> de vehículos y, de paso, evaluar el planteo inicial del próximo gobierno de <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/alberto-fernandez" target="_blank">Alberto Fernández</a>. Con la sola excepción de Volkswagen, el resto de las terminales se tomará vacaciones por un mes.</p>
        <p>Por estos días, las terminales comunican a sus proveedores los días de actividad en el verano.</p>
        <p>El caso más extremo lo planteó Iveco, que frenará la producción de camiones el próximo lunes 18. La firma del grupo CNH Industrial reconoció haber iniciado un plan de “adecuación productiva” con “suspensiones pagas” a su personal y que reanudará la actividad “a la mayor brevedad posible”. Pero a sus proveedores les comunicaron que el parate dura hasta el 15 de abril de 2020.</p>
        <p>Iveco estaría fabricando 70 unidades por mes pero tiene en <em>stock</em> más de 1.400. Según datos del sector, esto representa ocho meses de ventas y hace inviable seguir produciendo.</p>
        <p>Las otras dos terminales cordobesas tienen una situación menos comprometida.</p>
        <p>Renault Argentina, que actualmente produce en un turno 167 vehículos diarios, estará en vacaciones entre el 9 de diciembre y el 6 de enero próximos. La empresa francesa tiene un convenio con el Smata que redujo el turno de trabajo a seis horas pagando el 70 por ciento de los sueldos, con el compromiso de mantener su plantel; esto se sostendrá hasta el 31 de marzo del año próximo.</p>
        <p>Un período similar tomará la línea de producción de las camionetas de Nissan Argentina en la planta de Santa Isabel.</p>
        <p>Fiat Chrysler Automobile (FCA), por su parte, trabaja entre seis y ocho días al mes, produciendo en cada jornada 310 vehículos. Su planta en Ferreyra entrará en vacaciones el 16 de diciembre y volverá a fabricar el 17 de enero.</p>
        <p>En tanto, hay automotrices del territorio bonaerense, como Toyota Argentina, para las cuales trabajan varias autopartistas locales, cuyos pedidos bajaron 20 por ciento. La “mosca blanca” es el Centro Industrial Córdoba de Volkswagen, que cerrará el año fabricando 730 mil cajas de cambio, con tres turnos de lunes a viernes y produciendo componentes los fines de semana, todo para exportación. La planta comenzó con las vacaciones desde este mes para mantenerse activa durante el verano.</p>
        <p class="SubTitulo">
            <strong>Pocas perspectivas</strong>
        </p>
        <p>“El sector trabaja a un ritmo del 30 por ciento de la capacidad, con la excepción de Iveco, que está al 15 por ciento”, dijo Eduardo Borri, presidente de la Cámara de Industriales Metalúrgicos y Componentes de Córdoba (Cimcc), caja de resonancia de las quejas del sector autopartista, afectado por la caída en los programas de producción.</p>
        <p>Esta realidad se vio reflejada en el relevamiento de actividad que realizan la Unión Industrial de Córdoba (UIC) y el Consejo Profesional de Ciencias Económicas de Córdoba (CPCE), según el cual 39 por ciento espera que la segunda mitad del año cierre con menos actividad, 45 por ciento que se mantenga y sólo 11,5 por ciento que aumente.</p>
        <p>En octubre, 46,2 por ciento de los industriales vio caer su actividad frente al mismo mes de 2018, lo que implicó una leve mejora respecto al mes anterior, cuando ese porcentaje fue de 50 por ciento.</p>
        <p>Por su parte, 21,4 por ciento registró aumento en su producción respecto a un año atrás, subiendo un escalón frente al 17,1 por ciento de septiembre.</p>
        <p>El dato que revela la incertidumbre reinante es que 58,2 por ciento no sabe si sus exportaciones en el segundo semestre crecerán o no.</p>
        <p>En torno a la cadena de pagos de sus clientes, para el 64,4 por ciento se mantuvo, para el 26,8 por ciento se alargó y sólo para el 6,3 por ciento se cortó.</p>
        <p class="SubTitulo">Novedades: “Restyling” en Renault</p>
        <p>
            <em>Se trata de las unidades fabricadas en Santa Isabel.</em>
        </p>
        <p>Renault Argentina presentará la semana próxima el restyling de varias de las unidades que se fabrican en su planta de Santa Isabel.</p>
        <p>Se trata de nuevas versiones de los modelos Sandero, Sandero Stepway y Logan. Las novedades se presentarán en Buenos Aires, donde se hará el lanzamiento comercial para todo el país.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/activida_1573693917.jpg">
                <figcaption>Actividad. Las automotrices frenarán la producción para reducir "stock" y, de paso, evaluar el inicio del próximo gobierno. (Javier Ferreyra / Archivo)</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/un-crudo-verano-aguarda-a-automotrices-cordobesas]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Thu, 14 Nov 2019 00:13:00 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/activida_1573693917.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Grupo San Cristóbal acelera en su proceso de transformación digital]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/grupo-san-cristobal-acelera-en-su-proceso-de-transformacion-digital</link>
    <description>
        <![CDATA[En 2017, el Grupo San Cristóbal puso en marcha su proceso de transformación digital que abarca a sus nueve unidades de negocios. A través de su propia factoría digital, en la que trabajan 120 empleados, la compañía lleva a cabo una estrategia para afrontar el cambio cultural en la relación con sus clientes.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>En 2017, el Grupo San Cristóbal puso en marcha su proceso de transformación digital que abarca a sus nueve unidades de negocios. A través de su propia factoría digital, en la que trabajan 120 empleados, la compañía lleva a cabo una estrategia para afrontar el cambio cultural en la relación con sus clientes.</p>
        <p>Nuevas tendencias de consumo, procesos ágiles, comercialización integral de productos, gestión digital de siniestros, detección temprana de fraudes y trazabilidad del proceso son parte del desarrollo de innovación que tiene en marcha la organización con sede en Rosario.</p>
        <p>“Es una transformación que de digital tiene el apellido y que abarca a todo el negocio de la compañía, en la búsqueda por entender qué pasa con el uso de tecnología, los clientes y la competencia”, sostuvo Nicolás Renzi, líder de Transformación Digital de la compañía, quien estuvo en Córdoba en el marco de una capacitación a productores asesores.</p>
        <p>El objetivo de la reformulación estratégica encarada por la compañía pone en el centro de la escena al cliente, sobre cómo quiere consumir, y a los productores asesores de seguros, para brindarles soluciones en la gestión diaria.</p>
        <p>Si bien las consultoras y la gestión externa fueron el puntapié inicial para sumar capacidad en la innovación, hoy el proceso de transformación es <em>in house</em>.</p>
        <p>En el uso de la tecnología como facilitador del negocio, Renzi destacó que la empresa desarrolló dos grandes frentes: uno es darles valor agregado a los datos, ya que dispone de más de 750 mil asegurados, a través inteligencia artificial y <em>machine learning</em>; el otro es proporcionar el acceso a lo digital, no sólo para la autogestión del cliente, sino también para el productor asesor de seguros.</p>
        <p>“Le ofrecemos la posibilidad de crear un micrositio (página web) propio que está integrado a la venta de los servicios y que es administrable desde cualquier dispositivo. Se trata de una herramienta que le permite a este socio estratégico incursionar en el negocio digital”, explicó el ejecutivo.</p>
        <p>Sobre una red nacional de 4.920 productores asesores que tiene la aseguradora, ya son más de 500 los que cuentan con estas plataformas digitales. “Es la única compañía que ofrece este servicio”, aseveró Renzi.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/sancris_1573693714.jpg">
                <figcaption>Innovación. Nicolás Renzi, líder de Transformación Digital del grupo.</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/grupo-san-cristobal-acelera-en-su-proceso-de-transformacion-digital]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Thu, 14 Nov 2019 00:08:00 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/sancris_1573693714.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[25 años y 356 mil “semillas” de Junior Achievement]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/25-anos-y-356-mil-semillas-de-junior-achievement</link>
    <description>
        <![CDATA[La entidad promueve el emprendedurismo en más de 700 escuelas de la provincia. Dicta más de 20 programas y aspira a impactar, en 2023, en 80 mil estudiantes por año.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Junior Achievement se prepara para festejar sus bodas de plata en Córdoba. En el marco de su tradicional cena anual “Noche de los Héroes”, celebrará hoy “25 años siendo protagonistas de historias”. Fue en 1994 cuando Edgardo Donato, Sergio Roggio y otros empresarios de la ciudad trajeron a Córdoba los programas educativos de la centenaria organización internacional, que busca educar e impulsar a los jóvenes en el emprendedurismo.</p>
        <p>En el arranque, el trabajo comenzó con seis escuelas que abrieron sus puertas a los voluntarios de la fundación. Hoy ya son más de 700 establecimientos los que buscan preparar a sus jóvenes.</p>
        <p>Desde que Junior Achievement llegó a Córdoba, un total de 356.208 estudiantes fueron formados en los valores pilares del emprendedurismo.</p>
        <p>Esto se logró gracias al aporte de 18.226 voluntarios, involucrados con la ejecución de 10.272 programas educativos que alcanzaron a 5.270 escuelas (estatales y privadas), pertenecientes a diferentes localidades de la provincia.</p>
        <p>En este contexto, “el objetivo de cara a 2023 es llegar a 80 mil estudiantes por año, trabajando a través del vector tecnológico y preparando a los jóvenes para los trabajos del futuro”, agregó la entidad que en la actualidad preside el empresario Lucas Salim.</p>
        <p class="SubTitulo">
            <strong>Propuestas</strong>
        </p>
        <p>Junior Achievement dicta más de 20 programas distintos por año, además de actividades como el Foro Internacional de Emprendedores (FIE), La Compañía y Socios por un Día.</p>
        <p>El FIE reúne año a año a más de 450 jóvenes emprendedores de Argentina y de la región, con el objetivo de descubrir su potencial para emprender.</p>
        <p>En cuanto a La Compañía, es el programa emblema de la fundación a nivel mundial y consiste en que estudiantes de los últimos años del ciclo secundario creen, organicen y operen una compañía en el mercado real.</p>
        <p>Por último, desde 2000 se implementa Socios por un Día, actividad a través de la cual alumnos también del último año del secundario acompañan, durante un día, a un profesional de la carrera que están planeando estudiar cuando terminen la educación media.</p>
        <p class="SubTitulo">Pablo Verdenelli</p>
        <p>
            <em>Infoxel Media Labs</em>
        </p>
        <p>
            <em>
            </em>
        </p>
        <p>“Pasar por Junior Achievement fue clave en mi formación como emprendedor. El primer programa del que participé fue La Compañía. Luego fui staff voluntario de la fundación durante tres años, período durante el cual estuve a cargo del área de eventos y de comunicaciones. En esa etapa, mi mayor logro profesional fue haber sido director en 2001 y codirector en 2002 del Foro Internacional de Emprendedores (FIE), cuando me tocó liderar a un equipo de más de 40 personas y con la participación de 300 jóvenes de más de 10 países. Hoy dirijo la empresa Infoxel Media Labs, una compañía de desarrollo de software para medios de comunicación en Latinoamérica, que tiene operaciones en siete países y que cuenta con clientes como Fox, ESPN, Disney, Turner y CNN”.</p>
        <p class="SubTitulo">Corina Lozada</p>
        <p>
            <em> Escuela de Innovación</em>
        </p>
        <p>
            <em>
            </em>
        </p>
        <p>“Comencé como alumna del programa La Compañía en 1998 y participé del FIE en 1999. La Compañía me permitió experimentar una aproximación al mundo del trabajo y reafirmar la decisión de estudiar Administración de Empresas. El FIE me abrió al mágico mundo de los emprendedores internacionales y a descubrir otras culturas y potencialidades en mí que desconocía. Veinte años después, tuve la dicha de ser la directora ejecutiva de Junior Achievement en Córdoba, pudiendo devolver a la fundación todo lo que había recibido. Actualmente soy cofundadora de Stop Tiempo de Mujeres, miembro del equipo de la Escuela de Innovación de Córdoba, cofundadora de una consultora en transformación digital comercial y mentora de emprendedores”.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/styles/landscape_565_318/public/nota_periodistica/lkjl_1573695686.jpg">
                <figcaption>lkjl_1573695686.jpg</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/styles/landscape_565_318/public/nota_periodistica/s_1573695704.jpg">
                <figcaption>s_1573695704.jpg</figcaption>
            </figure>
        </section>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/xz_1573695477.jpg">
                <figcaption>xz_1573695477.jpg</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/lkjl_1573695686.jpg">
                <figcaption>lkjl_1573695686.jpg</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/s_1573695704.jpg">
                <figcaption>s_1573695704.jpg</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/25-anos-y-356-mil-semillas-de-junior-achievement]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Thu, 14 Nov 2019 00:08:00 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/xz_1573695477.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Aunque ganó menos, Bancor asegura que mantiene indicadores de solvencia y liquidez]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/aunque-gano-menos-bancor-asegura-que-mantiene-indicadores-de-solvencia-y-liquidez</link>
    <description>
        <![CDATA[La entidad crediticia señaló que está sufriendo “las consecuencias de la prolongada recesión”.
        En lo que va del año, acumula utilidades por más de 2.000 millones de pesos.]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>El Banco de Córdoba (Bancor) informó este martes que en septiembre pasado alcanzó un resultado “prácticamente neutral”.</p>
        <p>Esto quiere decir que no obtuvo ganancias significativas por sus operaciones.</p>
        <p>A lo largo de 2019 acumula utilidades por 2.262 millones de pesos, “34 por ciento superiores al mismo período de 2018, pero debajo de la inflación acumulada” en un año, indicó la entidad crediticia.</p>
        <p>Según Bancor, “los bancos sufren las consecuencias de la prolongada recesión que afecta a las empresas y a las familias”.</p>
        <p class="SubTitulo">Medidas</p>
        <p>En ese contexto, la empresa señaló: “A diferencia de nuestra competencia, decidimos mantener el crédito, pero también actuamos con prudencia”.</p>
        <p>Se refiere concretamente a que constituyeron “previsiones para adelantar los efectos adversos de la mayor incobrabilidad y el reperfilamiento de los créditos”, lo que llevó a que disminuyera el resultado operativo.</p>
        <p>De todos modos, Bancor remarcó que mantiene muy buenos indicadores de solvencia y liquidez.</p>
        <p>“Bancor a septiembre posee una capitalización que alcanza 9.500 millones de pesos y los ratios de liquidez en pesos y en dólares son superiores a los niveles que registra el sistema financiero en su conjunto”, destacó. </p>
        <blockquote class="twitter-tweet">
            <p dir="ltr">Bancor informa: <a href="https://t.co/ehLWtjuxxB">pic.twitter.com/ehLWtjuxxB</a>
        </p>
        <p>— Banco de Córdoba (@BancodeCordoba) <a href="https://twitter.com/BancodeCordoba/status/1194687227076521987?ref_src=twsrc%5Etfw">November 13, 2019</a>
    </p>
</blockquote>
<section class="type:slideshow">
    <figure>
        <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/bancor-sede-central_1573672124.jpg">
        <figcaption>CAPITAL. Bancor destacó que tiene una capitalización de 9.500 millones de pesos. </figcaption>
    </figure>
</section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/aunque-gano-menos-bancor-asegura-que-mantiene-indicadores-de-solvencia-y-liquidez]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Thu, 14 Nov 2019 00:02:48 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/bancor-sede-central_1573672124.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Pioneros, con desafíos renovados]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/pioneros-con-desafios-renovados</link>
    <description>
        <![CDATA[Los jóvenes tienen un potencial sin límite, y es nuestra misión darles el espacio, la educación y la inspiración para que saquen lo mejor de sí.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>En 1994, un grupo de empresarios entendió que era necesario comenzar a trabajar el espíritu emprendedor de los cordobeses en las primeras etapas de su desarrollo. Tomó entonces la decisión de sumarse al proyecto internacional de Junior Achievement. Veinticinco años pasaron desde entonces, contagiando el espíritu emprendedor e inspirando a jóvenes.</p>
        <p>Suena a una larga trayectoria y lo es, más si el trabajo ha sido tenaz, comprometido y constante. Pero los desafíos que tenemos por delante siguen siendo numerosos. Nuestros destinatarios nos obligan a <em>aggiornar</em> en forma permanente los programas, la comunicación y la forma de llegar a ellos para contagiar el espíritu, centro y objeto de todo nuestro quehacer en los últimos cinco lustros.</p>
        <p>En lo personal, además de tener el privilegio de presidir la fundación en su 25° aniversario, seré responsable de entregar el premio al Súper Héroe del Año, reconocimiento que tuve el honor de recibir en 2018 y que me acompañó durante todos estos meses, para recordarme que el único camino es trabajar por la educación.</p>
        <p>Junior Achievement Córdoba fue pionera y desde entonces no ha parado (ni lo hará) de innovar y generar nuevos programas para impactar cada vez en más jóvenes y, de esta forma, brindarles herramientas para que juntos construyamos un futuro mejor. Los jóvenes tienen un potencial sin límite, y es nuestra misión darles el espacio, la educación y la inspiración para que saquen lo mejor de sí.</p>
        <p>
            <em>*Presidente Junior Achievement Córdoba</em>
        </p>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/pioneros-con-desafios-renovados]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Thu, 14 Nov 2019 00:01:00 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
    </dc:creator>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Afip prorrogó la suspensión de embargos para pymes]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/afip-prorrogo-suspension-de-embargos-para-pymes</link>
    <description>
        <![CDATA[La medida se extiende hasta el 30 de noviembre.
        La Administración Federal de Ingresos Públicos (Afip) extendió hasta el 30 de noviembre de 2019 "la suspensión de la traba de medidas cautelares" para las micro, pequeñas y medianas empresas.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>La Administración Federal de Ingresos Públicos (Afip) extendió hasta el 30 de noviembre de 2019 "la suspensión de la traba de medidas cautelares" para las micro, pequeñas y medianas empresas.</p>
        <p>"De este modo, la Afip unificó la fecha límite en la que también vence el plazo para adherirse al plan de facilidades de pago amplio que establece una refinanciación de hasta 120 cuotas para deudas impositivas vencidas hasta el 15 de agosto de 2019", señala el comunicado. </p>
        <p>La medida se implementó hoy a través de la Resolución General 4630 publicada en el Boletín Oficial. </p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/Afip-_1561556642_1573646280.jpg">
                <figcaption>Afip-_1561556642_1573646280.jpg</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/afip-prorrogo-suspension-de-embargos-para-pymes]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Wed, 13 Nov 2019 08:59:57 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/Afip-_1561556642_1573646280.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[A fin de año, Córdoba haría el primer envío de carne de cerdo a China]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/a-fin-de-ano-cordoba-haria-primer-envio-de-carne-de-cerdo-a-china</link>
    <description>
        <![CDATA[El país asiático habilitó ayer a los frigoríficos La Piamontesa y Qualitá. También autorizó a Vare para cortes vacunos y a la empresa Granja SRL para servicios de frío.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>La cadena de ganados y carnes de la provincia sigue sumando <a href="https://www.lavoz.com.ar/negocios" target="_blank">negocios</a> y mano de obra. El servicio sanitario de <a href="https://www.lavoz.com.ar/lugares/china-0" target="_blank">China</a> habilitó ayer a tres frigoríficos cordobeses y a una empresa local proveedora de servicios de frío para exportar a ese país.</p>
        <p>En la lista de 19 nuevas plantas autorizadas en Argentina, de acuerdo con la información comunicada por el Ministerio de Agricultura de la Nación, figuran los establecimientos Qualitá, en Colonia Caroya, y La Piamontesa, en Brinkmann, para los envíos de carne de cerdo.</p>
        <p>Mientras tanto, el frigorífico Vare, en Río Segundo, obtuvo el visto bueno para exportar cortes vacunos; además de la firma Granja SRL, radicada en Malvinas Argentinas, para la prestación de los servicios de frío a los envíos de cerdos, bovinos y aves. Los frigoríficos contaron con el apoyo de la asociación (Afic) en los gestiones de la habilitación.</p>
        <p>Con las nuevas autorizaciones, que habían sido adelantadas por La Voz la semana pasada, la industria local estaría en condiciones de sumar 150 puestos de trabajo.</p>
        <p>En tanto, en gateras están los frigoríficos Bustos y Beltrán (Guiñazú) y Río Cuarto, con pedido para exportar carne vacuna, y el complejo de frío de Refinerías del Centro, para los embarques de cerdo. Cuando ello se produzca, los nuevos embarques generarían, en total, 400 nuevos empleos.</p>
        <p class="SubTitulo">
            <strong>Plazos</strong>
        </p>
        <p>Con algunos trámites aún por cumplir, que incluyen, por ejemplo, la homologación de las etiquetas para los envíos, en la industria sostienen que en un plazo de entre 30 y 45 días podrían comenzar las exportaciones de cortes de cerdo al país asiático.</p>
        <p>“Probablemente a fin de año podríamos estar realizando el primer embarque”, adelantó Daniel Giacosa, vicepresidente de La Piamontesa.</p>
        <p>El frigorífico es el mayor faenador de cerdos de la provincia, con alrededor de 15 mil cabezas por mes. En un principio, prevé ocupar la actual capacidad ociosa en la producción de las futuras colocaciones a China, para luego, en función de su evolución, tomar más personal. “Serían entre 10 y 20 empleados”, adelantó Giacosa.</p>
        <p>La empresa Granja SRL obtuvo el permiso para consolidar mercadería en planta para la exportación a China de carne bovina, de cerdo y de aves. “Hay que ver los tiempos, y en la medida que las operaciones se incrementen se analizará la incorporación de más personal”, sostuvo Carlos Balzano, gerente de la empresa.</p>
        <p>En el frigorífico Qualitá, por su parte, aseguran que sobran compradores interesados, pero que aún hay que cumplir con trámites burocráticos para llevar a cabo las operaciones comerciales.</p>
        <p>Por su parte, Mariano Grimaldi, titular de la empresa Vare, señaló que “el objetivo es poder hacer cortes vacunos congelados y también algo de enfriados”.</p>
        <p>A través de Logros, el frigorífico de Río Segundo (propietario de Vare) envió el lunes pasado el primer contenedor de carne enfriada con destino a China. Viaja en un barco que le garantiza su llegada a destino en 40 días.</p>
        <p class="SubTitulo">Carne bovina: El mayor cliente</p>
        <p>
            <em>Argentina es el principal proveedor a China.</em>
        </p>
        <p>
            <strong>91</strong> Son las plantas en el país habilitadas para vender a China. Hasta ayer, Córdoba sólo tenía al frigorífico Logros (Río Segundo).</p>
            <section class="type:slideshow">
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/f_1573607138.jpg">
                    <figcaption>Mano de obra. Los envíos a China generarían, en principio, alrededor de 150 nuevos puestos de trabajo en la industria frigorífica local. (La Voz/ Archivo)</figcaption>
                </figure>
            </section>]]>
        </content:encoded>
        <guid isPermaLink="true">
            <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/a-fin-de-ano-cordoba-haria-primer-envio-de-carne-de-cerdo-a-china]]>
        </guid>
        <pubDate>
            <![CDATA[Wed, 13 Nov 2019 00:10:00 -0300]]>
        </pubDate>
        <dc:creator>
            <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
        </dc:creator>
        <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/f_1573607138.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
    </item>
    <item>
        <title>
            <![CDATA[Advierten sobre los riesgos de frenar el impulso exportador]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/advierten-sobre-riesgos-de-frenar-impulso-exportador</link>
        <description>
            <![CDATA[“El gobierno que asumirá dentro de un mes no tiene otra alternativa más que impulsar con decisión las exportaciones, porque le resultará muy difícil conseguir divisas por cualquier otra vía”.
            ]]>
        </description>
        <content:encoded>
            <![CDATA[<p>“El gobierno que asumirá dentro de un mes no tiene otra alternativa más que impulsar con decisión las exportaciones, porque le resultará muy difícil conseguir divisas por cualquier otra vía”.</p>
            <p>Así lo aseguró el presidente del Ieral de la Fundación Mediterránea, Marcelo Capello, al describir las principales claves de la economía que viene, en el marco de un encuentro realizado en el auditorio Carlos Ortiz, de La Voz, y que sirvió como plataforma para el lanzamiento del tercer suplemento de comercio exterior que publicará el diario, producido por Container.</p>
            <p>Entre los asistentes se contó al ministro de Industria, Roberto Avalle, quien destacó las acciones de la provincia para impulsar las ventas externas. También estuvo el ministro de Finanzas, Osvaldo Giordano, autoridades de entidades empresariales, de zonas francas y despachantes de Aduana.</p>
            <p>Capello explicó por qué el llamado cepo <em>hard</em> frenó la sangría de dólares y abordó los escenarios para el futuro gobierno de Alberto Fernández, con el dilema de vertebrar una recuperación veloz, pero riesgosa de sostener, o un mayor ajuste del gasto público.</p>
            <p>También planteó las dificultades para bajar la inflación, aunque dijo que existen algunos elementos, como un retraso no tan importante en las tarifas, que allanan el camino hacia cierta estabilidad. Y alertó sobre el riesgo de expandir la base monetaria.</p>
            <p class="SubTitulo">
                <strong>Captar dólares</strong>
            </p>
            <p>A su turno, el economista Gustavo Scarpetta definió dónde están los sectores a los que el país debe apuntar para captar dólares.</p>
            <p>“Es un mito que producimos alimentos para 400 millones de personas; producimos alimentos para animales. Sólo 14 por ciento de lo que vendemos son alimentos para góndola”, apuntó.</p>
            <p>La mitad de las exportaciones argentinas va a parar a ocho países, puntualizó Scarpetta, quien insistió en la necesidad de buscar productos que eleven el ingreso promedio de divisas. Puso como ejemplo el caso del turismo. “Atraemos muchos turistas, pero ‘gasoleros’, que dejan 800 dólares por visitante, contra 1.700 dólares de Brasil y cinco mil de Australia”, comentó. El evento cerró con los detalles del suplemento especial que se publicará el 15 de diciembre.</p>
            <section class="type:slideshow">
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ds_1573607467.jpg">
                    <figcaption>Disertantes. Gustavo Scarpetta y Marcelo Capello. (Javier Ferreyra)</figcaption>
                </figure>
            </section>]]>
        </content:encoded>
        <guid isPermaLink="true">
            <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/advierten-sobre-riesgos-de-frenar-impulso-exportador]]>
        </guid>
        <pubDate>
            <![CDATA[Wed, 13 Nov 2019 00:08:00 -0300]]>
        </pubDate>
        <dc:creator>
            <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
        </dc:creator>
        <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ds_1573607467.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
    </item>
    <item>
        <title>
            <![CDATA[Por exigencias globales, VW apunta a una planta “verde”]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/por-exigencias-globales-vw-apunta-a-una-planta-verde</link>
        <description>
            <![CDATA[Mejoró el tratamiento de líquidos y en 2020 reducirá 37 por ciento su consumo de agua. Invertirá casi dos millones de dólares. Vendrán directivos de Alemania para evaluar la nueva caja.
            ]]>
        </description>
        <content:encoded>
            <![CDATA[<p>Volkswagen Argentina mejoró la <em>performance</em> ambiental del Centro Industrial Córdoba para responder a las metas del grupo a nivel global, pero también para cuidar la convivencia con sus vecinos del sur de la ciudad.</p>
            <p>Su fábrica de cajas de cambio puso en marcha ayer su nueva planta de tratamiento de líquidos, en la que invirtió 1,7 millones de dólares durante un año. Fue desarrollada y será gestionada por PPE Argentina y tiene capacidad para tratar 600 metros cúbicos diarios, el doble de lo que ahora recibe.</p>
            <p>Así, no sólo supera las exigencias del decreto provincial 847/16 en torno al volcamiento de efluentes industriales, sino que en 2020 pondrá otros 100 mil dólares en un sistema de filtros para reutilizar 250 metros cúbicos de líquidos en sus torres de enfriamiento (bajará 37 por ciento su consumo de agua).</p>
            <p>La inauguración contó con la presencia de los ministros provinciales de Industria, Roberto Avalle, y de Agua, Ambiente y Servicios Públicos, Fabián López; y por Volkswagen, la directora de Asuntos Corporativos, María Ángeles Stelzer, el CFO (director financiero) Gustavo Doza, y el director de la planta, Carlos Testa, entre otros.</p>
            <p>Al respecto, el responsable en Córdoba indicó que se está dando respuesta a “una necesidad real” del cuidado medioambiental y que se cumplirán las metas anuales que fija el grupo sobre menor producción de residuos, emisiones y líquidos. Agregó que a los sistemas de insonorización históricos de la fábrica se suman objetivos de impacto medioambiental de sus células de trabajo y condiciones de consumo y cantidad de decibeles de emisión de ruidos de las máquinas que utiliza.</p>
            <p class="SubTitulo">
                <strong>Caja a prueba</strong>
            </p>
            <p>La planta cordobesa, que hasta ahora produce las cajas MQ-250 y MQ-200, prepara, con una inversión global de 150 millones de dólares, un nuevo sistema de transmisión (MQ-281), del cual ya se hicieron cerca de 50, que se están probando en vehículos europeos.</p>
            <p>Según adelantó Testa, la semana próxima llegará una delegación de la casa matriz en Alemania que evaluará lo que se llama la “serie cero”. Una vez aprobada, estará en condiciones de fabricar para la venta.</p>
            <p>El lanzamiento comercial de la nueva caja se hará en abril del año próximo y a partir de ahí empezará a reducirse la producción de la MQ-250 (la más antigua), que por ahora tiene pedidos hasta 2027 de unidades y de componentes.</p>
            <p>Al respecto, Testa destacó que este año se fabricarán 730 mil cajas, de las cuales 300 mil van a Brasil y el resto, a una treintena de países.</p>
            <p>“Lo importante es que se trabaja en tres turnos de lunes a viernes y los fines de semana se hacen componentes. Este año no hicimos ni un solo día de suspensión”, recalcó el directivo.</p>
            <p>Por otro lado, Stelzer estimó que Volkswagen Argentina cerrará 2019 volviendo a ser líder en ventas por 16º año consecutivo. “Estamos en un mercado de 430 mil unidades, 45 por ciento menos que el año pasado”, apuntó.</p>
            <p>Respecto a 2020, la ejecutiva proyectó “un año similar”, marco en cual resaltó que tanto la compañía como la Asociación de Fábricas Automotores (Adefa) todavía no tomaron contacto con el próximo gobierno de Alberto Fernández.</p>
            <section class="type:slideshow">
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/volkswagen_1573601690.jpg">
                    <figcaption>Recorrida. Los ministros Roberto Avalle y Fabián López, junto con Ángela Stelzer y Gustavo Dozo, de Volkswagen Argentina. (Pedro Castillo)</figcaption>
                </figure>
            </section>]]>
        </content:encoded>
        <guid isPermaLink="true">
            <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/por-exigencias-globales-vw-apunta-a-una-planta-verde]]>
        </guid>
        <pubDate>
            <![CDATA[Wed, 13 Nov 2019 00:06:00 -0300]]>
        </pubDate>
        <dc:creator>
            <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
        </dc:creator>
        <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/volkswagen_1573601690.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
    </item>
    <item>
        <title>
            <![CDATA[Proveedores anunciaron que Iveco paralizará su planta durante 5 meses]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/proveedores-anunciaron-que-iveco-paralizara-su-planta-durante-5-meses</link>
        <description>
            <![CDATA[La situación de la fábrica de camiones Iveco es cada vez más complicada. Con un stock acumulado para ocho meses de ventas, la terminal decidió suspender la producción desde el próximo viernes hasta el 15 de abril de 2020.
            ]]>
        </description>
        <content:encoded>
            <![CDATA[<p>La situación de la fábrica de camiones Iveco es cada vez más complicada. Con un <em>stock</em> acumulado para ocho meses de ventas, la terminal decidió suspender la producción desde el próximo viernes hasta el 15 de abril de 2020.</p>
            <p>La medida fue comunicada a sus proveedores por la empresa del grupo CNH Industrial.</p>
            <p>Sin embargo, la decisión la hizo pública ayer la Cámara de Industriales Metalúrgicos y de Componentes de Córdoba (Cimcc), junto con su Comisión Autopartista, la cual expresó “su profunda preocupación frente a la caída del volumen de trabajo”.</p>
            <p>Desde la empresa no hubo una respuesta formal, ante el pedido de información realizado por este diario.</p>
            <p>En el último tiempo, la planta de Ferreyra redujo su personal de 700 a 500 personas, de las cuales 400 están directamente ligadas a la producción de camiones. Si se tiene en cuenta sólo las 15 pymes que proveen de componentes a la terminal, la cantidad de trabajadores afectados asciende a dos mil.</p>
            <p>“La situación alerta a los proveedores del sector por las críticas consecuencias que pueden desencadenarse a nivel social, sindical y económico”, resaltó la Cimcc.</p>
            <p>El problema es que en planta acumula un <em>stock</em> de entre 1.400 y 1.500 camiones. En un mercado que se achicó 50 por ciento comparado con el año pasado, Iveco tiene vehículos para comercializar durante ocho meses, lo cual hace inviable seguir produciendo.</p>
            <p class="SubTitulo">
                <strong>Falta de competitividad</strong>
            </p>
            <p>Los problemas en Iveco arrancaron en mayo del año pasado, cuando empezó a reducir sus programas de fabricación afectados por la importación.</p>
            <p>Sus unidades se ofrecen a precios entre 10 y 20 por ciento por encima de sus competidores, lo cual complica su situación dada la recesión que afecta a la economía interna. La Cimcc puso en alerta esta situación, ya que en Argentina quedaron dos fábricas de camiones, de las cuales sólo Iveco tiene un alto componente nacional, ya que Mercedes Benz importa las unidades desarmadas.</p>]]>
        </content:encoded>
        <guid isPermaLink="true">
            <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/proveedores-anunciaron-que-iveco-paralizara-su-planta-durante-5-meses]]>
        </guid>
        <pubDate>
            <![CDATA[Wed, 13 Nov 2019 00:01:00 -0300]]>
        </pubDate>
        <dc:creator>
            <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
        </dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>
            <![CDATA[CEO de Acindar dijo que la Argentina "tiene una oportunidad enorme de crecimiento"]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/ceo-de-acindar-dijo-que-argentina-tiene-una-oportunidad-enorme-de-crecimiento</link>
        <description>
            <![CDATA[Así se expresó durante la 60° Congreso de la Asociación Latinoamericana del Acero.
            El CEO de Acindar, Marcelo Marino, afirmó este martes que la Argentina "tiene una oportunidad enorme de crecimiento" y que el desafío que enfrenta el sector siderúrgico de cara al futuro es "transformar una industria tradicional de base en una industria de vanguardia".
            ]]>
        </description>
        <content:encoded>
            <![CDATA[<p>El CEO de <a href="https://www.acindar.com.ar/" target="_blank">Acindar</a>, Marcelo Marino, afirmó este martes que la Argentina "tiene una oportunidad enorme de crecimiento" y que el desafío que enfrenta el sector siderúrgico de cara al futuro es "transformar una industria tradicional de base en una industria de vanguardia".</p>
            <p>Marino, en diálogo con la prensa en el 60° Congreso de la Asociación Latinoamericana del Acero (Alacero), dijo que la "industria siderúrgica es una industria de largo plazo" y que "Argentina tiene una oportunidad enorme de crecimiento, de seguir creciendo en obras de infraestructura, en obras de construcción civil".</p>
            <blockquote>
                <p>"Tenemos una alta expectativa de que el mercado reaccione, de que vuelva a crecer", agregó.</p>
            </blockquote>
            <p>Por su parte, Martín Berardi, titular de la Cámara Argentina del Acero y presidente Ejecutivo de Ternium Argentina, aseveró que "la industria del acero es cada vez más importante para el desarrollo de Latinoamérica" y que uno de los principales temas del congreso será "como está afectando la guerra comercial" de los EE.UU. y China a la situación política y económica de la región.</p>
            <blockquote class="twitter-tweet">
                <p dir="ltr">
                    <a href="https://twitter.com/hashtag/Alacero60?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#Alacero60</a>: nuestra agenda productiva se centró en poner en marcha cambios horizontales, mejorar la competitividad y trabajar sobre el costo argentino, en base a políticas que permitan que sectores relevantes como el de acero puedan tener una salida exportadora fuerte. <a href="https://t.co/SLg3EsidUU">pic.twitter.com/SLg3EsidUU</a>
                </p>
                <p>— Dante Sica (@dante_sica) <a href="https://twitter.com/dante_sica/status/1194283473462317056?ref_src=twsrc%5Etfw">November 12, 2019</a>
            </p>
        </blockquote>
        <p>Por último, Gustavo Werneck, CEO de Gerdau, que mañana será parte del panel de CEOs en el que se debatirán los temas relevantes para las grandes productoras de acero de la región, dijo que "la industria mundial del acero atraviesa el momento más complejo desde 2016 debido a la baja demanda y el alto costo de las materias primas".</p>
        <p>"En Gerdau continuamos aplicando nuestras estrategias y avanzamos en línea con una profunda transformación digital que apunta sobre todo a crear más valor para nuestros clientes", agregó Werneck, quien resaltó que "en el caso de Argentina, desde la inauguración de la nueva acería en 2017 estamos enfocados en aumentar nuestra competitividad a través de la mejora de los procesos de la empresa, la transformación digital y la sustentabilidad".</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_28_1573607148.jpg">
                <figcaption>Imagen Ilustrativa. (AP/Archivo)</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/ceo-de-acindar-dijo-que-argentina-tiene-una-oportunidad-enorme-de-crecimiento]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Tue, 12 Nov 2019 22:07:42 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_28_1573607148.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Metalúrgicos advierten que Iveco suspende su actividad por cinco meses]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/metalurgicos-advierten-que-iveco-suspende-su-actividad-por-cinco-meses</link>
    <description>
        <![CDATA[Dejará de producir el viernes 15 próximo hasta el 15 de abril de 2020.
        Habría más de dos mil trabajadores afectados por la medida.
        Acumuló stock de camiones para ocho meses de venta.]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>La situación de la fábrica de camiones <a href="https://www.iveco.com/argentina/pages/home-page.aspx" target="_blank">Iveco</a> es cada vez más complicada. Habiendo acumulado un stock para ocho meses de ventas, decidió suspender la producción entre el próximo viernes 15 y el 15 de abril del año próximo.</p>
        <p>La medida fue anunciada hoy por la empresa del grupo CNH Industrial a sus proveedores. </p>
        <p>Sin embargo, la hizo pública la <a href="http://www.metalurgicoscba.com.ar/" target="_blank">Cámara de Industriales Metalúrgicos y de Componentes de Córdoba (Cimcc)</a>, junto a su Comisión Autopartista, la cual expresó hoy “su profunda preocupación frente a la caída del volumen de trabajo”. </p>
        <p>Desde que comenzaron los problemas hasta la actualidad, la planta de Ferreyra redujo su personal de 700 a 500 personas (400 están directamente ligadas a la producción de camiones). Pero teniendo en cuenta sólamente las 15 Pymes metalúrgicas proveedoras de la terminal, la cantidad de trabajadores afectados asciende a dos mil. </p>
        <blockquote>
            <p>“La situación alerta a los proveedores del sector por las críticas consecuencias que pueden desencadenar a nivel social, sindical y económico”, resaltó la Cimcc.</p>
        </blockquote>
        <p>El problema es que en planta acumula un stock de entre 1.400 y 1.500 camiones. En un mercado que se achicó 50 por ciento comparado con el año pasado, Iveco tiene vehículos para vender por ocho meses, lo cual hace inviable seguir produciendo. </p>
        <p class="SubTitulo">Problemas de competitividad</p>
        <p>Los problemas en Iveco arrancaron en mayo del año pasado, cuando empezó a reducir sus programas de fabricación afectada por la importación.</p>
        <p>Sus unidades se ofrecen a precios entre 10 y 20 por ciento por encima de sus competidores, lo cual complica su situación dada la recesión que afecta a la economía interna.</p>
        <p>La Cimcc puso en alerta esta situación, ya que en Argentina sólo quedaron dos fábricas de camiones, de las cuales sólo Iveco tiene un alto componente nacional, ya que Mercedes Benz importa las unidades desarmadas (en CKD) y las ensambla en el país.</p>
        <p>Desde mediados del año pasado, el Gobierno nacional y la Provincia vienen impulsando medidas que busca paliar la situación, como créditos para la compra de unidades nacionales. Pero no surtieron efecto.</p>
        <p>
            <a href="https://www.lavoz.com.ar/negocios/con-creditos-preparan-un-salvataje-de-iveco-para-evitar-el-freno-de-la-planta" target="_blank">
            <strong>Con créditos, preparan un “salvataje” de Iveco para evitar el freno de la planta</strong>
        </a>
    </p>
    <p>El problema la paralización cae en un momento en el cual la administración nacional de Cambiemos no está tomando medidas de fondo, mientras que el presidente electo Alberto Fernández no ha dado a conocer todavía quién será su ministro de Industria.</p>
    <blockquote>
        <p>“La Cámara gestiona ante los distintos niveles de gobierno y la propia terminal la búsqueda de soluciones y medidas concretas. No obstante, es necesario que se pongan en marcha decisiones y medidas concretas que permitan solucionar aunque sea, parte de la problemática”, recalcó la entidad metalúrgica.</p>
    </blockquote>
    <section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/iveco-gnc_1561992339_1573601138.jpg">
            <figcaption>Suspensión. La medida se debe a los altos stock de camiones en planta. (La Voz / Archivo)</figcaption>
        </figure>
    </section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/metalurgicos-advierten-que-iveco-suspende-su-actividad-por-cinco-meses]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Tue, 12 Nov 2019 20:27:08 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/iveco-gnc_1561992339_1573601138.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[La caída del consumo superó el 10 por ciento en octubre ]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/caida-del-consumo-supero-10-por-ciento-en-octubre</link>
    <description>
        <![CDATA[Según la consultora Focus Market, en el interior la caída es menor que en Buenos Aires y el conurbano.
        Dos tercios de los productos que se venden en los supermercados valen menos de 50 pesos. ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>El <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/consumo" target="_blank">consumo</a> de productos masivos en octubre cayó 10,7 por ciento interanual, marcando en el acumulado del año un descenso de 10,5 por ciento respecto a los 10 primeros meses del año pasado. </p>
        <p>El dato lo aportó hoy la consultora <a href="https://www.focusmarket.com.ar/" target="_blank">Focus Market</a>, a partir de un estudio en más de 900 puntos de venta en todo el país, de los cuales 167 están en Córdoba. </p>
        <p>El relevamiento, que se hizo a través del scanner de la caja, mostró que el ticket promedio incluyó 4,3 productos.</p>
        <p>Otro dato que reveló es que en el retail 67,4 por ciento de los productos que se vendieron en octubre valían menos de 50 pesos. </p>
        <p>En este marco, los precios de los artículos empaquetados aumentaron 49,8 por ciento y el conjunto de los productos relevados 54 por ciento.</p>
        <p>La caída es más profunda en Ciudad de Buenos Aires y el conurbano bonaerense que en el interior del país. En la comparación interanual, los achiques en el volumen de consumo suman 12,4 por ciento y 9,3 por ciento, respectivamente.</p>
        <p>La caída afectó a toda la canasta de productos, pero impactó más fuerte en productos lácteos, bebidas con y sin alcohol y meriendas y desayunos.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/nmaldonado_consumo_1553551510_1569282257_1573595502.jpg">
                <figcaption>Compras. En promedio, el consumidor argentino compra 4,3 productos por ticket. (La Voz / Archivo)</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/caida-del-consumo-supero-10-por-ciento-en-octubre]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Tue, 12 Nov 2019 18:52:44 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/nmaldonado_consumo_1553551510_1569282257_1573595502.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Sergio Lew es el nuevo responsable de Banco Santander en Argentina]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/sergio-lew-es-nuevo-responsable-de-banco-santander-en-argentina</link>
    <description>
        <![CDATA[Sucede en el cargo a Enrique Cristofani tras 20 años en este puesto.
        Banco Santander ha anunciado el nombramiento de Sergio Lew como nuevo responsable de país ('country head') del banco en Argentina, quien sucede en el cargo a Enrique Cristofani tras 20 años en este puesto.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Banco Santander ha anunciado el nombramiento de Sergio Lew como nuevo responsable de país ('country head') del banco en Argentina, quien sucede en el cargo a Enrique Cristofani tras 20 años en este puesto.</p>
        <p>Según ha informado la entidad, Cristofani continuará ligado al grupo como presidente no ejecutivo del consejo de administración de Santander en Argentina.</p>
        <p>Bajo los 20 años de liderazgo de Cristofani, Santander ha duplicado el número de empleados en Argentina, hasta 9.000, y multiplicado por seis los clientes, hasta los 3,7 millones, lo que sitúa al Santander como "el primer banco privado del país", según ha destacado la presidenta del grupo, Ana Botín.</p>
        <p>Botín ha agradecido a Cristofani su trabajo y dedicación durante estos años y le ha calificado como "el mejor banquero de Argentina". "Su liderazgo y profesionalidad sólo son comparables con su calidad humana", ha señalado.</p>
        <p>De su lado, Lew se incorporó al Grupo Santander en 1996 y ha sido responsable de financiación internacional (1999-2003), director financiero en Argentina (2004-2007), responsable de emisiones de deuda en mercados de capitales (2007-2009) y responsable de deuda en Estados Unidos entre 2009 y 2018.</p>
        <p>Lew, que volvió a Argentina el año pasado como consejero delegado de Santander Argentina, es contable, licenciado por la Universidad de Buenos Aires, y tiene un máster en finanzas por la Universidad del Cema (Argentina).</p>
        <p>Ana Botín ha destacado que Lew "atesora un gran conocimiento del sector financiero en Argentina y aporta su experiencia internacional tras su paso por diferentes países y negocios del grupo".</p>
        <p>En concreto, ha resaltado su "excelente gestión" en el último año y medio en "un entorno difícil", por lo que le considera "la persona ideal para asumir todas las responsabilidades ejecutivas en el país".</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/santander_rio_1561071970_1573574408.jpg">
                <figcaption>Imagen ilustrativa (Archivo/LaVoz).</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/sergio-lew-es-nuevo-responsable-de-banco-santander-en-argentina]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Tue, 12 Nov 2019 13:01:27 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/santander_rio_1561071970_1573574408.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[José Minetti cierra en forma temporal su molino harinero]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/negocios/jose-minetti-cierra-en-forma-temporal-su-molino-harinero</link>
    <description>
        <![CDATA[Según el gremio, se produjeron 150 despidos. La empresa presentó a la Justicia el pedido del concurso preventivo. La firma aduce que recurrió a la vía judicial por la caída de la demanda y el alto costo financiero.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>La <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/crisis-economica" target="_blank">crisis</a> del molino harinero José Minetti y Cía, en la zona sur de la ciudad, llegó a su punto más crítico. El jueves pasado, la firma empezó a enviar los telegramas de despido y ayer pidió a la <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/justicia-provincial" target="_blank">Justicia provincial</a> la apertura del concurso preventivo de acreedores.</p>
        <p>Como causas, argumentó haber pasado 10 meses sin actividad por el conflicto con sus 150 trabajadores, ante el retraso en los pagos de salarios y contribuciones. A esto sumó la “caída abrupta” del consumo, el “elevado costo financiero del capital” y el “incumplimiento del Estado en relación con el precio del bioetanol”.</p>
        <p>Según indicó a <strong>La Voz</strong> el estudio Aznar y Asociados, que lleva adelante la presentación judicial, la firma se comprometió a presentar el pasivo, el activo y la cantidad de acreedores en los 10 días de plazo que prevé la legislación.</p>
        <p>Pero fuentes bien informadas indicaron que el pasivo oscilaría entre los 4.000 y los 4.500 millones de pesos, con activos por encima de esa cifra, y que la cantidad de acreedores llegaría a 600.</p>
        <p>En un comunicado que publica hoy en este medio, la firma apuesta a que el concurso “permitirá la continuidad empresarial”, pero advirtió “como única alternativa viable” el cierre del molino “hasta su readecuación con la inevitable y lamentable pérdida de las fuentes de trabajo”.</p>
        <p>La Unión Obrera Molinera Argentina rechazó ayer la decisión con una protesta en la esquina de las avenidas Vélez Sársfield y Circunvalación, ya que desde el jueves los trabajadores empezaron a recibir telegramas de despido.</p>
        <p>Maximiliano Gómez, delegado en la planta, explicó que los problemas “empezaron en noviembre del año pasado, pero a partir del 23 de agosto se levantó la toma; son los directivos quienes desde entonces no vienen a la planta”.</p>
        <p>Al respecto, admitió que el concurso preventivo complicará las pretensiones de los trabajadores porque estira los plazos de pago.</p>
        <p class="SubTitulo">
            <strong>Agroindustrias en rojo</strong>
        </p>
        <p>José Minetti y Cía no es la única agroindustria en problemas. A pesar de la cosecha agrícola récord, que en principio iba a dinamizar al sector, la recesión económica, la caída en el consumo interno y la fuerte devaluación del peso le pegaron fuerte.</p>
        <p>La semana pasada, Arcor informó a la Comisión Nacional de Valores (CNV) que en los primeros nueves meses del año registró pérdidas por 2.610 millones de pesos.</p>
        <p>La multinacional, que nació en Arroyito hace medio siglo, explicó que el resultado negativo es producto de “una fuerte volatilidad como consecuencia de acontecimientos políticos y económicos, tanto en el ámbito nacional como en el internacional”.</p>
        <p>En la actualidad, el volumen de ventas de Arcor en el país se ubica cinco por ciento por debajo del año pasado, según datos de mercado.</p>
        <p>Con la misma tendencia negativa, Mastellone –propietaria de la marca láctea La Serenísima– informó la semana pasada que sus resultados netos hasta el 30 de septiembre arrojaron una pérdida de 553 millones de pesos.</p>
        <p>La empresa Molinos Río de la Plata también transita un 2019 con números en rojo. En los primeros nueve meses, su balance exhibió una pérdida de 1.356 millones de pesos, déficit que –según la empresa– está asociado principalmente a la imposibilidad de trasladar a los precios de su cartera de productos los aumentos de costos generados por la inflación.</p>
        <p>La compañía perteneciente al Grupo Pérez Companc admitió que el desempeño actual es consecuencia directa de un contexto de caída de consumo y suba de costos, por alta inflación y por fuerte devaluación.</p>
        <p>La suba del dólar, como consecuencia de la depreciación de la moneda nacional, impactó también en la deuda de las empresas, que en su mayoría habían sido contraídas para llevar a cabo inversiones.</p>
        <p>El escenario recesivo se refleja además en el desempeño de las empresas de maquinaria agrícola. Ese es el caso de Agrometal, cuyo resultado económico en el período enero-septiembre mostró una pérdida de 105,22 millones de pesos, 81 por ciento superior a la registrada en igual período de 2018.</p>
        <p>La empresa de Monte Maíz, que cotiza en la Bolsa de Comercio de Buenos Aires desde 1960, había cerrado los nueve primeros meses del año anterior con un rojo de 57,988 millones de pesos.</p>
        <p class="SubTitulo">Conflicto: despidos</p>
        <p>
            <em>Minetti envía los telegramas de despidos desde el jueves.</em>
        </p>
        <strong>150</strong> es la cantidad de puestos de trabajo que se perdieron en la planta de Juan Minetti y Cía. Según el gremio, el 23 de agosto se levantó la toma, pero la planta no volvió a trabajar.
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_4381899_1573520343.JPG">
                <figcaption>Conflicto. El retraso en los pagos de salarios y contribuciones provocó un conflicto que mantuvo cerrada la planta durante buena parte del año. </figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/negocios/jose-minetti-cierra-en-forma-temporal-su-molino-harinero]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Tue, 12 Nov 2019 00:10:00 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Negocios]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_4381899_1573520343.JPG" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>
