<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2019 21:00:05 -0300</lastBuildDate>
    <title>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica</link>
    <description>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
    </description>
    <language>
        <![CDATA[es]]>
    </language>
    <copyright>
        <![CDATA[© 1996 - 2019 TODOS LOS DERECHOS RESERVADOS. ]]>
    </copyright>
    <ttl>
        <![CDATA[10]]>
    </ttl>
    <image>
        <url>https://cdnlrv.lavoz.com.ar/img/logos/lavoz.png</url>
        <title>
            <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/politica</link>
    </image>
    <atom:link href="https://www.lavoz.com.ar/rss/politica.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
        <title>
            <![CDATA[Grabois dijo que hay "cinismo del establishment" y cargó contra José Urtubey]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/grabois-dijo-que-hay-cinismo-del-establishment-y-cargo-contra-jose-urtubey</link>
        <description>
            <![CDATA[El dirigente social Juan Grabois criticó este lunes el "cinismo del establishment", al repudiar al directivo de la Unión Industrial (UIA) José Urtubey, que lo acusó de actuar en "beneficio propio" y consideró "muy difícil" el otorgamiento de un bono salarial de fin de año a los trabajadores.
            ]]>
        </description>
        <content:encoded>
            <![CDATA[<p>El dirigente social <a href="https://www.lavoz.com.ar/personas/juan-grabois" target="_blank">Juan Grabois</a> criticó este lunes el "cinismo del establishment", al repudiar al directivo de la <a href="https://www.lavoz.com.ar/categoria/temas-libres-10100" target="_blank">Unión Industrial</a> (UIA) José Urtubey, que lo acusó de actuar en "beneficio propio" y consideró "muy difícil" el otorgamiento de un bono salarial de fin de año a los trabajadores.</p>
            <p>Grabois, referente de la organización CTEP, tildó a Urtubey de "depredador ambiental" que "avala el trabajo esclavo y desmontó media Salta".</p>
            <p>"Que un depredador ambiental como José Urtubey diga que pienso 'en mi propio interés' por defender a los laburantes mientras acumula fortunas destruyendo el ambiente y negando el bono a los trabajadores, expresa el cinismo del establishment que en todo ve el reflejo de su mezquindad", sostuvo Grabois en su cuenta de Twitter.</p>
            <blockquote class="twitter-tweet">
                <p dir="ltr">Que un depredador ambiental como <a href="https://twitter.com/joseurtubeyok?ref_src=twsrc%5Etfw">@joseurtubeyok</a> diga que pienso "en mi propio interés" x defender a los laburantes mientras acumula fortunas destruyendo el ambiente y negando el bono a los trabajadores expresa el cinismo del establishment q en todo ve el reflejo de su mezquindad</p>
                <p>— Juan Grabois (@JuanGrabois) <a href="https://twitter.com/JuanGrabois/status/1196563809432932352?ref_src=twsrc%5Etfw">November 18, 2019</a>
            </p>
        </blockquote>
        <p>Añadió que "el Urtubey que se queja de mis modales es el que niega el bono a los trabajadores, el que avala el trabajo esclavo, el que desmontó media Salta para abastecer su empresa Celulosa Argentina, el de los actos con (Mauricio) Macri y la narcopolítica, o el que contaminó el Paraná con diclorofenol?".</p>
        <ul>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/politica/para-grabois-si-gobierno-de-macri-sigue-avalando-dictadura-de-bolivia-sera-complice" target="_blank">
                <strong>Para Grabois, si el gobierno de Macri sigue "avalando la dictadura" de Bolivia, será "cómplice"</strong>
            </a>
        </li>
    </ul>
    <a href="https://www.lavoz.com.ar/personas/jose-urtubey" target="_blank">José Urtubey</a> -hermano del gobernador de Salta, Juan Manuel Urtubey- dijo hoy que Grabois está "buscando su propio beneficio" y estimó que "el margen es muy difícil" para que se otorgue un bono salarial extra a los trabajadores para este fin de año.
    <p>También dijo el empresario por radio La Red que las industrias terminan 2019 en "un desastre que era anunciado". Y advirtió que "la prioridad" del próximo Gobierno debe estar puesta en "créditos productivos" para darle "un cebador a la economía para encenderla".</p>
    <section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_28_1574120743.jpg">
            <figcaption>Juan Grabois cargó contra la UIA y José Urtubey. (DyN/Archivo)</figcaption>
        </figure>
    </section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/grabois-dijo-que-hay-cinismo-del-establishment-y-cargo-contra-jose-urtubey]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 20:47:37 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_28_1574120743.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Alberto y Cristina Fernández se reunieron para definir el Gabinete]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/alberto-y-cristina-fernandez-se-reunieron-para-definir-gabinete</link>
    <description>
        <![CDATA[El encuentro se realizó en el departamento de la senadora nacional, ubicado en Recoleta. También participó Máximo Kirchner.
        Alberto Fernández y Cristina Fernández mantuvieron en la tarde de este lunes un encuentro en el departamento de la expresidente ubicado en el porteño barrio de Recoleta. La electa vicepresidenta regresó al país el domingo, después de haber estado en La Habana, Cuba, desde el 1 de noviembre, adonde había viajado por séptima vez en el año para ver a su hija Florencia Kirchner, quien se encuentra desde marzo pasado bajo tratamiento médico.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>
        <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/alberto-fernandez" target="_blank">Alberto Fernández</a> y <a href="https://www.lavoz.com.ar/personas/cristina-fernandez" target="_blank">Cristina Fernández</a> mantuvieron en la tarde de este lunes un encuentro en el departamento de la expresidente ubicado en el porteño barrio de Recoleta. La electa vicepresidenta regresó al país el domingo, después de haber estado en La Habana, Cuba, desde el 1 de noviembre, adonde había viajado por séptima vez en el año para ver a su hija Florencia Kirchner, quien se encuentra desde marzo pasado bajo tratamiento médico.</p>
        <p>La reunión se llevó adelante sin que se realizaran comentarios desde las oficinas de prensa de la fórmula presidencial ganadora el 27 de octubre, en primera vuelta.</p>
        <p>De esa reunión participó también el diputado Máximo Kirchner, referente de La Cámpora y sobre quien se auspicia un rol protagónico en la bancada del peronismo. </p>
        <ul>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/arzobispo-de-plata-cuestiono-a-alberto-fernandez-por-su-intencion-de-legalizar-aborto" target="_blank">
                <strong>El arzobispo de La Plata cuestionó a Alberto Fernández por su intención de legalizar el aborto</strong>
            </a>
        </li>
        </ul>A pesar del silencio del entorno del electo presidente, en los últimos días se había especulado con la reunión de esta tarde. No es mucho el tiempo que queda para el 10 de diciembre y sobran las especulaciones tanto sobre posibles medidas a impulsar como respecto a cómo quedará conformado el futuro Gabinete.
         
        
        En el intercambio entre ambos no sólo se abordaron los nombres para el próximo Gabinete, que ya tienen "casi cerrado", sino que además se delineó el esquema para los bloques legislativos del Frente de Todos en el Senado y en Diputados.
         
        Así, a la presidencia de Sergio Massa de la Cámara de Diputados podría sumarse la titularidad de Máximo Kirchner del interbloque que el peronismo conformaría en la Cámara baja.
        
        <p>Alberto Fernández insistió en campaña en relación a la comunión de ideas y objetivos que comparte con las dos veces presidenta de la Nación. “Somos uno”, ha dicho en varias oportunidades. No obstante, también se ocupó de remarcar que es suya la responsabilidad de elegir a sus colaboradores y ministros.</p>
        <p>
        </p>
        <p>De acuerdo a lo ocurrido en los últimos días, se desprende, por ejemplo, que el diputado nacional Daniel Arroyo será el próximo ministro de Desarrollo Social. Alberto Fernández y Arroyo presidieron el viernes pasado la primera reunión de trabajo del Consejo Federal Argentina contra el Hambre, ámbito que reunió a empresarios, sindicalistas, representantes de la Iglesia Católica, sectores del ruralismo y dirigentes de movimientos sociales.</p>
        <p>También se apuesta a que Felipe Solá esté al frente del ministerio de Relaciones Exteriores. El exgobernador de Buenos Aires acompañó a Fernández en todos los viajes al exterior realizados desde antes de las Paso y ya como presidente electo.</p>
        <ul>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/politica/alberto-fernandez-dijo-que-en-argentina-hay-inflacion-autoconstruida" target="_blank">
                <strong>Alberto Fernández dijo que en Argentina hay "inflación autoconstruida"</strong>
            </a>
        </li>
        </ul>A Guillermo Nielsen, en tanto, lo espera un puesto de alta responsabilidad en el área económica. El exsecretario de Finanzas del gobierno de Néstor Kirchner figura en las reuniones que Alberto Fernández mantiene con distintos sectores productivos, económicos y financieros.
        <p>Santiago Cafiero y el camporista Wado de Pedro son otros dos dirigentes que tendrán puestos clave en el futuro Gobierno.</p>
        <p>Otro detalle: Alberto Fernández fue a la reunión con Cristina Fernández en el Instituto Patria sin sus colaboradores habituales.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_27_1574118514.jpg">
                <figcaption>Alberto Fernández y Cristina se reunieron este lunes para definir el Gabinete. (AP/Archivo)</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_26_1574118514.jpg">
                <figcaption>Cristina y Alberto Fernández también hablaron de las problemáticas latinoamericanas. (AP/Archivo)</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/alberto-y-cristina-fernandez-se-reunieron-para-definir-gabinete]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 20:16:09 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_27_1574118514.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[El presidente Macri saludó a los cordobeses, tras pasar el fin de semana largo en Sierras Chicas]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/presidente-macri-saludo-a-cordobeses-tras-pasar-fin-de-semana-largo-en-sierras-chicas</link>
    <description>
        <![CDATA[El presidente Mauricio Macri pasó el fin de semana largo en Córdoba. Esta vez, el mandatario eligió la ciudad de Villa Allende para descansar con su familia y compartió tiempo con el intendente local, Eduardo Romero, su par de Mendiolaza, Eduardo Romero, y el empresario Manuel Tagle.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>El presidente Mauricio Macri pasó el fin de semana largo en Córdoba. Esta vez, el mandatario eligió la ciudad de Villa Allende para descansar con su familia y compartió tiempo con el intendente local, Eduardo Romero, su par de Mendiolaza, Eduardo Romero, y el empresario Manuel Tagle.</p>
        <p>Macri utilizó su cuenta en Twitter para saludar a los cordobeses, los habitantes del bastión electoral que tiene desde 2015.</p>
        <blockquote class="twitter-tweet">
            <p dir="ltr">Gracias queridos cordobeses por este maravilloso fin de semana que pasamos juntos en su provincia. Siempre estaré agradecido por tanto cariño!!</p>
            <p>— Mauricio Macri (@mauriciomacri) <a href="https://twitter.com/mauriciomacri/status/1196540382751969280?ref_src=twsrc%5Etfw">November 18, 2019</a>
        </p>
    </blockquote>
    <p>El presidente, que vive su último fin de semana en el cargo (entregará el poder a Alberto Fernández este 10 de diciembre), se alojó en un <a href="https://www.lavoz.com.ar/politica/macri-en-cordoba-almuerzo-descanso-y-formula-uno" target="_blank">hotel boutique de Villa Allende, jugó al golf y disfrutó por televisión de la frenética carrera de Fórmula 1</a> que se corrió en Brasil.</p>
    <p>
    </p>
    <p class="SubTitulo">Estadía</p>
    <p>El Presidente estuvo en Córdoba desde el viernes.</p>
    <p>El sábado jugó al golf junto a Eduardo “el Gato” Romero, intendente de esa ciudad; el empresario Manuel Tagle, anfitrión de la escapada presidencial; y su asesor y estrecho colaborador José Torello.</p>
    <p>El domingo a la mañana, durante cuatro horas, el cuarteto recorrió los 18 hoyos de la cancha ubicada en el country El Torreón, inaugurada recientemente y que se encuentra a la vera de la avenida Tissera, en Mendiolaza. Las duplas fueron Macri y Tagle; Romero y Torello.</p>
    <p>Al grupo se le había sumado Salibi, quien siguió el recorrido en un carro eléctrico.</p>
    <p>Después del mediodía, Salibi abrió el edificio municipal para recibir al Presidente, que se mostró en bermudas.</p>
    <p class="SubTitulo">Reposeras</p>
    <p>
    </p>
    <p>El sábado, en el ingreso a El Torreón, un grupo de 13 vecinos se convocó para protestar contra la presencia de Macri.</p>
    <p>Los manifestantes se mostraron recostados en reposeras, en alusión al cruce que meses atrás el Presidente mantuvo con un intendente tucumano, quien lo apodó “domador de reposeras”.</p>
    <section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_25_1574116196.jpg">
            <figcaption>Macri pasó su último fin de semana largo como presidente en Córdoba. (DPA/Archivo)</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/WhatsApp_Image_2019-11-17_at_16.44.48_1574022304_1574115839.jpeg">
            <figcaption>Macri y compañía, viendo la carrera de Fórmula 1.</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/reposeras_1574022304_1574115839.jpg">
            <figcaption>Vecinos de Mendiolaza y su "reposerazo" en contra de la presencia de Macri en esa localidad. </figcaption>
        </figure>
    </section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/presidente-macri-saludo-a-cordobeses-tras-pasar-fin-de-semana-largo-en-sierras-chicas]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 19:26:27 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_25_1574116196.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[OMC prevé que continúe la contracción del comercio global]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/omc-preve-que-continue-contraccion-del-comercio-global</link>
    <description>
        <![CDATA[El comercio mundial mantendrá durante el último trimestre del año los signos de contracción que predominaron en los meses previos, en base a las tendencias existentes en materia de transporte aéreo de carga, intercambio de materias primas y de componentes electrónicos, pronosticó hoy la Organización Mundial del Comercio (OMC).
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>El comercio mundial mantendrá durante el último trimestre del año los signos de contracción que predominaron en los meses previos, en base a las tendencias existentes en materia de transporte aéreo de carga, intercambio de materias primas y de componentes electrónicos, pronosticó hoy la Organización Mundial del Comercio (OMC).</p>
        <p>La organización publicó este lunes los cálculos de su Barómetro de Comercio de Mercancías, que por debajo de los 100 puntos indica contracción, y lo situó en los 96,6 puntos.</p>
        <ul>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/negocios/despachantes-de-historia-industrial-de-cordoba" target="_blank">
                <strong>Despachantes de la historia industrial de Córdoba</strong>
            </a>
        </li>
        </ul>No obstante, este indicador muestra una leve mejora respecto al tercer trimestre, cuando se situó en los 95,7 puntos, la peor cifra en nueve años.
        <p>Los datos "muestran una cierta mejora con respecto a las cifras anteriores pero siguen por debajo de la línea de los 100 puntos, sugiriendo que la debilidad en el tráfico de mercancías continúa en el cuarto trimestre", valoró la OMC.</p>
        <ul>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/negocios/exportadores-buscan-competir-y-sumar-valor" target="_blank">
                <strong>Exportadores buscan competir y sumar valor</strong>
            </a>
        </li>
        </ul>Cinco de los seis subíndices con los que se calcula el barómetro mostraron también contracción, especialmente bajos el del sector de la electrónica (88,2) y el de comercio de materias primas (91,4), siendo el de órdenes de transporte marítimo el único que marcó cierta expansión (100,8), precisó un cable de la agencia EFE.
        <p>La OMC analizó que la lectura especialmente baja en el sector de alta tecnología es un reflejo de las alzas arancelarias sufridas en ese campo, por ejemplo en el marco de la guerra comercial entre China y Estados Unidos.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_22_1574112025.jpg">
                <figcaption>La OMC prevé una caída del comercio global en 2020. (AP/Archivo)</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/omc-preve-que-continue-contraccion-del-comercio-global]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 18:22:40 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_22_1574112025.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Incertidumbre en la Federación Agraria ante la posibilidad de que Fernández suba las retenciones]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/incertidumbre-en-federacion-agraria-ante-posibilidad-de-que-fernandez-suba-retenciones</link>
    <description>
        <![CDATA[“En la Argentina que viene todos tenemos que hacer un esfuerzo. Lo tendrá que hacer el sector del petróleo, el minero y el del campo. Todos los que producen tendrán que hacer un esfuerzo”. Alberto Fernández, sin dar mayores precisiones, adelantó este fin de semana la posibilidad de elevar la carga impositiva sobre algunos sectores de la economía.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>“En la Argentina que viene todos tenemos que hacer un esfuerzo. Lo tendrá que hacer el sector del petróleo, el minero y el del campo. Todos los que producen tendrán que hacer un esfuerzo”. Alberto Fernández, sin dar mayores precisiones, adelantó este fin de semana la posibilidad de elevar la carga impositiva sobre algunos sectores de la economía.</p>
        <blockquote>
            <p>El titular de la Federación Agraria, Carlos Achetoni, se manifestó al respecto: “Cualquier disparada o intento de suba fuerte de las retenciones no sería lo más adecuado”.</p>
        </blockquote>
        <p>El presidente electo, en una entrevista que concedió al diario <strong>Página 12</strong>, dijo que le “encantaría no cobrar retenciones” y echó responsabilidades a la actual gestión presidencial: “Le hubieran dicho a Macri que me va a dejar 5 o 6 puntos de déficit fiscal. Díganme cómo quieren que tenga déficit cero sin mejorar mis ingresos. Una parte la voy a mejorar haciendo crecer la economía, pero en un primer momento van a tener que hacer un aporte todos”, dijo Alberto Fernández.</p>
        <ul>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/en-un-posteo-arzobispo-de-plata-cuestiono-a-alberto-fernandez-por-su-intencion-de-legaliz" target="_blank">
                <strong>En un posteo, el arzobispo de La Plata cuestionó a Alberto Fernández por su intención de legalizar el aborto</strong>
            </a>
        </li>
        </ul>“El tema (retenciones) nos preocupa; necesitamos saber cuanto antes qué es lo que pretende el nuevo gobierno; necesitamos certidumbre”, dijo Achetoni, en declaraciones radiales.
        <p>“La gran intriga es dónde van a anclar las retenciones”, agregó el dirigente rural, dando por descontado que habrá una suba en las retenciones para algunos segmentos de las exportaciones del agro.</p>
        <blockquote>
            <p>“Si hay retenciones tiene que haber un tratamiento escalonado y si no las hay, tiene que haber un tratamiento impositivo diferenciado que tenga incentivos fiscales como reintegros”, indicó Achetoni.</p>
        </blockquote>
        <p>La Federación Agraria y otras entidades rurales participaron el viernes pasado de la “primera reunión de trabajo” del llamado “Consejo Federal Argentina contra el Hambre”, un iniciativa que integran representantes de distintos sectores económicos y sociales, como la CGT, grupos ligados a la Iglesia Católica, dirigentes de movimientos sociales y empresarios.</p>
        <ul>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/politica/alberto-fernandez-dijo-que-en-argentina-hay-inflacion-autoconstruida" target="_blank">
                <strong>Alberto Fernández dijo que en Argentina hay "inflación autoconstruida"</strong>
            </a>
        </li>
        </ul>“Cuenta con nosotros”, dijo Achetoni respecto a la iniciativa del próximo gobierno para aliviar los efectos de la pobreza en los sectores más postergados de la sociedad.
        <p>“La reunión del viernes contra el hambre fue amplia, diversa y dispuesta a avanzar para combatir el problema; todos los que están en la mesa contra el hambre tienen con qué ayudar, eso es lo interesante de este equipo”, afirmó el titular de la Federación Agraria.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/Carlos-achetoni-faa_1563218006_1574106223.jpg">
                <figcaption>Carlos Achetoni, el titular de la Federación Agraria Argentina. (La Voz/Archivo)</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/incertidumbre-en-federacion-agraria-ante-posibilidad-de-que-fernandez-suba-retenciones]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 16:47:22 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/Carlos-achetoni-faa_1563218006_1574106223.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Fernández recomendó una serie donde la vice se queda con la presidencia]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/videos/fernandez-recomendo-una-serie-donde-vice-se-queda-con-presidencia</link>
    <description>
        <![CDATA[Se trata de "Veep", la comedia protagonizada por Julia Louis-Deyfus. Los dichos del presidente electo son de una entrevista con Página 12.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/video/fernandez_1_1574104040.jpg">
            <figcaption>fernandez_1_1574104040.jpg</figcaption>
        </figure>
    </section>
    <iframe src="https://api.vodgc.net/player/v2/embed/playerId/64MMVV1497035951/contentId/844745?autoplay=true" width="100%" height="320px">
</iframe>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/videos/fernandez-recomendo-una-serie-donde-vice-se-queda-con-presidencia]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 16:06:08 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/video/fernandez_1_1574104040.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Mayra Mendoza se tatuó a Néstor Kirchner en uno de sus brazos]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/mayra-mendoza-se-tatuo-a-nestor-kirchner-en-uno-de-sus-brazos</link>
    <description>
        <![CDATA[La intendenta electa de Quilmes, una de las dirigentes más importantes de La Cámpora, llevará al expresidente en la piel. 
        Mayra Mendoza acaba de ser elegida intendenta de Quilmes. Es una de las máximas referentes de La Cámpora y defensora a ultranza de los gobiernos de Néstor y Cristina Kirchner.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Mayra Mendoza acaba de ser elegida intendenta de Quilmes. Es una de las máximas referentes de La Cámpora y defensora a ultranza de los gobiernos de Néstor y Cristina Kirchner.</p>
        <p>Tanto que acaba de tatuarse la cara de Néstor Kirchner en su brazo izquierdo.</p>
        <p>Y para presentar el dibujo, subió un video a su cuenta de Instagram, que acompañó con una frase de Kirchner de 2004.</p>
        <p>
            <em>“Las cosas las tenemos que llamar por su nombre, todos tenemos que estar atentos, porque los argentinos seremos afectados directos de las decisiones incorrectas y no vamos a tener ningún tipo de actitud que sea intemperante o imperativa. Nos va a guiar el buen sentido y la responsabilidad argentina que tuvimos siempre porque la dignidad se practica con las acciones de todos los días, la dignidad se practica en los hechos y no en la consigna, la dignidad se practica tomando acciones todos los días que lleven a defender las posibilidades de un país distinto, la dignidad se practica no mintiéndole a la gente, la dignidad se practica trabajando, la dignidad se practica haciendo, la dignidad se practica no robando, la dignidad se practica haciendo trabajo, la dignidad se practica generando inclusión social, la dignidad se practica abriendo los brazos y las puertas para un país distinto".</em>
        </p>
        <p> </p>
        <iframe src="https://www.instagram.com/p/B484wjIpywp/embed" width="320" height="320" frameborder="0">
    </iframe>
    <section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/kirchner_1574099487.jpg">
            <figcaption>kirchner_1574099487.jpg</figcaption>
        </figure>
    </section>
    <iframe src="https://api.vodgc.net/player/v2/embed/playerId/64MMVV1497035951/contentId/844711" frameborder="0" allowfullscreen width="100%" height="390" scrolling="no">
</iframe>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/mayra-mendoza-se-tatuo-a-nestor-kirchner-en-uno-de-sus-brazos]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 14:55:16 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/kirchner_1574099487.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Alberto Fernández dijo que en Argentina hay "inflación autoconstruida"]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/alberto-fernandez-dijo-que-en-argentina-hay-inflacion-autoconstruida</link>
    <description>
        <![CDATA[El presidente electo habló de un componente psicológico en la suba de precios. "Si Clarín publica en tapa que voy a dar un aumento del 35 por ciento de los salarios, mucha gente para prevenirse aumenta 10 ó 15 por ciento sus productos", afirmó.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Alberto Fernández viene diciendo que el problema de la inflación no es solo monetario. Lo ha repetido en cuanta entrevista dio, como manera de anticipar algo que podría hacer en su gobierno: emitir dinero.</p>
        <p>En ese sentido, ahora habló de "inflación autoconstruida". Lo hizo en una entrevista con el diario <a href="https://www.pagina12.com.ar/231489-alberto-fernandez-cuando-la-economia-se-mueva-todos-van-a-ve" target="_blank">Página 12</a>, al referirse a "otras razones por las cuales los precios aumentan en la Argentina".</p>
        <p>
        </p>
        <p>¿Cuáles serían esas razonez?, le preguntaron.</p>
        <p>"Hay algo que los economistas llaman la inflación autoconstruida que son componentes psicológicos. Si <strong>Clarín</strong> publica en tapa que voy a dar un aumento del 35 por ciento de los salario, mucha gente para prevenirse aumenta 10 o 15 por ciento de los productos", contesó Fernández.</p>
        <p>"En la Argentina la inflación autoconstruida es un problema muy serio, pero no está solo en los grandes productores sino en el que tiene un kiosco o un negocio", agregó.</p>
        <ul>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/politica/peronismo-ya-se-prepara-para-10d" target="_self">
                <strong>El peronismo ya prepara el #10D</strong>
            </a>
        </li>
    </ul>
    <p class="SubTitulo">
        <strong>Concentración</strong>
    </p>
    <p>Pero además, volvió a mencionar otro elemento que repite desde que era candidato: el problema de la concentración</p>
    <p>"Hay un segundo componente y es la concentración de la economía. Y eso sí es un tema para estudiar porque la concentración no sólo existe en materia de telecomunicaciones. La economía también se concentra. En sectores como la panificación, el 80 por ciento está en manos de un operador. En el sector lácteo, casi el 100 por ciento está en manos de dos. En el sector cervecero, todo está en manos de tres operadores", afirmó.</p>
    <section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/styles/landscape_565_318/public/nota_periodistica/alberto-21_1574098567.jpg">
            <figcaption>alberto-21_1574098567.jpg</figcaption>
        </figure>
    </section>
    <section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/alberto_fernandez_1574097427.jpg">
            <figcaption>FRENTE. Alberto Fernández, presidente electo de Argentina. (La Voz)</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/alberto-21_1574098567.jpg">
            <figcaption>alberto-21_1574098567.jpg</figcaption>
        </figure>
    </section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/alberto-fernandez-dijo-que-en-argentina-hay-inflacion-autoconstruida]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 14:18:12 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/alberto_fernandez_1574097427.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[El peronismo ya se prepara para el #10D]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/peronismo-ya-se-prepara-para-10d</link>
    <description>
        <![CDATA[Macri anunció una convocatoria para el #7D y el peronismo quiere recibir a la fórmula Fernández-Fernández con un gran encuentro.
        La convocatoria a una movilización para acompañar la asunción del gobierno de Alberto Fernández el próximo 10 de diciembre comenzó a asomar hoy públicamente de la mano de uno de los titulares de la CGT, Héctor Daer, quien dijo "no tener dudas" de que así será luego de los "padecimientos" sufridos "en estos cuatro años" de gestión de Cambiemos.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>La convocatoria a una movilización para acompañar la asunción del gobierno de Alberto Fernández el próximo 10 de diciembre comenzó a asomar hoy públicamente de la mano de uno de los titulares de la CGT, Héctor Daer, quien dijo "no tener dudas" de que así será luego de los "padecimientos" sufridos "en estos cuatro años" de gestión de Cambiemos.</p>
        <ul>
            <li>
                <strong>
                    <a href="https://www.lavoz.com.ar/politica/mauricio-macri-convoco-a-una-marcha-en-plaza-de-mayo-para-7-de-diciembre" target="_blank">Macri convocó a una marcha el #7D</a>
                </strong>
            </li>
        </ul>
        <p>"Es una tentación grandísima para los trabajadores, que padecimos tanto en estos cuatro años, que hoy nos podamos movilizar para acompañar y estar, y sentirnos parte de la vuelta del país a otro rumbo", dijo esta mañana el referente de la central obrera, en una entrevista que concedió a la radio online FutuRock.</p>
        <p>"No tengas dudas de que así va a hacer", agregó Daer, al completar su respuesta sobre la posibilidad de que sea lanzada una convocatoria para acompañar la asunción del nuevo gobierno con una gran movilización, el próximo 10 de diciembre.</p>
        <p>Por otro lado, el dirigente cegetista remarcó que "todas las organizaciones sindicales son parte del proceso político que viene" y destacó el camino de la reunificación de la central obrera "más allá de la formalidad institucional".</p>
        <p>En este sentido, sostuvo que "la gestualidad es fundamental", y postuló que, "cuando hay gestos recíprocos que nos van acercando, desaparecen los matices".</p>
        <p>En tanto, desde el lado de Cambiemos, el presidente Mauricio Macri convocó el sábado último a través de las redes sociales a una marcha en la Plaza de Mayo para el sábado 7 de diciembre a las 17, tres días antes de la finalización de su mandato.</p>
        <p class="SubTitulo">Córdoba</p>
        <p>Por redes y WhatsApp ya hay empresas privadas de colectivos que ofrecen el viaje ida y vuelta para esa fecha entre $ 1.500 y $ 1.900.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/alberto-cristina1_1574086004.jpg">
                <figcaption>alberto-cristina1_1574086004.jpg</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/peronismo-ya-se-prepara-para-10d]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 11:07:09 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/alberto-cristina1_1574086004.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Daer: Donde la actividad dé para pedir un bono, el sindicato lo pedirá]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/daer-donde-actividad-de-para-pedir-un-bono-sindicato-lo-pedira</link>
    <description>
        <![CDATA[El dirigente de la CGT señaló: "No estamos en un momento de puja distributiva; estamos en un momento de sobrevida". Defendió a Tinelli por ir en un Porsche a la reunión contra el hambre.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>El dirigente cegetista Héctor Daer descartó hoy la posibilidad de que la central obrera reclame el pago universal de un bono extraordinario de fin de año al reafirmar que el reclamo deberá evaluarse sector por sector, y que, "donde la actividad dé, el sindicato lo pedirá". </p>
        <p>"No estamos en un momento de puja distributiva; estamos en un momento de sobrevida. Donde la actividad dé para pedir un bono, el sindicato lo pedirá. Estamos en una situación que no es normal", aseveró hoy uno de los secretarios generales de la CGT en entrevistas concedidas a las radios La Red, FutuRöck y El Destape.</p>
        <p>En este sentido, Daer fue categórico al señalar que, este año, no habrá un bono extraordinario de fin de año "de características universales" sino que la definición será sector por sector, en función de la situación en la que se encuentra cada una de las actividades. </p>
        <ul>
            <li>
                <strong>
                    <a href="https://www.lavoz.com.ar/politica/estatales-renegocian-salarios-en-busca-de-igualar-inflacion" target="_blank">Estatales renegocian salarios en busca de igualar la inflación</a>
                </strong>
            </li>
            </ul>De hecho, el referente de la CGT remarcó que aún hoy sectores en los que no se completó el pago completo de la asignación no remunerativa de 5 mil pesos para todos los trabajadores en relación de dependencia que, en septiembre pasado y tras la devaluación del peso luego de las Paso, dispuso el Poder Ejecutivo a través de un decreto. 
            <p>Por otro lado, Daer destacó la necesidad de "incrementar los ingresos en la base de la pirámide social" y sostuvo que, tras la asunción del nuevo Gobierno, encabezado por Alberto Fernández, "se va  a apuntar a la recuperación rápida de ingresos en los sectores más postergados", aunque prefirió evitar "ponerle rótulo" a la forma que tomará esa medida. </p>
            <p class="SubTitulo">Tinelli</p>
            <p>En otro orden, Daer celebró la participación del conductor televisivo Marcelo Tinelli en el Consejo Federal Argentina Contra el Hambre, una iniciativa impulsada por Daniel Arroyo, como así también "el universo variopinto" que reunión la mesa de trabajo convocada el viernes último por el presidente electo Alberto Fernández. </p>
            <p>"Es legítimo que el que tiene plata vaya en el auto que quiera, pero lo importante es que se dio cuenta de que su participación en esto es por demás importante", sostuvo Daer en relación a Tinelli, quien recibió críticas en las redes sociales por haber llegado a ese encuentro convocado por Alberto Fernández a bordo de un auto marca Porsche.</p>
            <ul>
                <li>
                    <strong>
                        <a href="https://www.lavoz.com.ar/videos/tinelli-no-se-queden-en-miseria-de-ver-que-tipo-de-auto-tengo" target="_blank">Tinelli: No se queden en la miseria de ver qué tipo de auto tengo</a>
                    </strong>
                </li>
                </ul>En este sentido, el dirigente cegetista valoró la iniciativa de Tinelli de participar de la convocatoria y entendió que resulta "importantísimo que un comunicador social de su importancia se involucre en esto porque no sólo hay que generar planes sino conciencia del porqué, y eso es una mano grandísima". 
                <p>Por otro lado, también rescató que "un presidente proponga políticas de Estado no el día que se va sino antes de asumir su primer mandato" y consideró que ese hecho "hace ver que las cosas van a ser en serio". </p>
                <p>Además, Daer entendió que "más allá de la formalidad institucional" en cuanto a una reunificación de la CGT, lo importante era señalar que "todas las organizaciones sindicales son parte del proceso político que viene", con un "compromiso de fortalecer este camino hacia adelante". </p>
                <p>
                </p>
                <p>En ese marco, consideró "un poquito apresurado" que algunas organizaciones sociales hayan ya advertido al presidente electo Alberto Fernández que se movilizarán en caso de no encontrar respuestas a sus demandas. </p>
                <p>"Les recomendaría que el día que tengan que reclamar y visibilizar sus protestas, lo hagan con total naturalidad, en el ámbito democrático, pero planteárselo antes de que asuma el presidente, es un poquito apresurado", evaluó.</p>
                <section class="type:slideshow">
                    <figure>
                        <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/styles/landscape_565_318/public/nota_periodistica/daer1_1574084094.jpg">
                        <figcaption>daer1_1574084094.jpg</figcaption>
                    </figure>
                </section>
                <section class="type:slideshow">
                    <figure>
                        <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/daer_1574084094.jpg">
                        <figcaption>daer_1574084094.jpg</figcaption>
                    </figure>
                    <figure>
                        <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/daer1_1574084094.jpg">
                        <figcaption>daer1_1574084094.jpg</figcaption>
                    </figure>
                </section>]]>
            </content:encoded>
            <guid isPermaLink="true">
                <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/daer-donde-actividad-de-para-pedir-un-bono-sindicato-lo-pedira]]>
            </guid>
            <pubDate>
                <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 10:36:07 -0300]]>
            </pubDate>
            <dc:creator>
                <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
            </dc:creator>
            <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/daer_1574084094.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Diputados oficialistas reciben firmas para pedir que se trate el proyecto de "ficha limpia"]]>
            </title>
            <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/diputados-oficialistas-reciben-firmas-para-pedir-que-se-trate-proyecto-de-ficha-limpia</link>
            <description>
                <![CDATA[Diputados nacionales, encabezados por el vicepresidente segundo de la Cámara baja, Luis Petri (UCR), recibirán el martes un petitorio con miles de firmas para reclamar el debate del proyecto denominado de ficha limpia, antes del fin del período de sesiones ordinarias que concluye el próximo el 30 de noviembre.
                ]]>
            </description>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Diputados nacionales, encabezados por el vicepresidente segundo de la Cámara baja, Luis Petri (UCR), recibirán el martes un petitorio con miles de firmas para reclamar el debate del proyecto denominado de ficha limpia, antes del fin del período de sesiones ordinarias que concluye el próximo el 30 de noviembre.</p>
                <p>El proyecto busca impedir que condenados por corrupción puedan presentarse como candidatos a cargos electivos.</p>
                <p>El martes a las 16.30, organizado por la ONG @ChangeorgAR, se realizará un encuentro en el que los diputados recibirán el petitorio que ya reunió unas 300 mil firmas y que busca que la iniciativa se debata antes de que concluyan las sesiones ordinarias.</p>
                <p>"El martes los espero en el Congreso. Necesitamos una ley de ficha limpia en la Argentina. A la hora que quieran ahí voy a estar para recibir las más de 300 mil firmas", dijo Petri en su cuenta de Twitter.</p>
                <blockquote class="twitter-tweet">
                    <p dir="ltr">Martes los espero en el Congreso! Necesitamos una ley de ficha limpia en la Argentina! A la hora que quieran ahí voy a estar para recibir las más de 300 mil firmas <a href="https://t.co/Iy9dvW6G4e">https://t.co/Iy9dvW6G4e</a>
                </p>
                <p>Luis Petri (@luispetri) <a href="https://twitter.com/luispetri/status/1196255853214674944?ref_src=twsrc%5Etfw">November 18, 2019</a>
            </p>
        </blockquote>
        <p>El proyecto que fue aprobado en comisión en agosto pasado por un plenario de la Cámara de Diputados busca impedir que las personas condenadas por delitos de corrupción puedan presentarse como candidatos a cargos electivos.</p>
        <p>En la ocasión la iniciativa obtuvo respaldo de la mayoría de las bancadas, aunque desde varios bloques opositores pidieron que se amplíen los delitos incluidos en el dictamen, que quedó en condiciones de ser debatido por el plenario de la Cámara.</p>
        <p>La iniciativa prevé la incorporación de un nuevo inciso al artículo 33 de la ley orgánica de los partidos políticos, y alcanzará a quienes tengan condena en segunda instancia por los delitos de cohecho, tráfico de influencias, malversación de caudales públicos, enriquecimiento ilícito de funcionarios y empleados ofraude en perjuicio de la administración pública.</p>
        <p>Fuentes del oficialismo aspiran a que el proyecto finalmente sea tratado en la sesión del próximo miércoles 20 de noviembre, posiblemente la última del año ordinario, donde se debatirán la nueva ley de alquileres y la ley de góndolas, así como otras iniciativas sin disidencias.</p>
        <p>De no tratarse antes del fin del período ordinario de sesiones, el proyecto correría riesgo de perder estado parlamentario, ya que como se trata de un año de recambio legislativo caen todas las iniciativas que no lleguen al recinto antes del 30 de noviembre.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_3814871_1562639115_1562639348_1574082913.jpg">
                <figcaption>DATA_ART_3814871_1562639115_1562639348_1574082913.jpg</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/diputados-oficialistas-reciben-firmas-para-pedir-que-se-trate-proyecto-de-ficha-limpia]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 10:15:40 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_3814871_1562639115_1562639348_1574082913.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[¿Vuelven los próceres a los billetes argentinos?]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/vuelven-proceres-a-billetes-argentinos</link>
    <description>
        <![CDATA[Alberto Fernández no lo descartó. Y nombró a otras personalidades que podrían ser homenajeados en los pesos.
        El presidente electo Alberto Fernández admitió que podría sacar a los animales que están presentes en los billetes de peso argentino en la actualidad y ser reemplazados por próceres o personalidades importantes para la cultura argentina.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>El presidente electo <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/alberto-fernandez" target="_blank">Alberto Fernández</a> admitió que podría sacar a los animales que están presentes en los billetes de peso argentino en la actualidad y ser reemplazados por próceres o personalidades importantes para la cultura argentina.</p>
        <p>Así lo señaló en una entrevista que brindó a Página 12. El disparador de la temática fue cuando le preguntaron si pondría a Jorge Luis Borges o a Alejandra Pizarnik en un billete de cien pesos. Su respuesta fue contundente: "Sí, por qué no. Lo que no pondría es una ballena. Quién puede negar lo que es Borges, Cortázar, Sábato...". </p>
        <ul>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/politica/alberto-fernandez-anuncio-que-enviara-un-proyecto-al-congreso-para-despenalizar-aborto" target="_blank">
                <strong>Alberto Fernández anunció que enviará un proyecto al Congreso para despenalizar el aborto</strong>
            </a>
        </li>
        </ul>Fernández resaltó que tiene otras prioridadades, como la inflación, la deuda y el hambre que padece buena parte del país. Pero indicó que podría haber cambios en la fisonomía de los billetes.
        <p>
        </p>
        <blockquote>
            <p> "Tengo algunas urgencias antes, pero me gustaría que en los billetes estén los próceres y los grandes hombres y mujeres de la Argentina. Lamento mucho que Evita haya desaparecido de los billetes, pero también lamento que desaparezcan Sarmiento, Belgrano, San Martín o Rosas", graficó.</p>
        </blockquote>
        <p>A mediados de 2016, el Banco Central comenzó a poner en circulación los diferentes motivos que adornan a los pesos. En la actualidad están los billetes de $ 20 (guanaco de la estepa patagónica), $ 50 (cóndor andino), $ 100 (taruca), $ 200 (ballena franca austral) $ 500 (yaguareté) y $ 1000 (hornero).</p>
        <p>De acuerdo a lo explicado por el BCRA, cada billete refleja de un lado a un animal representativo de nuestro hábitat y, del otro, al lugar geográfico en el que vive ese animal. "Por medio de esta nueva familia de billetes, el Banco Central introduce una nueva forma de mirar los billetes y de concientizar sobre la preservación del medio ambiente celebrando la riqueza y diversidad de nuestro país", sostiene la entidad en su sitio web.</p>
        <blockquote class="twitter-tweet">
            <p dir="ltr">El <a href="https://twitter.com/hashtag/Billete100pesos?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#Billete100pesos</a> con la imagen de la <a href="https://twitter.com/hashtag/taruca?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#taruca</a> completa la familia “Animales autóctonos de Argentina”, que resalta la riqueza y biodiversidad de nuestro país.</p>
            <p>
                <a href="https://t.co/lFz2EsnVzV">https://t.co/lFz2EsnVzV</a>
                <a href="https://t.co/PiW8mbMyFH">pic.twitter.com/PiW8mbMyFH</a>
            </p>
            <p>— BCRA (@BancoCentral_AR) <a href="https://twitter.com/BancoCentral_AR/status/1075112439602208768?ref_src=twsrc%5Etfw">December 18, 2018</a>
        </p>
    </blockquote>
    <p>Según reseña Clarín, estos billetes recibieron diversas distinciones a nivel internacional. El billete de $ 500 recibió los premios Nexonum y Latinum, además del haber sido elegido como el segundo billete más lindo del mundo por la International Bank Note Society. </p>
    <p>En tanto, el billete de $ 200 obtuvo el premio Latinum 2016-2017 al mejor billete latinoamericano, mientras que el de $ 50 fue premiado como el "mejor billete del año 2019" entre más de 150 piezas emitidas en todo el mundo, durante 2019.</p>
    <blockquote class="twitter-tweet">
        <p dir="ltr">¿Qué preferís? Billetes con:<a href="https://t.co/r4JClxt8Dg">https://t.co/r4JClxt8Dg</a>
    </p>
    <p>— LAVOZcomar (@LAVOZcomar) <a href="https://twitter.com/LAVOZcomar/status/1196395557113278464?ref_src=twsrc%5Etfw">November 18, 2019</a>
</p>
</blockquote>
<section class="type:slideshow">
    <figure>
        <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/billete-nuevo_0_1574023574.jpg">
        <figcaption>Toda la línea de billetes actuales emitidos por el BCRA desde 2016 en adelante. (La Voz/Archivo)</figcaption>
    </figure>
</section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/vuelven-proceres-a-billetes-argentinos]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 08:52:18 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/billete-nuevo_0_1574023574.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[China rebaja por primera vez desde 2015 la tasa de interés]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/china-rebaja-por-primera-vez-desde-2015-tasa-de-interes</link>
    <description>
        <![CDATA[Bajó del 1,55% al 2,50%. El instituto emisor chino inyectó 180.000 millones de yuanes.
        El Banco Popular de China (BPC) ha reducido al 2,50% desde el 2,55% el interés aplicado en la subasta inversa de liquidez a corto plazo celebrada este lunes, la primera rebaja del precio del dinero en este tipo de operaciones desde octubre de 2015.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>El Banco Popular de China (BPC) ha reducido al 2,50% desde el 2,55% el interés aplicado en la subasta inversa de liquidez a corto plazo celebrada este lunes, la primera rebaja del precio del dinero en este tipo de operaciones desde octubre de 2015.</p>
        <p>En la operación, el instituto emisor chino ha inyectado 180.000 millones de yuanes (23.197 millones de euros) con vencimiento a siete días a un interés del 2,50%, frente al 2,55% de la semana pasada.</p>
        <p>Esta rebaja en el precio de la liquidez a corto plazo se produce después de que el pasado 5 de noviembre el Banco Popular de China abaratase el costo de la liquidez a medio plazo (MLF) por primera vez desde 2016 al prestar 400.000 millones de yuanes (51.550 millones de euros) durante un año al 3,25%, cinco puntos básicos menos.</p>
        <p>"Por supuesto, una reducción de cinco puntos básicos es marginal. Pero es otra señal, después del recorte a la tasa MLF hace dos semanas, de que el banco central está comenzando a adoptar un enfoque más proactivo para reducir los costes de los préstamos", destaca Julian Evans-Pritchard, analista senior para China de la firma Capital Economics.</p>
        <p>En este sentido, el experto considera que al reducir los costes de financiación de la banca, las medidas del BPC deberían contribuir a que los bancos estén más dispuestos a bajar aún más las tasas de interés.</p>
        <p>De hecho, el analista de Capital Economics apuesta por que, ante la ralentización del crecimiento, el BPC adoptará nuevas medidas para afianzar el crédito.</p>
        <p>De este modo, Julian Evans-Pritchard anticipa otro recorte de 70 puntos básicos del interés de las operaciones de liquidez a corto plazo para mediados de 2020, después de que el tipo de interés de referencia a largo plazo sea rebajado en cinco puntos básicos este miércoles.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/yuan_1574077276.jpg">
                <figcaption>yuan_1574077276.jpg</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/china-rebaja-por-primera-vez-desde-2015-tasa-de-interes]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 08:41:32 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/yuan_1574077276.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Presidente provisorio con continuidad]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/presidente-provisorio-con-continuidad</link>
    <description>
        <![CDATA[A Calvo no le gustó nada que González fuera quien haya mostrado por primera vez el nuevo edificio y lo hizo saber poniendo el grito en el cielo por esa situación. Más información en el Bajo Palabra. 
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Oscar González continuará en la Unicameral de Córdoba. El actual legislador y presidente provisorio de la Legislatura es la máxima autoridad del Poder Legislativo desde que Martín Llaryora, el vicegobernador en uso de licencia, pasó a la Cámara de Diputados en diciembre de 2017. El dirigente oriundo de San Javier sonó para ocupar algún despacho del nuevo Ejecutivo, pero desde la semana pasada tiene acordada su continuidad en el mismo cargo que hoy ostenta.</p>
        <p>González es de los pocos dirigentes con control territorial que pudo exhibir buenos números para el PJ de Córdoba en los últimos comicios nacionales. Conocedores de los pasillos legislativos advierten que, pese a conservar el puesto de presidente provisorio, González ya no tendrá el año próximo el manejo integral de la Unicameral que mostró en los últimos dos años. ¿El motivo? La máxima autoridad desde el 10 de diciembre en el cuerpo legislativo será el vicegobernador Manuel Calvo. Aunque aún no comenzó lo que algunos auguran una “compleja convivencia” entre ambos, ya hubo un primer cortocircuito.</p>
        <p>La diferencia, en este caso, se dio en torno a la presentación ante los medios del nuevo edificio de la Legislatura. A Calvo no le gustó nada que González fuera quien haya mostrado por primera vez el nuevo edificio y lo hizo saber poniendo el grito en el cielo por esa situación.</p>
        <p>
        </p>
        <p class="SubTitulo">Encuentro Vecinal mostró a sus dirigentes</p>
        <p>“Primer encuentro del Encuentro”. Así se denominó la actividad política que llevó adelante Encuentro Vecinal Córdoba, el partido que lidera el legislador provincial opositor Aurelio García Elorrio. La reunión se llevó a cabo en la localidad de Huerta Grande la semana pasada y congregó a buena parte de la dirigencia de ese espacio político. El motivo del encuentro fue reunir, formar y también mostrar a los 25 dirigentes que desde el 10 de diciembre tendrán responsabilidades en los diferentes cuerpos legislativos del interior donde el partido ganó concejales en los últimos comicios. “Estamos en un etapa de expansión y de formación”, comentaron cerca de García Elorrio. El salto que logró en las pasadas elecciones deja a Encuentro Vecinal como una fuerza con mayor representación, por ejemplo, que la izquierda. Pero, además, en la Unicameral, sumará otro representante con la banca ganada por María Rosa Marcone, que acompañará a García Elorrio. Además, por primera vez, el espacio tendrá lugar en el Concejo de Capital, con Juan Pablo Quinteros como edil.</p>
        <p class="SubTitulo">“Tito”, el jubilado que deja el Concejo</p>
        <p>Estos son los últimos días de Esteban Dómina como concejal de la ciudad de Córdoba. El 30 de noviembre cumplirá su segundo mandato en el Legislativo encabezando en los últimos cuatro años el bloque de Unión por Córdoba. Y parece que no estará ligado a la función pública en el nuevo período que tendrá al PJ como oficialismo en la Capital. Dómina no cobra su sueldo en el Concejo desde hace unos años, ya que está jubilado. Y comentó a sus allegados que no recibió ningún ofrecimiento de parte del equipo de Martín Llaryora. Dómina es economista y tiene una larga trayectoria en la política cordobesa. Fue funcionario de José Manuel de la Sota, y en 2011 fue candidato a intendente por el Frente Cívico. En 2015 encabezó la lista municipal de Unión por Córdoba.</p>
        <p class="SubTitulo">Gira de Baldassi con “popes” del PRO</p>
        <p>La derrota “digna” de Mauricio Macri frente a Alberto Fernández en los comicios de octubre reanimó a la estructura del PRO, en especial a aquellos dirigentes que siguieron fieles al todavía presidente cuando los augurios eran de final de ciclo total tras la holgada derrota en las Paso. Uno de los que respiraron con alivio fue el cordobés Héctor Baldassi, el más taquillero entre los macristas provinciales e integrante de la línea leal a Macri. Con la mirada puesta en lo que vendrá, el exárbitro comenzó a tantear el escenario venidero, ahora del lado de la oposición.</p>
        <p>En las dos últimas semanas, Baldassi realizó una gira por Capital Federal en la que enhebró reuniones en mesas donde se proyecta el futuro de los “amarillos”. Los cafés fueron varios, pero se destacan los que tomó con Cristian Ritondo, el diputado electo por la provincia de Buenos Aires y futuro presidente del bloque PRO en la Cámara Baja. Las conversaciones con un mano derecha de María Eugenia Vidal fueron dos en los últimos días. Baldassi también se reunió con el jefe de Gabinete, Marcos Peña, quien asimismo proyecta su nuevo rol fuera de la Casa Rosada. Además, en los próximos días, el diputado cordobés tiene agendado un encuentro con la ministra de Seguridad, Patricia Bullrich. La actual funcionaria suena fuerte para ser la próxima presidenta del PRO, en reemplazo del senador misionero Eugenio Schiavone.</p>
        <p class="SubTitulo">Negri y la prescindencia del mestrismo</p>
        <p>Después de semanas de versiones y arduas negociaciones políticas, Mario Negri logró ratificar su continuidad al frente del bloque de la Unión Cívica Radical (UCR) en la Cámara de Diputados. El excandidato a gobernador por Córdoba Cambia logró reunir la firmas de una treintena de sus pares para extender su liderazgo en ese cuerpo desde 2013 hasta la fecha. Como no había sucedido en esta magnitud antes, Negri enfrentó el desafío que le presentó el mendocino Alfredo Cornejo, quien desde el 10 de diciembre se sumará a Diputados tras dejar la gobernación de Mendoza. El actual mandatario tejió durante semanas negociaciones con diputados de varias provincias, pero finalmente no logró reunir la mayoría. El jueves por la tarde, Negri sumó los avales necesarios y dejó trascender su victoria, de la que se hicieron eco los principales medios del país.</p>
        <p>Además de exhibir su triunfo, desde las usinas negristas se destacó que el número se había logrado sin la adhesión de los cuatro diputados que responden a Ramón Mestre, el principal polo opositor al negrismo en el radicalismo de Córdoba. “Mario juntó los votos sin los Mestre”, contó, sin esconder la satisfacción de lo sucedido, un estrecho allegado al diputado nacional.</p>
        <p>En esa línea, hay quienes aseguraron que esa definición sin injerencia de mestristas podría tener impacto en la discusión que se está dando en la UCR de Córdoba en torno de la conformación o no de un solo bloque legislativo en la Unicameral, después de que en mayo el partido hubiera ido dividido a las urnas con ganancia de bancas por separado.</p>
        <p class="SubTitulo">La solicitada que no fue</p>
        <p>Otro que está terminando su mandato en el Concejo Deliberante es el conductor televisivo Tomás Méndez. Luego de quedar segundo en las elecciones de 2015, tuvo una más que discreta actuación en el Legislativo, recostado en la labor que hacía su excompañero de bancada Santiago Gómez. Tanto fue así que, cuando Gómez pasó al PJ, la productividad de proyectos del bloque de Méndez se desplomó. En una de sus últimas intervenciones, en el marco de la discusión de un proyecto sobre género, realizó una insólita defensa de su asesor en el Concejo y productor de su programa televisivo, Max Delupi, quien fue desafectado de sus funciones en los SRT luego de las denuncias que se hicieron públicas por presunta violencia contra mujeres. Esa decisión la tomó luego de que la Universidad Nacional de Córdoba suspendió el contrato con el conductor, promotor del kirchnerismo en Córdoba. Dijo que “tuvo que excluir a un miembro de su equipo” por pedido de las concejalas; que el medio universitario había tenido que publicar una solicitada para pedir disculpas a Delupi, porque se había equivocado a la hora de suspenderlo; que una especialista estaba escribiendo sobre su caso, y que había sido una acción de “irracionalidad”. Lo cierto es que la solicitada no existió, y la afirmación provocó un fuerte malestar en la Casa de Trejo. “Le dijeron eso, y lo repitió. Seguro no sabía que no hay solicitada”, razonaron en el Concejo.</p>
        <p class="SubTitulo">Incertidumbre peronista por los puestos</p>
        <p>Los funcionarios actuales, y aquellos que creen que lo serán en el futuro inmediato, se comen las uñas en estos últimos días. El prolongado silencio de Juan Schiaretti y de Martín Llaryora respecto de quiénes serán sus principales colaboradores tiene a ese nutrido grupo, con cientos de integrantes, en un estado que varía entre la desesperación, la desconfianza y el enojo. Narra un integrante de este grupo, temeroso de quedarse sin el pan y sin la torta: “Tengo un ofrecimiento para ir como segunda línea a la Ciudad, pero quisiera estar en la orgánica de la Provincia”. Los lamentos se repiten. Quienes tienen sillas aseguradas en ambos ejecutivos, aunque no pueden precisar todavía en qué lugares, tratan de transmitir tranquilidad hacia abajo, y argumentan que la coordinación entre ambas administraciones será tal que habrá definición conjunta de los gabinetes, con lugar “para todas y todos”.</p>
        <p class="SubTitulo">Los teléfonos de Decara, al rojo vivo</p>
        <p>El desierto que se asoma en el horizonte del radicalismo hace que muchos integrantes de la segunda y la tercera líneas de la Municipalidad de Córdoba acudan a mover todos los contactos posibles. Entre ellos está Mario Decara, el defensor del Pueblo de la Provincia, único radical con contratos en el futuro cercano. Y aunque los suyos son contratos menores, que rondan los 30 mil pesos, cotizan en alza en épocas de escasez. También vale aclararlo: son pocos. Pero el histórico enfrentamiento entre Decara y el mestrismo hace que cada uno de esos llamados para “tantear el terreno” en la Defensoría termine en un largo “ni”.</p>
        <p>Entre los próximos exfuncionarios de primera línea, la mayoría volverá a su actividad privada y los de mayor confianza de Ramón Mestre se recluirán en cargos políticos, como la secretaría del bloque legislativo. Quienes quedarán a la deriva son aquellos que llegaron a la función pública desde su potencial territorial, y son esos los que mayoritariamente buscan guarecerse en el minúsculo paraguas de Decara.</p>
        <p class="SubTitulo">Mestre, invitado a disertar a Madrid</p>
        <p>El intendente de la Capital, Ramón Mestre, ya tiene agendada una importante invitación para cuando deje el Palacio 6 de Julio. La Universidad Camilo José Cela, de la ciudad de Madrid, España, le cursó una propuesta para que en mayo de 2020 disertara en esa casa de altos estudios. “Me pongo en contacto con usted, como director del Centro Internacional de Gobierno y Marketing Político de la UCJC, para invitarle formalmente a visitar la Universidad Camilo José Cela con el propósito de que pueda impartir una sesión académica sobre el ‘impacto social de los parques educativos’ y la ‘transparencia en la administración de recursos’”, reza la invitación que, por supuesto, Mestre tiene pensado honrar.</p>
        <p class="SubTitulo">Ya tiene fecha la catarsis radical en Villa Giardino</p>
        <p>“Ya está reservado el hotel, así que en marzo los radicales nos veremos las caras para debatir hacia dónde debe ir el partido”. La frase salió de la boca de un importante dirigente de la UCR que confirmó la tradicional reunión de correligionarios en la localidad de Villa Giardino. Será el fin de semana del 6 al 8 de marzo. La cita está pautada en el hotel del Sindicato de Luz y Fuerza, sede de las más enérgicas discusiones entre radicales. “Habrá que ver quiénes se animan a ir”, desafiaron desde la Casa Radical marcando el clima de tensión. Sucede que los radicales de Córdoba tienen muchas cosas por definir. Después de un 2019 para el olvido en materia electoral, seguramente habrá pases de factura por el retroceso territorial. Además, hay varios sectores que plantean salirse de Cambiemos. Y también discutirán sobre la futura conducción del Comité Provincia, que debe renovarse a mediados del año próximo.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/styles/landscape_565_318/public/nota_periodistica/Oscar_gonzalez_1574074150.jpg">
                <figcaption>Oscar_gonzalez_1574074150.jpg</figcaption>
            </figure>
        </section>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_4179898_1569550795_1574036034.jpg">
                <figcaption>Unicameral. González ya no tendrá el año próximo el manejo integral que mostró en los últimos dos años.</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/Oscar_gonzalez_1574074150.jpg">
                <figcaption>Oscar_gonzalez_1574074150.jpg</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/presidente-provisorio-con-continuidad]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 07:50:20 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_4179898_1569550795_1574036034.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Estatales renegocian salarios en busca de igualar la inflación]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/estatales-renegocian-salarios-en-busca-de-igualar-inflacion</link>
    <description>
        <![CDATA[Los gremios ya se reunieron con la Provincia, que acusa una caída real de ingresos. Se espera una inflación del 55 por ciento en el año. Estiman que el viernes 22 llegarán a un acuerdo por los sueldos de noviembre y de diciembre. Se repetiría el pago de sumas fijas por cada mes.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Los <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/gremios-estatales" target="_blank">gremios estatales</a> ya comenzaron las negociaciones con la Provincia para cerrar la pauta salarial de los últimos meses del año y su expectativa es alcanzar la <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/inflacion" target="_blank">inflación</a> que hasta octubre trepó al 41 por ciento (y que a fin de año podría estar en el 55 por ciento).</p>
        <p>Las condiciones que destronaron la revisión automática de salarios como fórmula no cambiaron desde la última negociación, aunque los gremios sueñan con recuperar los aumentos “gatillo”.</p>
        <p>Hasta agosto, docentes y empleados públicos percibieron sumas remunerativas a tono con el aumento de precios ya que gozaron de una cláusula automática que se disparaba con el Índice de Precios al Consumidor (IPC).</p>
        <p>Pero esa cláusula estaba atada de un hilo muy fino: la recaudación provincial, que en noviembre acumuló 16 meses consecutivos de caída contra la inflación.</p>
        <p>La primavera en las cajas de ahorro de los agentes estatales duró hasta septiembre. Con la recaudación real en picada, se disolvió la cláusula gatillo y se acordaron dos sumas fijas (por septiembre y octubre).</p>
        <p>El jueves pasado, las partes iniciaron las conversaciones y el plazo máximo para llegar a un acuerdo es el próximo viernes 22 con la finalidad de que las sumas que se acuerden por noviembre y diciembre entren en la próxima liquidación de sueldos.</p>
        <p>“Nuestra expectativa es la mejor, tratando de acomodar un poquito los números. Todavía no está terminada la posibilidad de la cláusula gatillo, vamos a ver cómo la acomodan”, dijo Juan Monserrat, secretario general de la Unión de Educadores de la Provincia de Córdoba (UEPC).</p>
        <p>El docente, allá por septiembre, se mostraba optimista con el triunfo de Alberto Fernández y un cambio en las condiciones de la economía local. “Esto no significa que cambiará la realidad económica, pero sí puede haber cambio de un expectativas”, había dicho.</p>
        <p>A las puertas de un “pacto social”, que es la agenda que propone Fernández buscando que los gremios acompañen al nuevo gobierno sin grandes expectativas salariales, urge a los sindicatos cerrar inmediatamente una pauta antes del nuevo gobierno.</p>
        <p>“Hay que ver cómo quedan las sumas fijas y cómo se incorporan al salario”, advirtió Monserrat, en relación con el nuevo acuerdo que podría firmarse esta semana que comienza.</p>
        <p>Aunque no quiso profundizar sobre los términos de las conversaciones que sostienen con la Secretaría General de la Gobernación, el docente reconoció que será difícil empardarle a la inflación de este año.</p>
        <p>“La inflación del año no la vamos a recuperar, eso está claro. La interanualidad está cercana al 53 por ciento, no vamos a llegar a esa cifra”, expresó.</p>
        <p>Sin mencionar el incremento automático, José Pihen, secretario general del Sindicato de Empleados Públicos (SEP), pidió “preservar lo más que se pueda el poder adquisitivo del salario”.</p>
        <p>El dirigente gremial, que forma parte del oficialismo en la Legislatura provincial, reconoció que “la situación sigue siendo crítica”, pero llamó a “pensar en no solo el valor adquisitivo del salario de bolsillo sino también en la estructura del salario”.</p>
        <p>Sobre esto, sostuvo que lo bueno sería “conseguir alguna alternativa” intermedia.</p>
        <p>“Los montos fijos sirven para una emergencia y ayudan a los salarios más bajos, pero al mismo tiempo retrasan los básicos”, señaló.</p>
        <p class="SubTitulo">
            <strong>Presupuestado</strong>
        </p>
        <p>La semana pasada, el ministro de Finanzas, Osvaldo Giordano, presentó el Presupuesto 2020 ante los legisladores de distintos bloques de la Unicameral. La ley que regirá los números del año próximo establece una pauta salarial un 54 por ciento superior a la de este año.</p>
        <p>En concreto, lo previsto para el personal de la administración general será de 151.346 millones de pesos.</p>
        <p>Pihen interpretó que a esta cifra “no se la puede tomar demasiado en serio como parámetro para la evolución de los salarios del año próximo”. Argumentó que “el Gobierno tiene la facultad de reasignar partidas permanentemente” y que “Giordano deja claro al presentar el Presupuesto que es una cosa indicativa y flexible”.</p>
        <p>“El año pasado inclusive, lo que se pautaba como aumento salarial era algo bajo y en la realidad y en la práctica se cambió totalmente”, ejemplificó el sindicalista.</p>
        <p>En los dos últimos incrementos salariales, la Provincia tuvo que erogar 385 millones de pesos para completar el incremento a los más de 128 mil empleados estatales de Córdoba.</p>
        <p>Aquel acuerdo firmado al calor de la campaña electoral nacional, incluyó un reflejo en los salarios de septiembre de un aumento extraordinario de 1.400 pesos a todos los agentes y mil pesos para jubilados. En octubre, en cambio, ese aumento fue de 1.600, 1.300 pesos para los jubilados.</p>
        <p>En el área docente, este incremento significó 70 pesos por hora cátedra con un tope de 2.800 para acumulaciones. En cambio, en octubre se pautaron 80 pesos por hora cátedra con un tope de 3.200.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/acuerdo_1574042214.jpg">
                <figcaption>Acuerdo. Monserrat y Pihen buscan cerrar la pauta de 2019. (La Voz / Archivo)</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/estatales-renegocian-salarios-en-busca-de-igualar-inflacion]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 00:13:00 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/acuerdo_1574042214.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[El PJ, más fuerte en el mapa político provincial]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/pj-mas-fuerte-en-mapa-politico-provincial</link>
    <description>
        <![CDATA[La UCR retrocede y Hacemos por Córdoba aumenta su poder en comunas y municipios. El PRO se mantiene y el vecinalismo crece. El kirchnerismo fue absorbido por el peronismo.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>El mapa político territorial de Córdoba se pintará de otros colores desde diciembre. Luego de la maratón de elecciones municipales, iniciada con <a href="https://www.lavoz.com.ar/lugares/marcos-juarez" target="_blank">Marcos Juárez</a> a fines de 2018 y cerrada el pasado domingo con <a href="https://www.lavoz.com.ar/lugares/arroyito-0" target="_blank">Arroyito</a>, el peronismo aumentará claramente su porción de poder en municipios y en comunas.</p>
        <p>El radicalismo, en cambio, es el que más terreno perderá. Y no sólo en la cantidad de administraciones locales a su cargo, sino también, y en forma mucho más notoria, en el volumen de vecinos gobernados por sus intendentes y sus jefes comunales.</p>
        <p>
        </p>
        <p>El cambio de manos en la Capital resulta clave: la ciudad de Córdoba concentra el 40 por ciento de la población provincial.</p>
        <p>El PJ cordobés (con el sello de Hacemos por Córdoba) ganó este año en 246 municipios y comunas. En el anterior turno electoral, en 2015, se había impuesto en 190. Es decir que, en cuatro años, creció un 30 por ciento.</p>
        <p>En ese incremento debe contarse que una treintena de intendentes que en 2015 habían ganado por el kirchnerista Frente para la Victoria ahora lo hicieron por la lista de Hacemos por Córdoba.</p>
        <p>La UCR declinó en poder municipal: pasó de las 138 localidades que cuenta como propias en este período a las 119 que tendrá desde diciembre próximo. Es un 18 por ciento menos.</p>
        <p>Los partidos vecinalistas o agrupaciones locales crecerán en representación: de los 44 pueblos y ciudades que gobiernan hoy, pasarán a hacerlo en 53 en los próximos cuatro años.</p>
        <p>El macrista PRO, en tanto, no existía en el mapa político provincial en 2011, pero en 2015 contó a siete intendentes y jefes comunales como propios. Ahora, desde diciembre, tendrá ocho.</p>
        <p>El juecista Frente Cívico perdió sus espacios. Hace cuatro años, había cinco localidades con autoridades identificadas con esa fuerza. Este año, no ganó ninguna.</p>
        <p>Un caso singular lo representa el Frente para la Victoria: en 2011 ganó, con ese nombre, 38 intendencias y jefaturas comunales. En 2015 habían sido 43 (que terminan ahora sus mandatos). Pero, en 2019, los que resultaron reelegidos por esa fuerza lo hicieron ya como Hacemos por Córdoba. Quedará por verse, con el tiempo y con el gobierno kirchnerista reinstalado en el poder central, si se reconfigura ese bloque tomando nuevamente distancia del PJ cordobés, que en ese caso perdería algo de su presencia.</p>
        <p>El relevamiento cuenta 426 municipios y comunas. Falta uno: Río Cuarto, la mayor ciudad del interior (hoy en manos del PJ), tiene desplazado su calendario electoral y votará intendente en 2020.</p>
        <p class="SubTitulo">
            <strong>Medido por votantes</strong>
        </p>
        <p>La comparación de avances y retrocesos muestra otra dimensión si se mide por cantidad de habitantes gobernados.</p>
        <p>Al perder Córdoba capital (que suma 1.400.000 pobladores), de tener intendentes y jefes comunales que gobiernan actualmente a unos dos millones de habitantes, la UCR reduciría ese número a alrededor de 500 mil, desde ahora y hasta 2023. Es un 300 por ciento menos.</p>
        <p>Lo que pierde uno se lo carga el otro: es el peronismo el que crecerá un 300 por ciento en cantidad de vecinos bajo sus gobiernos municipales.</p>
        <p>Pero no se trata sólo de la incidencia de la gran metrópolis. También los radicales achican sus espacios de poder frente al PJ cordobés cuando se coteja sobre las 50 ciudades cordobesas, es decir, las localidades con más de 10 mil habitantes.</p>
        <p>En ese lote (gravitante porque implica el 80 por ciento de la población provincial), el peronismo pasará en diciembre de 19 intendentes a 23, mientras que la UCR reducirá su número de 19 a 17.</p>
        <p>En tanto, el PRO bajará de tres a dos ciudades en sus manos y los vecinalistas o agrupaciones locales subirán de seis a ocho.</p>
        <p>El Frente Cívico, que contaba a una, ya no tendrá ninguna. Y el Frente para la Victoria pasará de dos a cero, si es que no regresan varios al kirchnerismo luego de presentarse como Hacemos por Córdoba.</p>
        <p>Otro modo de contar el mismo fenómeno es sobre las 20 ciudades más grandes de la provincia. El PJ pasará de las seis que gobierna a nueve (incluyendo la Capital).</p>
        <p>A la inversa, la UCR bajará de siete a cuatro ciudades en su poder. Las agrupaciones vecinales pegan un salto: de tres a cinco, entre las 20 localidades mayores. El PRO bajará: de tres a dos. Y el kirchnerismo, con sello propio, de uno a cero.</p>
        <p class="SubTitulo">Nombres propios</p>
        <p>Entre las 50 ciudades, la caída de la UCR se explica por la pérdida de la Capital, de Río Segundo, de Río Ceballos, de Malvinas Argentinas y de Capilla del Monte, todas arrebatadas por el PJ, más el caso de Arroyito, que no pudo retener ante una alianza multipartidaria.</p>
        <p>Los radicales retuvieron 13 ciudades que gobernaban y recuperaron Oliva (era del Frente Cívico), Jesús María (del PRO), Pilar (del vecinalismo) y Almafuerte (del PJ).</p>
        <p>El PRO tiene ahora tres intendentes en ese lote de 50: Jesús María, Marcos Juárez y Villa Allende. Pero desde diciembre mantendrá los dos últimos.</p>
        <p>Los vecinalistas o alianzas locales sin predominio de un partido tradicional retuvieron Carlos Paz, Deán Funes, Cosquín, Salsipuedes y General Deheza; perdieron Pilar, y sumarán ahora Las Varillas, Arroyito y Villa Dolores.</p>
        <p>Una de las mayores pérdidas de poder municipal para la UCR se concretó el 12 de mayo, cuando, en el mismo día en que se eligió gobernador, se votó por cargos locales en el mayor número de municipios y comunas: fueron 193 de las 427.</p>
        <p>En esa jornada, al igual que para las listas provinciales, la UCR se presentó dividida en muchos pueblos y ciudades, con una lista referenciada en la interna con Mario Negri y otra con Ramón Mestre. En todas esas localidades, ganó el PJ.</p>
        <p>Durante el año, UCR, PRO, Frente Cívico y Coalición Cívica fueron en varios municipios unidos en una misma boleta, como Cambiemos o con algún otro nombre. Pero, en muchos otros, la UCR y el PRO encabezaron listas diferentes y hasta opositoras entre sí.</p>
        <p class="SubTitulo">Cada elección, diferente</p>
        <p>Otro dato político saliente marca el cambiante voto de los cordobeses, según el rubro que esté en juego, incluso en el mismo año electoral.</p>
        <p>En 2019, en las 51 ciudades cordobesas, ganó Juan Schiaretti para gobernador en mayo. En octubre, en cambio, para la presidencial fue Mauricio Macri el triunfador en 49, mientras que Alberto Fernández se quedó con dos (Cruz del Eje y Villa Nueva).</p>
        <p>A la vez, a la hora de elegir intendentes, en 23 se impuso el peronismo, en 17 el radicalismo, en dos el PRO y en ocho las agrupaciones vecinalistas.</p>
        <p class="SubTitulo">Identidades complicadas</p>
        <p>
        </p>
        <p>La definición para el relevamiento sobre el número de municipios y comunas que quedó para cada fuerza en Córdoba presenta matices y complicaciones.</p>
        <p>Hay ciudades en las que la lista ganadora fue compartida entre UCR y PRO o Frente Cívico, pero se definió anotarla por la filiación del intendente electo.</p>
        <p>En otras hubo candidatos peronistas o radicales, pero liderando fuerzas vecinalistas, que fueron contadas como tales.</p>
        <p>A modo de ejemplo, en Las Varillas ganó un frente local que llevaba como candidato a un independiente, en una lista con dominio radical. Fue anotada para este registro como vecinalista.</p>
        <p>Otro ejemplo: en Arroyito, el electo intendente es radical, pero lideró una boleta de varios partidos, con el apoyo clave del PJ. La UCR presentó otra lista. El ganador fue registrado como vecinalista.</p>
        <p>Un caso particular representa Villa Dolores. La actual intendenta fue elegida hace cuatro años por el Frente para la Victoria y ahora, por una fuerza vecinalista, que en campaña se acercó al macrismo y luego tomó nueva distancia.</p>
        <p>Y, además, hay partidos que cuentan como propios a intendentes elegidos por fuerzas que no iban con sus sellos, sino en alianzas locales con el apoyo de más de un partido o sector.</p>
        <p class="SubTitulo">Quién gobernará las 50 ciudades</p>
        <ul>
            <li>
                <strong>PJ</strong>: 23. Capital, Villa María, San Francisco, Alta Gracia, La Calera, Cruz del Eje, Río Segundo, Caroya, Río Ceballos, Malvinas Argentinas, Saldán, Unquillo, Malagueño, Capilla del Monte, Villa Nueva, La Carlota, Corral de Bustos, Santa Rosa de Calamuchita, Leones, Oncativo, Villa del Totoral, Brinkmann y Coronel Moldes. </li>
                <li>
                    <strong>UCR</strong>: 17. Río Tercero, Bell Ville, Jesús María, Laboulaye, La Falda, Mendiolaza, Morteros, General Cabrera, Monte Cristo, Pilar, Villa del Rosario, Almafuerte, Oliva, Hernando, Estación Juárez Celman, Vicuña Mackenna y Huinca Renancó.</li>
                    <li>
                        <strong>Vecinales</strong>: 8. Carlos Paz, Villa Dolores, Deán Funes, Arroyito, Cosquín, Salsipuedes, General Deheza y Las Varillas.</li>
                        <li>
                            <strong>PRO</strong>: 2. Villa Allende y M. Juárez. </li>
                        </ul>
                        <p>
                        </p>
                        <p>(Río Cuarto, hoy en manos del PJ, votará en 2020) </p>
                        <p class="SubTitulo">
                        </p>
                        <p>Lentamente, crece el número de mujeres </p>
                        <p>Aunque son tiempos de igualdad y de derechos cada vez más sólidos, en la política las mujeres siguen lejos de tener un lugar que las iguale con los hombres, algo que se nota a la hora de ver el panorama luego de las pasadas elecciones en la provincia. </p>
                        <p>Actualmente, sólo el 13,5 por ciento de las 427 localidades cordobesas tienen a una mujer como intendenta o jefa comunal. </p>
                        <p>Desde diciembre, cuando asuman las elegidas este año, se registrará un leve crecimiento: pasarán a ser el 15,3 por ciento del total, lejos del equilibro deseado para cualquier sociedad, aunque con un dato no menor a nivel histórico. </p>
                        <p>Y es que, según el relevamiento que hizo este diario, son 65 las elegidas o reelegidas para el período 2019-2023. Con ese número, aunque lejano al de los cupos del 50 por ciento que por ley se imponen para cargos legislativos, el próximo será el período de gobierno con más mujeres en municipios y en comunas de la historia. </p>
                        <p>De algún modo, un consuelo en términos históricos. </p>
                        <p>Hace cuatro años, en 2015, 58 mujeres habían sido elegidas en la provincia. </p>
                        <p>La representación femenina crece más cuando la comparación se plantea con la década anterior: el porcentaje de mujeres intendentas o jefas comunales que este año terminan mandato es casi el doble del que se contaba en Córdoba en el período 2003-2007, cuando alcanzaba apenas al 7,9 por ciento. Décadas atrás, era aún menor. </p>
                        <section class="type:slideshow">
                            <figure>
                                <img src="http://lavoz.com.ar/sites/default/files/file_attachments/nota_periodistica/18-11-2019-intendecias-comunas-por-partido-politico-WEB_1574037259.jpg">
                                <figcaption>18-11-2019-intendecias-comunas-por-partido-politico-WEB_1574037259.jpg</figcaption>
                            </figure>
                            <figure>
                                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/styles/landscape_565_318/public/nota_periodistica/della_1574037137.jpg">
                                <figcaption>Dellarossa. El intendente de Marcos Juárez, de Cambiemos, abrió las elecciones en 2018. (La Voz / Archivo)</figcaption>
                            </figure>
                            <figure>
                                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/styles/landscape_565_318/public/nota_periodistica/DATA_ART_4411903_1574037113.jpg">
                                <figcaption>Radical. Miriam Prunotto ganó en su localidad y sigue gobernando Estación Juárez Celman. (La Voz / Archivo)</figcaption>
                            </figure>
                        </section>
                        <section class="type:slideshow">
                            <figure>
                                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/vecinalista_1574036926.jpg">
                                <figcaption>Vecinalista. Benedetti es radical y se alió con el PJ para armar su lista: ganó en Arroyito. (La Voz)</figcaption>
                            </figure>
                            <figure>
                                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/della_1574037137.jpg">
                                <figcaption>Dellarossa. El intendente de Marcos Juárez, de Cambiemos, abrió las elecciones en 2018. (La Voz / Archivo)</figcaption>
                            </figure>
                            <figure>
                                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_4411903_1574037113.jpg">
                                <figcaption>Radical. Miriam Prunotto ganó en su localidad y sigue gobernando Estación Juárez Celman. (La Voz / Archivo)</figcaption>
                            </figure>
                            <figure>
                                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/schiaretti-calvo-12_1574077462.jpg">
                                <figcaption>schiaretti-calvo-12_1574077462.jpg</figcaption>
                            </figure>
                        </section>]]>
                    </content:encoded>
                    <guid isPermaLink="true">
                        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/pj-mas-fuerte-en-mapa-politico-provincial]]>
                    </guid>
                    <pubDate>
                        <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 00:12:00 -0300]]>
                    </pubDate>
                    <dc:creator>
                        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
                    </dc:creator>
                    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/vecinalista_1574036926.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>
                        <![CDATA[La presión fiscal no baja del 49% hace casi una década en el país]]>
                    </title>
                    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/presion-fiscal-no-baja-del-49-hace-casi-una-decada-en-pais</link>
                    <description>
                        <![CDATA[Es la carga tributaria sobre los asalariados sumando todos los niveles del Estado. Bajó en los últimos años. El Iaraf aconseja que siga la tendencia.
                        ]]>
                    </description>
                    <content:encoded>
                        <![CDATA[<p>La “mochila” fiscal del país es una de las más altas del mundo. Tanto los asalariados como las empresas padecen niveles de presión tributaria elevados que fomentan la informalidad y condicionan la reinversión.</p>
                        <p>De acuerdo con el último informe en este sentido del Instituto Argentino de Análisis Fiscal (Iaraf), la carga tributaria de los asalariados argentinos desde el 2011 hasta la actualidad no ha bajado del 49 por ciento.</p>
                        <p>
                        </p>
                        <p>“Entre los años 2011 y 2015 fue creciente, pasando del 49 por ciento en 2011 al 53,2 por ciento en 2015. A partir de allí, se inició un descenso que la ubica nuevamente en el 49 por ciento”, dice el estudio que, al mismo tiempo, intenta mostrar la necesidad de continuar con la leve tendencia descendente.</p>
                        <p>Lo interesante de este indicador es que incluye a prácticamente todos los tributos nacionales, provinciales y municipales más importantes, y por eso permite un buen seguimiento de la dinámica de la carga tributaria del país.</p>
                        <p>Están contemplados IVA, Ganancias, aportes y contribuciones a la seguridad social, impuesto a los bienes personales, impuesto a la renta financiera, impuestos internos, Ingresos Brutos y tasas municipales, entre otros.</p>
                        <p>El análisis de la consultora del economista Nadin Argañaraz dice que este nivel de carga tributaria argentina genera altos incentivos a evadir y, por esa vía, una creciente competencia desleal entre quien paga lo que corresponde y quien no abona todo.</p>
                        <p>Esta competencia desigual deriva en ineficiencias en la asignación de los recursos, ya que “la evasión pasa a ser uno de los pilares de rentabilidad de un negocio”, dice el texto.</p>
                        <p>Una evidencia concreta de que efectivamente existe una elevada evasión tributaria lo brinda el nivel de recaudación del IVA que se pierde anualmente. Según la Afip, la evasión asciende al 33 por ciento (dato de 2018). “Considerando la importancia del IVA, con estos niveles de evasión se pierde de recaudar cada año un tres por ciento del PIB”, asegura el Iaraf.</p>
                        <p>Para tomar una dimensión de la importancia de la reducción de la evasión, suponiendo un nivel similar al del IVA para el conjunto de los principales impuestos, el Iaraf sostiene que por cada punto porcentual que se logre de reducción de la evasión se generarían de manera directa fondos por el equivalente a un 0,26 por ciento del PIB. Esto son aproximadamente 55 mil millones de pesos, a precios del 2019. “Si más contribuyentes cumplieran, podría recaudarse lo mismo, pero con una menor carga para todos”, dice el informe.</p>
                        <p>A futuro, el análisis propone crear incentivos tributarios transitorios que “promuevan la generación de base imponible”. “Se puede incentivar transitoriamente el uso de ahorros personales para financiamientos productivos, la realización de determinadas inversiones o la contratación formal de mano de obra”, detalla.</p>
                        <p class="SubTitulo">En las empresas</p>
                        <p>Un informe del Banco Mundial y PwC dice que Argentina es la segunda economía con mayor presión impositiva sobre sus compañías: tributan el 106 por ciento de sus beneficios.</p>
                        <p>Este valor es sólo superado por Comoras (una pequeña isla del este africano), y es muy superior a Chile (34 por ciento), a Brasil (65) y Bolivia (83), por ejemplo. En los países europeos, los porcentajes van del 40 y al 60 por ciento.</p>
                        <section class="type:slideshow">
                            <figure>
                                <img src="http://lavoz.com.ar/sites/default/files/file_attachments/nota_periodistica/18-11-2019-carga-tributaria-impuestos-WEB_1574045461.jpg">
                                <figcaption>18-11-2019-carga-tributaria-impuestos-WEB_1574045461.jpg</figcaption>
                            </figure>
                        </section>
                        <section class="type:slideshow">
                            <figure>
                                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/afip_carga_tributaria_1574030721.jpg">
                                <figcaption>La presión fiscal no baja del 49% hace casi una década en el país. (La Voz / Archivo)</figcaption>
                            </figure>
                        </section>]]>
                    </content:encoded>
                    <guid isPermaLink="true">
                        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/presion-fiscal-no-baja-del-49-hace-casi-una-decada-en-pais]]>
                    </guid>
                    <pubDate>
                        <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 00:06:10 -0300]]>
                    </pubDate>
                    <dc:creator>
                        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
                    </dc:creator>
                    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/afip_carga_tributaria_1574030721.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>
                        <![CDATA[En Córdoba... pasaron cosas, y el PJ lo aprovechó]]>
                    </title>
                    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/en-cordoba-pasaron-cosas-y-pj-lo-aprovecho</link>
                    <description>
                        <![CDATA[Todavía resuenan los ecos de la insólita división en Cambiemos que enfrentó a Mario Negri y a Ramón Mestre. El PJ, más fuerte en el mapa político provincial
                        ]]>
                    </description>
                    <content:encoded>
                        <![CDATA[<p>Hace aproximadamente un año, las condiciones políticas en Córdoba eran otras. Nadie sabía hasta dónde podría influir Mauricio Macri en las elecciones provinciales.</p>
                        <p>Por aquellos días, sólo había una muestra de lo que podría suceder. En Marcos Juárez, y a pesar de la fuerte crisis económica a nivel nacional, había triunfado Pedro Dellarossa, un macrista de la primera hora.</p>
                        <p>Era el primer intendente que ponía en juego su poder y Cambiemos se mostraba competitivo. Era una señal para el Centro Cívico, que veía complicado el escenario electoral que se aproximaba.</p>
                        <p>Pero... pasaron cosas. Y no porque Hacemos por Córdoba quisiera. Todavía resuenan los ecos de la insólita división en Cambiemos, que enfrentó a Mario Negri y a Ramón Mestre en una sangría que terminó vaciándolos de chances de poder.</p>
                        <p>Apenas comenzó el año, lo que el peronismo cordobés había considerado una amenaza se iba convirtiendo en una caricatura: Cambiemos dinamitó sus chances a nivel provincial y en las comunas donde debía buscar un triunfo o mantener el poder.</p>
                        <p>El resultado fue un abrumador triunfo de Juan Schiaretti en la provincia, y hasta la caída de un bastión radical: la Capital, que desde diciembre pasará a manos de Martín Llaryora.</p>
                        <p>Pero, además, tal como lo contamos hoy en un informe especial en el <a href="https://www.lavoz.com.ar/politica/pj-mas-fuerte-en-mapa-politico-provincial" target="_blank">Primer plano</a>, Hacemos por Córdoba avanzó con potencia en muchas ciudades y comunas de la provincia para convertirse en la fuerza política dominante.</p>
                        <p>Del otro lado, muchos dirigentes de la UCR, incluido el propio Mestre, vieron cómo se les terminaba el poder y el llano comenzaba a convocarlos para una nueva vida.</p>
                        <p>Recorremos hoy la provincia para trazar un mapa de lo que viene sucediendo y sucederá en las próximas semanas: la llegada de nuevos intendentes, jefes comunales y, también, la continuidad de muchos peronistas.</p>
                        <p>Párrafo para el crecimiento de las mujeres. A pesar de que el porcentaje está lejos del 50 por ciento, el nuevo período (2019-2023) será el que más intendentas y jefas comunales tenga en la historia.</p>]]>
                    </content:encoded>
                    <guid isPermaLink="true">
                        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/en-cordoba-pasaron-cosas-y-pj-lo-aprovecho]]>
                    </guid>
                    <pubDate>
                        <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 00:01:00 -0300]]>
                    </pubDate>
                    <dc:creator>
                        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
                    </dc:creator>
                </item>
                <item>
                    <title>
                        <![CDATA[Murió Medina Allende, famoso por el Buen Pastor ]]>
                    </title>
                    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/murio-medina-allende-famoso-por-buen-pastor</link>
                    <description>
                        <![CDATA[Tenía 88 años. Sufrió complicaciones gastrointestinales y falleció ayer, pasado el mediodía, en Villa Carlos Paz. Fue condenado por el escándalo de la venta de la cárcel de mujeres y absuelto por el caso Maders.
                        ]]>
                    </description>
                    <content:encoded>
                        <![CDATA[<p>Pasado el mediodía de ayer, falleció Luis Medina Allende. Tenía 88 y murió luego de una serie de complicaciones gastrointestinales.</p>
                        <p>Medina Allende, quien vivía en Tanti, había sido internado hace dos días en el sanatorio Punilla, del Hospital Italiano, de Villa Carlos Paz. Los médicos lo operaron y le hicieron algunos estudios exploratorios, pero su delicado estado de salud y una arritmia determinaron su deceso.</p>
                        <p>La información de la muerte fue confirmada por familiares de Medina Allende.</p>
                        <p>No hubo ceremonia velatoria y los restos del exdirigente radical serán depositados en el cementerio San Jerónimo.</p>
                        <p>Medina Allende era hijo de un prestigioso ingeniero integrante de la generación radical que alcanzó su máximo brillo durante la gestión del gobernador Amadeo Sabattini, en la primera mitad del siglo pasado.</p>
                        <p>Cuando asistía a segundo grado, en la escuela que funcionaba donde hoy se levanta el Patio Olmos, conoció a quien luego sería tres veces gobernador de Córdoba: Eduardo César Angeloz.</p>
                        <p class="SubTitulo">
                            <strong>Casos</strong>
                        </p>
                        <p>El 9 de mayo de 2001, Medina Allende terminó de cumplir una condena judicial de ocho años de cárcel que recibió tras protagonizar el escándalo conocido como “Buen Pastor”.</p>
                        <p>La opinión pública lo había resumido así: Medina Allende, por entonces diputado provincial radical, le vendió la cárcel de mujeres a quien había convencido de que allí podía instalar un casino.</p>
                        <p>El caso se conoció a finales de 1993, y duró años y años.</p>
                        <p>Medina Allende fue detenido en marzo de 1994, luego de protagonizar momentos antológicos y de convertirse en el prófugo más buscado del siglo.</p>
                        <p>“Soy un honesto estafador”, se autodefinió por esos días.</p>
                        <p>Además, fue vinculado al caso Maders. Estuvo bajo sospecha de haber instigado el homicidio del exsenador radical Regino Maders, en 1991.</p>
                        <p>Se pensaba que alguien quería sacar del medio a Maders por sus recurrentes denuncias de presuntas maniobras de corrupción en Epec y hasta por conductas vidriosas del poder vinculadas con los juegos de azar y el narcotráfico.</p>
                        <p>Medina Allende fue absuelto en ese juicio.</p>
                        <section class="type:slideshow">
                            <figure>
                                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/BuenPastor_1574040875.jpg">
                                <figcaption>Buen Pastor. Foto de Medina Allende en el paseo que lleva el nombre de la cárcel que había vendido. (La Voz)</figcaption>
                            </figure>
                        </section>]]>
                    </content:encoded>
                    <guid isPermaLink="true">
                        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/murio-medina-allende-famoso-por-buen-pastor]]>
                    </guid>
                    <pubDate>
                        <![CDATA[Mon, 18 Nov 2019 00:01:00 -0300]]>
                    </pubDate>
                    <dc:creator>
                        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
                    </dc:creator>
                    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/BuenPastor_1574040875.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
                </item>
                <item>
                    <title>
                        <![CDATA[Para Grabois, si el gobierno de Macri sigue "avalando la dictadura" de Bolivia, será "cómplice"]]>
                    </title>
                    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/para-grabois-si-gobierno-de-macri-sigue-avalando-dictadura-de-bolivia-sera-complice</link>
                    <description>
                        <![CDATA[El referente de la Confederación de Trabajadores de la Economía Popular (CTEP) Juan Grabois advirtió hoy que si el gobierno de Mauricio Macri sigue "avalando la dictadura cívico-militar boliviana, pasará a la historia como cómplice de sus múltiples crímenes de Estado".
                        ]]>
                    </description>
                    <content:encoded>
                        <![CDATA[<p>El referente de la Confederación de Trabajadores de la Economía Popular (CTEP) Juan Grabois advirtió hoy que si el gobierno de <a href="https://www.lavoz.com.ar/categoria/temas-libres-9717" target="_blank">Mauricio Macri</a> sigue "avalando la dictadura cívico-militar boliviana, pasará a la historia como cómplice de sus múltiples crímenes de Estado".</p>
                        <p>"Si el gobierno de Macri sigue deshonrando la democracia argentina avalando la dictadura cívico-militar boliviana, pasará a la historia como cómplice de sus múltiples crímenes de Estado y violaciones a los derechos humanos", expresó Grabois desde su cuenta de Twitter.</p>
                        <blockquote class="twitter-tweet">
                            <p dir="ltr">Si el gobierno de Macri sigue deshonrando la democracia argentina avalando la dictadura cívico-militar boliviana, pasará a la historia como cómplice de sus múltiples crímenes de estado y violaciones a los derechos humanos.</p>
                            <p>— Juan Grabois (@JuanGrabois) <a href="https://twitter.com/JuanGrabois/status/1196199878818443266?ref_src=twsrc%5Etfw">November 17, 2019</a>
                        </p>
                    </blockquote>
                    <p>El<a href="https://www.lavoz.com.ar/mundo/que-busca-negociar-gobierno-interino-boliviano-con-seguidores-de-evo-morales" target="_blank"> gobierno interino de Bolivia llamó hoy a dialogar a simpatizantes de Evo Morales</a>, quien renunció a la Presidencia, para desactivar las protestas que dejaron al menos 23 muertos y más de 700 heridos, luego de que los cocaleros de Cochabamba le dieran 48 horas a la autoproclamada mandataria Jeanine Áñez para que renuncie.</p>
                    <p>El gobierno de Mauricio Macri aún no reconoció formalmente a Añez como mandataria provisional de Bolivia y estaría aguardando la evolución institucional del país del altiplano para emitir un pronunciamiento definitorio.</p>
                    <p class="SubTitulo">Más sobre la crisis en Bolivia</p>
                    <ul>
                        <li>
                            <strong>
                                <a href="https://www.lavoz.com.ar/mundo/que-busca-negociar-gobierno-interino-boliviano-con-seguidores-de-evo-morales" target="_blank">Qué busca negociar el gobierno interino boliviano con los seguidores de Evo Morales</a>
                            </strong>
                        </li>
                        <li>
                            <strong>
                                <a href="https://www.lavoz.com.ar/mundo/para-cidh-es-grave-despenalizacion-de-excesos-en-represion-en-bolivia" target="_blank">Para la CIDH es “grave” la despenalización de excesos en la represión en Bolivia</a>
                            </strong>
                        </li>
                        <li>
                            <strong>
                                <a href="https://www.lavoz.com.ar/mundo/diputados-de-evo-morales-recurriran-por-inconstitucional-decreto-que-da-inmunidad-al-ejercito" target="_blank">Diputados de Evo Morales recurrirán por inconstitucional el decreto que da inmunidad al Ejército</a>
                            </strong>
                        </li>
                    </ul>
                    <section class="type:slideshow">
                        <figure>
                            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/juan-grabois-marcelo-carroll-clarin_syCHKNweP_1256x620_1_1574036193.jpg">
                            <figcaption>Juan Grabois, líder del Ctep. (Clarín)</figcaption>
                        </figure>
                    </section>]]>
                </content:encoded>
                <guid isPermaLink="true">
                    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/para-grabois-si-gobierno-de-macri-sigue-avalando-dictadura-de-bolivia-sera-complice]]>
                </guid>
                <pubDate>
                    <![CDATA[Sun, 17 Nov 2019 21:17:10 -0300]]>
                </pubDate>
                <dc:creator>
                    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
                </dc:creator>
                <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/juan-grabois-marcelo-carroll-clarin_syCHKNweP_1256x620_1_1574036193.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
            </item>
            <item>
                <title>
                    <![CDATA[Moyano sobre el 41 por ciento de los votos que logró Macri: "El 'gorilismo' siempre existió"]]>
                </title>
                <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/moyano-sobre-41-por-ciento-de-votos-que-logro-macri-gorilismo-siempre-existio</link>
                <description>
                    <![CDATA[El líder sindical de camioneros vaticinó que Alberto Fernández "va a poder sacar adelante al país".
                    El secretario general del Sindicato de Camioneros, Hugo Moyano, sostuvo este domingo que el presidente electo Alberto Fernández "va a andar bien" en su gestión, a la vez que reiteró sus críticas al mandatario Mauricio Macri, al señalar que "cometió errores muy graves que demuestran su incapacidad o su falta de voluntad".
                    ]]>
                </description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[<p>El secretario general del Sindicato de Camioneros, <a href="https://www.lavoz.com.ar/personas/hugo-moyano" target="_blank">Hugo Moyano</a>, sostuvo este domingo que el presidente electo Alberto Fernández "va a andar bien" en su gestión, a la vez que reiteró sus críticas al mandatario Mauricio Macri, al señalar que "cometió errores muy graves que demuestran su incapacidad o su falta de voluntad".</p>
                    <p>"Creo que Alberto va a andar bien, lo veo con mucha fuerza y decisión, y va a poder sacar el país adelante", apostó Moyano sobre la futura administración de Fernández.</p>
                    <ul>
                        <li>
                            <a href="https://www.lavoz.com.ar/politica/hugo-moyano-a-alberto-no-le-vamos-a-hacer-un-conflicto" target="_blank">
                            <strong>Hugo Moyano: A Alberto no le vamos a hacer un conflicto</strong>
                        </a>
                    </li>
                    </ul>Para el sindicalista, Macri "ha cometido errores muy graves que demuestran su incapacidad o su falta de voluntad para hacer las cosas como corresponden".
                    <p>Consultado sobre el 40 por ciento que Juntos por el Cambio obtuvo en las elecciones de octubre, el dirigente evaluó que "siempre hay un porcentaje que, más que apoyar, lo que hace es criticar", tras lo cual advirtió que "el gorilismo siempre existió" y que "cuando se cerró el zoológico, se escaparon muchos gorilas".</p>
                    <blockquote>
                        <p>En declaraciones al canal América, Moyano recordó que su distanciamiento del gobierno de Macri se produjo "cuando no dio resultado la reforma laboral, porque nosotros no estábamos de acuerdo".</p>
                    </blockquote>
                    <p>"Ahí empezó un ataque virulento de parte del Gobierno con (el club) Independiente", del que es presidente, "y con todo, por intermedio de la Justicia de la provincia de Buenos Aires", añadió.</p>
                    <p>Respecto de su vínculo con la vicepresidenta electa Cristina Fernández, el dirigente apuntó que "hemos estado conversando y seguramente vamos a charlar. Ella tiene su carácter y yo tengo el mío. A veces, algunas cosas no coinciden, a lo mejor se cometen errores que se podrían haber evitado", insistió.</p>
                    <ul>
                        <li>
                            <a href="https://www.lavoz.com.ar/videos/tinelli-no-se-queden-en-miseria-de-ver-que-tipo-de-auto-tengo" target="_blank">
                            <strong>Tinelli: No se queden en la miseria de ver qué tipo de auto tengo</strong>
                        </a>
                    </li>
                    </ul>Al respecto, aportó que si en las elecciones presidenciales de 2015 el sindicalismo moyanista "hubiera apoyado la candidatura" de Daniel Scioli, "a lo mejor no habría ganado" Macri por ese "uno y medio por ciento" del balotaje.
                    <section class="type:slideshow">
                        <figure>
                            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_14_1574031151.jpg">
                            <figcaption>Hugo Moyano volvió a criticar a Macri e indicó que confía en Alberto Fernández. (DyN/Archivo)</figcaption>
                        </figure>
                    </section>]]>
                </content:encoded>
                <guid isPermaLink="true">
                    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/moyano-sobre-41-por-ciento-de-votos-que-logro-macri-gorilismo-siempre-existio]]>
                </guid>
                <pubDate>
                    <![CDATA[Sun, 17 Nov 2019 19:55:26 -0300]]>
                </pubDate>
                <dc:creator>
                    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
                </dc:creator>
                <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/ObtenerFoto_14_1574031151.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
            </item>
            <item>
                <title>
                    <![CDATA[Tinelli: No se queden en la miseria de ver qué tipo de auto tengo]]>
                </title>
                <link>https://www.lavoz.com.ar/videos/tinelli-no-se-queden-en-miseria-de-ver-que-tipo-de-auto-tengo</link>
                <description>
                    <![CDATA[El conductor de televisión dijo que se siente muy orgulloso de la convocatoria de Alberto Fernández contra el hambre. Y criticó a los que lo criticaron.
                    ]]>
                </description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[<section class="type:slideshow">
                    <figure>
                        <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/video/tinelli_1574030417.jpg">
                        <figcaption>tinelli_1574030417.jpg</figcaption>
                    </figure>
                </section>
                <iframe src="https://api.vodgc.net/player/v2/embed/playerId/64MMVV1497035951/contentId/844448?autoplay=true" width="100%" height="320px">
            </iframe>]]>
        </content:encoded>
        <guid isPermaLink="true">
            <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/videos/tinelli-no-se-queden-en-miseria-de-ver-que-tipo-de-auto-tengo]]>
        </guid>
        <pubDate>
            <![CDATA[Sun, 17 Nov 2019 19:39:39 -0300]]>
        </pubDate>
        <dc:creator>
            <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
        </dc:creator>
        <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/video/tinelli_1574030417.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
    </item>
    <item>
        <title>
            <![CDATA[Murió Luis Medina Allende]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/murio-luis-medina-allende</link>
        <description>
            <![CDATA[Tenía 88 años. Sufrió un problema gastrointestinal, sumado a complicaciones en su estado de salud y una arritmia. Sus restos serán sepultados en el cementerio San Jerónimo. Fue famoso por el caso "Buen Pastor".
            ]]>
        </description>
        <content:encoded>
            <![CDATA[<p>Pasado el mediodía de este domingo domingo, falleció Luis Medina Allende. Tenía 88 y murió luego de una serie de complicaciones de carácter gastrointestinal.</p>
            <p>Medina Allende - vivía en Tanti- no se encontraba bien de salud y había sido internado hace dos días (en la Red Integrada de Salud -Sanatorio Punilla-, del Hospital Italiano de Carlos Paz).</p>
            <p>Los médicos lo operaron y le hicieron algunos estudios exploratorios, pero su delicado estado de salud y una arritmia terminaron con su deceso.</p>
            <p>La información de la muerte fue confirmada por familiares de Medina Allende.</p>
            <p>Según dijeron, no habrá ceremonia velatoria y los restos del exdirigente radical serán depositado en el cementerio San Jerónimo, en el panteón familiar.</p>
            <p class="SubTitulo">
                <strong>Historia</strong>
            </p>
            <p>Medina Allende era hijo de un prestigioso ingeniero integrante de la generación radical que alcanzó su máximo brillo durante la gestión del gobernador Amadeo Sabattini, en la primera mitad del siglo pasado.</p>
            <p>Cuando asistía a segundo grado, en la escuela que funcionaba donde hoy se levanta el centro de compras Patio Olmos, fue compañero de otro niño con el que uniría su destino político adulto: el tres veces gobernador de Córdoba Eduardo César Angeloz.</p>
            <p>El 9 de mayo de 2001 terminó de cumplir una condena judicial de ocho años de cárcel que recibió tras protagonizar uno de esos escándalos que sacuden a los gobiernos peor que un terremoto de 8 grados en la escala de Richter.</p>
            <blockquote>
                <p>"Medina Allende fue fiel representante de unos años políticos marcados por la corrupción administrativa y por la decadencia de una generación política provincial que mostró su agotamiento en 1995, cuando el tercer ciclo angelocista se derrumbó bajo el exceso de 11 años consecutivos signados por un mismo apellido", escribió el periodista <a href="http://archivo.lavoz.com.ar/2005/0318/politica/nota313322_1.htm" target="_self">Sergio Carreras</a>.</p>
            </blockquote>
            <p>El escándalo histórico se denominó "caso Buen Pastor" y, además de indignación pública, provocó sonrisas casi admirativas frente a la habilidad que el personaje habría demostrado.</p>
            <p>El público lo resumió así: Medina Allende, por entonces diputado provincial radical, le vendió a quien convenció de que allí podía instalar un casino.</p>
            <p>El caso se conoció a finales de 1993 y duró años y años.</p>
            <p>Medina Allende fue detenido en marzo de 1994, luego de protagonizar momentos antológicos y de convertirse en el prófugo más buscado del siglo.</p>
            <p>El fallo contra Medina Allende fue considerado ejemplar. Los jueces lo consideraron casi un terrorista de Estado.</p>
            <p>“Soy un honesto estafador”, se autodefinió por esos días. </p>
            <p>Además, estuvo vinculado al caso Maders. Estuvo bajo sospecha de <a href="https://www.lavoz.com.ar/dos-largos-juicios-que-arrojaron-verdad-medias?utm_source=whatsapp&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=social-network" target="_blank">haber instigado el homicidio del exsenador radical Regino Maders</a>, en 1991. En ese momento, se comentaba que alguien lo quería sacar del medio por sus recurrentes denuncias de presuntas maniobras de corrupción en la Epec y hasta por conductas vidriosas del poder vinculadas con los juegos de azar y el narcotráfico. Medina Allende fue absuelto en ese juicio.</p>
            <section class="type:slideshow">
                <figure>
                    <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/medina_allende_1574026090.jpg">
                    <figcaption>Luis Medina Allende, en una imagen del año 2009. (La Voz/Archivo)</figcaption>
                </figure>
            </section>]]>
        </content:encoded>
        <guid isPermaLink="true">
            <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/murio-luis-medina-allende]]>
        </guid>
        <pubDate>
            <![CDATA[Sun, 17 Nov 2019 18:36:50 -0300]]>
        </pubDate>
        <dc:creator>
            <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
        </dc:creator>
        <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/medina_allende_1574026090.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
    </item>
    <item>
        <title>
            <![CDATA[Macri en Córdoba: almuerzo, descanso y Fórmula Uno]]>
        </title>
        <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/macri-en-cordoba-almuerzo-descanso-y-formula-uno</link>
        <description>
            <![CDATA[El Presidente de la Nación sigue en Villa Allende. Este domingo, comió en Mendiolaza (en el restaurante Los Arozas) y luego vio la carrera junto al intendente de esa localidad, Daniel Salibi.
            ]]>
        </description>
        <content:encoded>
            <![CDATA[<p>En su último fin de semana largo como presidente, Mauricio Macri sigue en las Sierras Chicas. Desde el viernes a la noche, se aloja en un hotel boutique de Villa Allende (aún no inaugurado).</p>
            <p>Este domingo, almorzó en el restuarante "Los Arozas" junto a su esposa, Juliana Awada, y el intendente de Mendiolaza, Daniel Salibi.</p>
            <p>Allí, compartió el mediodía con Salibi y otras personas y se sacó fotos.</p>
            <p>También estuvo Pedro Dellarossa, intendente de Marcos Juárez (ciudad clave para la historia de Cambiemos).</p>
            <p>"Almorzamos con Juliana y Mauricio. Hablamos de la vida y de la familia, y por supuesto también de actualidad política, del presente y el futuro. Fue un orgullo compartir un lindo momento con nuestro Presidente. Vamos a seguir trabajando por la Argentina que todos nos merecemos", escribió el intendente en Twitter.</p>
            <blockquote class="twitter-tweet">
                <p dir="ltr">Almorzamos con Juliana y Mauricio.</p>
                <p>Hablamos de la vida y de la familia, y por supuesto también de actualidad política, del presente y el futuro.</p>
                <p>Fue un orgullo compartir un lindo momento con nuestro Presidente.</p>
                <p>Vamos a seguir trabajando por la Argentina que todos nos merecemos <a href="https://t.co/ukV5wx74G2">pic.twitter.com/ukV5wx74G2</a>
            </p>
            <p>— Pedro Dellarossa (@DellarossaPedro) <a href="https://twitter.com/DellarossaPedro/status/1196149388252454912?ref_src=twsrc%5Etfw">November 17, 2019</a>
        </p>
    </blockquote>
    <p>Luego, según contaron desde el entorno de Salibi, Macri se puso a ver la carrera de Fórmula Uno en Brasil.</p>
    <p>Por la tarde (o mañana) se espera que Macri haga “media vuelta” en la cancha del Golf Villa Allende.</p>
    <p class="SubTitulo">
        <strong>Estadía</strong>
    </p>
    <p>El Presidente está en Córdoba desde el viernes.</p>
    <p>El sábado, jugó al golf junto a Eduardo “el Gato” Romero, intendente de esa ciudad; el empresario Manuel Tagle, anfitrión de la escapada presidencial; y su asesor y estrecho colaborador José Torello.</p>
    <p>Ayer a la mañana, durante cuatro horas, el cuarteto recorrió los 18 hoyos de la cancha ubicada en el country El Torreón, inaugurada recientemente y que se encuentra a la vera de la avenida Tissera, en Mendiolaza. Las duplas fueron Macri y Tagle; Romero y Torello.</p>
    <p>Al grupo se le había sumado Salibi, quien siguió el recorrido en un carro eléctrico.</p>
    <p>Después del mediodía, Salibi abrió el edificio municipal para recibir al Presidente, que se mostró en bermudas.</p>
    <p class="SubTitulo">
        <strong>Reposeras</strong>
    </p>
    <p>El sábado, en el ingreso a El Torreón, un grupo de 13 vecinos se convocó para protestar contra la presencia de Macri.</p>
    <p>Los manifestantes se mostraron recostados en reposeras, en alusión al cruce que meses atrás el Presidente mantuvo con un intendente tucumano, quien lo apodó “domador de reposeras”.</p>
    <p>
    </p>
    <section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/styles/landscape_565_318/public/nota_periodistica/reposeras_1574022304.jpg">
            <figcaption>Los vecinos que protestaron contra Macri y llevaron sus reposeras.</figcaption>
        </figure>
    </section>
    <section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/WhatsApp_Image_2019-11-17_at_16.44.48_1574022304.jpeg">
            <figcaption>Macri y Salibi mirando la Fórmula Uno en Mendiolaza. (La Voz)</figcaption>
        </figure>
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/reposeras_1574022304.jpg">
            <figcaption>Los vecinos que protestaron contra Macri y llevaron sus reposeras.</figcaption>
        </figure>
    </section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/macri-en-cordoba-almuerzo-descanso-y-formula-uno]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Sun, 17 Nov 2019 17:25:59 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/WhatsApp_Image_2019-11-17_at_16.44.48_1574022304.jpeg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[El jefe de la Policía Federal, Néstor Roncaglia, presentará su renuncia el 11 de diciembre]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/jefe-de-policia-federal-nestor-roncaglia-presentara-su-renuncia-11-de-diciembre</link>
    <description>
        <![CDATA[El actual jefe de la Policía Federal Argentina (PFA), comisario general Néstor Roncaglia, presentará la renuncia a su cargo al nuevo gobierno nacional que asume el 11 de diciembre próximo, se informó hoy oficialmente.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>El actual jefe de la Policía Federal Argentina (PFA), comisario general <a href="https://www.lavoz.com.ar/personas/nestor-roncaglia" target="_blank">Néstor Roncaglia</a>, presentará la renuncia a su cargo al nuevo gobierno nacional que asume el 11 de diciembre próximo, se informó hoy oficialmente.</p>
        <p>"El jefe de la PFA, comisario general Néstor Roncaglia, desmiente rotundamente haber presentado la renuncia a su cargo, la cual eventualmente será ofrecida el 11 de diciembre", indicaron desde la misma fuerza en un comunicado.</p>
        <ul>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/politica/policia-democratica-como-es-proyecto-de-donda-para-reemplazar-a-federal" target="_blank">
                <strong>“Policía Democrática”: cómo es el proyecto de Donda para reemplazar a la Federal</strong>
            </a>
        </li>
        </ul>El actual jefe de la PFA asumió ese cargo en marzo de 2016, en lugar del entonces comisario general Román Di Santo.
        <p>Previamente, Roncaglia había tenido a cargo de la Superintendencia de Drogas Peligrosas de la fuerza.</p>
        <p>El jefe policial es abogado, con posgrado en Derecho Constitucional y Derecho Procesal Penal, y desde 1992 se especializó dentro de la fuerza en el área de investigación y política criminal hasta que en 2012 pasó a Drogas.</p>
        <p>Casado y con dos hijos, realizó cursos de especialización sobre combate al tráfico de drogas en la Administración para el Control de Drogas del gobierno de Estados Unidos (DEA por su sigla en inglés), y se capacitó en Bolivia, Colombia y Perú.</p>
        <p>Mientras que en junio de 2013 fue víctima de una "entradera" en su casa de la localidad bonaerense de Olivos, donde se tiroteó con dos delincuentes y terminó herido de tres balazos.</p>
        <p>A su vez, en noviembre de 2018, Roncaglia fue designado <a href="https://www.lavoz.com.ar/sucesos/jefe-de-policia-federal-nuevo-vicepresidente-de-interpol-para-americas" target="_blank">vicepresidente por las Américas en el Comité Ejecutivo de Interpol</a>.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/3038635w1033_1574017810.jpg">
                <figcaption>Néstor Rocaglia presentará su renuncia como jefe de la Policía Federal Argentina. (gentileza La Nación)</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/jefe-de-policia-federal-nestor-roncaglia-presentara-su-renuncia-11-de-diciembre]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Sun, 17 Nov 2019 16:14:02 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/3038635w1033_1574017810.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Alberto Fernández anunció que enviará un proyecto al Congreso para despenalizar el aborto ]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/alberto-fernandez-anuncio-que-enviara-un-proyecto-al-congreso-para-despenalizar-aborto</link>
    <description>
        <![CDATA[Reiteró que es "un activista de ponerle fin a la penalización del aborto". 
        El presidente electo Alberto Fernández anunció que enviará un proyecto de ley de despenalización del aborto al Congreso y dijo que espera que el debate no se convierta "en una disputa entre progresistas y conservadores", como sucedió cuando se discutió la iniciativa el año pasado para legalizar la interrupción voluntaria del embarazo hasta la semana catorce.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>El presidente electo <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/alberto-fernandez" target="_blank">Alberto Fernández</a> anunció que enviará un proyecto de ley de despenalización del <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/aborto" target="_blank">aborto</a> al Congreso y dijo que espera que el debate no se convierta "en una disputa entre progresistas y conservadores", como sucedió cuando se discutió la iniciativa el año pasado para legalizar la interrupción voluntaria del embarazo hasta la semana catorce.</p>
        <p>"Va a haber un proyecto de ley mandado por el Presidente. Tan pronto lleguemos", dijo Fernández sobre la legalización del aborto en una entrevista al diario Página/12 publicada este domingo.</p>
        <p>Al respecto, reiteró que es "un activista de ponerle fin a la penalización del aborto" y aseguró que va "a intentar que (la ley) salga cuanto antes", aunque aclaró que "no depende solo de mí".</p>
        <ul>
            <li>
                <strong>
                    <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/transicion-en-argentina" target="_blank">Todo sobre la transición en Argentina </a>
                </strong>
            </li>
        </ul>
        <p>
        </p>
        <p>El Congreso nacional debatió en el 2018 un proyecto de legalización del aborto que generó fuertes divisiones dentro del Parlamento y en la sociedad, y que no pudo ser aprobado ya que fue rechazado por el Senado.</p>
        <p>Fernández dijo que"quisiera que el debate no sea una disputa entre progresistas y conservadores, entre revolucionarios y retrógrados, es un problema de salud pública que debemos resolver y hay que asumirlo así".</p>
        <p>Sobre si este proyecto pudiera ser enviado durante sesiones extraordinarias, sostuvo que es necesario "encarar el tema de otro modo" ya que "no se puede convertir en un elemento de disputa entre nosotros".</p>
        <p>En esa línea dijo que hay que respetar "a la mujer que siente que es un derecho sobre su cuerpo como a la mujer que siente que Dios no le permite hacerlo".</p>
        <p>"Hay que quitarle esa dosis de pañuelo celeste y pañuelo verde. No tiene que haber dos pañuelos, tenemos un problema", aseguró Fernández.</p>
        <p>Por último, afirmó tener la voluntad de "que haya muchas mujeres debatiendo a la par de los hombres" y que su futuro gabinete de ministros buscará ser "paritario" y que "por eso también creamos el ministerio de la Mujer, la Igualdad, la Diversidad".</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/jarrieta_alberto_1573686533_1573999734.jpg">
                <figcaption>Alberto Fernández. Presidente electo. (Archivo) </figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/aborto_980687_1573999666.jpg">
                <figcaption>Pañuelo verde, símbolo de la lucha a favor de la legalización del aborto (La Voz).</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/alberto-fernandez-anuncio-que-enviara-un-proyecto-al-congreso-para-despenalizar-aborto]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Sun, 17 Nov 2019 11:09:48 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/jarrieta_alberto_1573686533_1573999734.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Diputados busca sancionar este miércoles la nueva ley de alquileres]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/diputados-busca-sancionar-este-miercoles-nueva-ley-de-alquileres</link>
    <description>
        <![CDATA[La iniciativa fue consensuada en base a diferentes proyectos entre Cambiemos, y la oposición. 
        La Cámara de Diputados buscará sancionar el próximo miércoles el proyecto de reforma de la ley de Alquileres, que contempla la extensión del contrato a tres años, una actualización anual de ese acuerdo basado en un promedio del aumento de salarios e inflación, y un nuevo sistema de garantías.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>La Cámara de Diputados buscará sancionar el próximo miércoles el proyecto de reforma de la<a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/ley-de-alquileres" target="_blank"> ley de Alquileres</a>, que contempla la extensión del contrato a tres años, una actualización anual de ese acuerdo basado en un promedio del aumento de salarios e inflación, y un nuevo sistema de garantías.</p>
        <p>La iniciativa fue consensuada en base a diferentes proyectos entre Cambiemos, y la oposición, y eso permitió firmar un dictamen en la comisión de Legislación General, que conduce el macrista Daniel Lipovetzky, con un amplio respaldo político.</p>
        <p>Los aspectos centrales de la reforma del Código Civil y Comercial referido a la ley de alquileres son la extensión de un contrato de dos a tres años, un nuevo mecanismo de actualización anual -en lugar de semestral- que se calculará en base al aumento de la inflación y el salario.</p>
        <ul>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/10-claves-de-ley-de-alquileres-que-tratara-congreso" target="_blank">
                <strong>Las 10 claves de la Ley de Alquileres que tratará el Congreso</strong>
            </a>
        </li>
    </ul>
    <p>En ese sentido se establecen una fórmula para la actualización de los precios, combinando el IPC (Índice de Precios al Consumidor) con el RIPTE (Remuneración Imponible Promedio de los Trabajadores Estables.</p>
    <p>Otro punto clave del proyecto es que se establece que el inquilino podrá optar por presentar como garantía un aval bancario, seguro de caución; garantía de fianza; o personal del locatario, que se documentará con recibo de sueldo, certificado de ingresos o cualquier otro medio fehaciente.</p>
    <p>En el dictamen consensuado se establece que el inquilino presentará dos propuestas de garantías y el propietario estará obligado a elegir una; también se fija en un mes el depósito que tendrá que abonar el locatario.</p>
    <p>También se fija que las expensas extraordinarias deberán ser abonadas por el dueño de la propiedad, y que en caso de rescindir el contrato, el inquilino deberá avisar con tres meses de anticipación para evitar pagar una multa.</p>
    <p>En cuanto al depósito, el dictamen fija que no se podrá pedir "el pago de alquileres anticipados por períodos mayores a un mes" y determina que el depósito de garantía será devuelto mediante la entrega de una suma equivalente al precio del último mes de la locación, o la parte proporcional en caso de haberse acordado un depósito inferior a un mes de alquiler.</p>
    <p>Otro aspecto clave del dictamen es que se deberá declarar el contrato de alquiler ante la Administración Federal de Ingresos Públicos de la Nación (AFIP), dentro de los plazos que disponga este organismo, que a la vez deberá dar facilidades para poder cumplir con esta medida.</p>
    <p>Además se crea el Programa Nacional de Alquiler Social destinado a jubilados, pensionados, y aquellas familias que no tengan como acceder a un sistema de garantías.</p>
    <p>En ese sentido se establece que a través de ese plan se otorgarán garantías de fianza o seguros de caución para contratos de alquiler de viviendas; y se propiciará la creación de líneas de subsidios o créditos blandos, entre otras medidas.</p>
    <section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/al_1569459887_1573995802.jpg">
            <figcaption>En espera. La Ley de Alquileres es reclamada desde hace años por las asociaciones de inquilinos. (La Voz/ Archivo)</figcaption>
        </figure>
    </section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/diputados-busca-sancionar-este-miercoles-nueva-ley-de-alquileres]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Sun, 17 Nov 2019 10:03:37 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/al_1569459887_1573995802.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Cornejo volvió a insistir en presidir el bloque de la UCR]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/cornejo-volvio-a-insistir-en-presidir-bloque-de-ucr</link>
    <description>
        <![CDATA[Descartó que vaya a romper el bloque radical.
        El gobernador de Mendoza y presidente de la UCR, Alfredo Cornejo, volvió a insistir en que quiere presidir la bancada de diputados del radicalismo, pero aclaró que si eso no sucede no romperá el interbloque de Juntos por el Cambio, que desde el 10 de diciembre se mantendrá como primera minoría con 119 legisladores.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>El gobernador de Mendoza y presidente de la UCR, <a href="https://www.lavoz.com.ar/personas/alfredo-cornejo" target="_blank">Alfredo Cornejo</a>, volvió a insistir en que quiere presidir la bancada de diputados del radicalismo, pero aclaró que si eso no sucede no romperá el interbloque de Juntos por el Cambio, que desde el 10 de diciembre se mantendrá como primera minoría con 119 legisladores.</p>
        <p>Cornejo mantiene una puja por la conducción del bloque de la UCR con su actual titular, el cordobés Mario Negri, quien reúne el respaldo de unos treintena de los 47 legisladores, según una nota de adhesiones que firmaron los diputados que formarán parte de ese espacio desde el 10 de diciembre.</p>
        <ul>
            <li>
                <a href="https://www.lavoz.com.ar/politica/negri-logro-apoyos-para-presidir-bloque-de-ucr" target="_blank">
                <strong>Negri logró los apoyos para presidir el bloque de la UCR</strong>
            </a>
        </li>
    </ul>
    <p>En un reportaje al diario La Nación, Cornejo dijo que su aspiración de presidir la bancada de la UCR "no es una pretensión personal como algunos dicen de manera mezquina, típico de un radicalismo que no quiere crecer y no quiere gobernar la Argentina. Es evidente que el radicalismo tiene facciones que quieren imponerse sobre un colectivo que, con una mirada integradora, apuntamos a construir la alternancia en la Argentina con el radicalismo en un rol mucho más protagónico. Ese es mi objetivo"</p>
    <p>Al ser consultado como iba a lograr su objetivo ya que Negri reúne más respaldos dentro del bloque de la UCR, Corneo dijo: "Talvez sea así, tal vez tenga los votos. Pero, ¿eso les da la razón? Imponen los votos sin importar la trayectoria de uno y de otro. No quiero restarle mérito a Negri, pero lo cierto es que se perdió Córdoba y su capital por una desacertada estrategia electoral: el radicalismo cordobés se presentó dividido y no se quiso participar en una elección interna".</p>
    <p>En la nota descartó que vaya a romper el bloque radical al afirmar que "no hay plan para eso. Creo que una salida para este entuerto es que Negri presida el interbloque de Juntos para el Cambio: tiene una relación estrecha con Macri y la Coalición Cívica, y seguramente le sobrarían los apoyos", es decir que haya un titular de la bancada y otro del interbloque.</p>
    <p>Sobre la propuesta del gobernador de Jujuy Gerardo Morales que se mantenga al frente del Comité Nacional del partido, Cornejo dijo: "El problema para muchos es dónde poner a Alfredo Cornejo en este nuevo esquema. Pero ellos se quedan con el manejo de los bloques y me endilgan que soy caprichoso. Insisto, tenemos que tener una mirada colectiva. ¿Por qué no designar a una mujer al frente del Comité Nacional? Sería una decisión que renovaría al radicalismo.</p>
    <section class="type:slideshow">
        <figure>
            <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/Cornejo-180_1565572199_1571183705_1573992992.jpg">
            <figcaption>El gobernador Alfredo Cornejo. (La Voz/Archivo).</figcaption>
        </figure>
    </section>]]>
</content:encoded>
<guid isPermaLink="true">
    <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/cornejo-volvio-a-insistir-en-presidir-bloque-de-ucr]]>
</guid>
<pubDate>
    <![CDATA[Sun, 17 Nov 2019 09:16:49 -0300]]>
</pubDate>
<dc:creator>
    <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
</dc:creator>
<enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/Cornejo-180_1565572199_1571183705_1573992992.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[Sospechan que el Surrbac pagó una retribución a un funcionario provincial ]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/sospechan-que-surrbac-pago-una-retribucion-a-un-funcionario-provincial</link>
    <description>
        <![CDATA[La Unidad de Información Financiera de la Nación detectó cheques del gremio y de Cotreco por 3,2 millones de pesos. Los valores se depositaron en la cuenta de un empleado del área de Seguridad de la Provincia.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Como una caja de sorpresas, la <a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/causa-surrbac" target="_blank">investigación</a> sobre el sindicato de recolectores de residuos de Córdoba (<a href="https://www.lavoz.com.ar/temas/surrbac" target="_blank">Surrbac</a>) sigue arrojando elementos inesperados.</p>
        <p>Lo que comenzó como un viaje de exploración en el crecimiento patrimonial y político de dos patrones sindicales de manual, Mauricio Saillén y Pascual Catrambone, sigue ampliando sus itinerarios hacia estaciones insospechadas.</p>
        <p>Las primeras paradas de la investigación exhibieron cómo las organizaciones sindicales que el dúo manejaba (gremio, obra social, mutual, fundación, clubes) habrían sido usadas como cajas particulares para su enriquecimiento personal: la mutual, por ejemplo, habría funcionado como una exclusiva mesa de dinero donde un grupo de privilegiados multiplicaron sus aportes en un 400 por ciento gracias a los intereses usurarios que les hacían pagar a barrenderos y recolectores.</p>
        <p>Luego siguió el capítulo <em>bling-bling</em>: el descubrimiento de cajas de seguridad y plazos fijos desbordantes de dólares, las joyas, los autos de alta gama, las propiedades, las vacaciones de lujo en el Caribe pagadas con dinero sindical. Esto se conoció gracias a la intervención judicial y, también, de la Policía de Seguridad Aeroportuaria, monitoreada al minuto por la ministra de Seguridad de la Nación, Patricia Bullrich.</p>
        <p>Después, el caso desbordó a los sindicalistas. Desde hace más de un mes, como viene informando La Voz, el interés se amplió a la actuación que tuvieron funcionarios de la administración de Ramón Mestre en los procesos de licitación de la recolección de basura. Domicilios de cuatro de esos funcionarios fueron allanados junto con las sedes del ente municipal Crese y la empresa municipal de barrido Esop. En esas relaciones, que ahora son vistas bajo sospecha, también están las que los sindicalistas tendieron con las principales empresas privadas de recolección.</p>
        <p class="SubTitulo">
            <strong>Una retribución sospechosa</strong>
        </p>
        <p>Ahora, la novedad es que la investigación también toca la puerta fuera de la Municipalidad de Córdoba.</p>
        <p>La Unidad de Información Financiera de la Nación (UIF), que dirige el abogado Mariano Federici, produjo a fines del año pasado el “Informe de Inteligencia N° 0679/18”. Son 44 páginas en las que pide a la Justicia de Córdoba que investigue por qué un funcionario del gobierno de Juan Schiaretti recibió dinero proveniente del Surrbac en momentos en que se discutía la última licitación del servicio de basura capitalino.</p>
        <p>A lo largo de tres páginas, el informe de la UIF describe una sospechosa operatoria de entrega de dinero. No usa la palabra coima. La llama de otra manera: retribución.</p>
        <p>Según la UIF, se trataría de una retribución pagada por el gremio para “direccionar” la última licitación de la basura que organizó la administración de Ramón Mestre, con el objetivo de “evitar el desplazamiento del sindicato analizado”.</p>
        <p>Los investigadores de la UIF detectaron que en una cuenta sueldo del Banco de Córdoba sucursal Nueva Córdoba, específicamente en la caja de ahorros 917-102246/05, fueron depositados durante octubre y noviembre de 2017 cheques por un total de 3.272.771 pesos.</p>
        <p>De ese total, por lo menos 1.589.900 pesos provinieron del Surrbac. Se trató de cheques por 89.900 pesos librados por la obra social Ossurbac a la orden del secretario general del gremio, Mauricio Saillén, y de cheques por 1.500.000 pesos emitidos por la empresa de recolección de basura Cotreco, por entonces concesionaria del servicio en la ciudad de Córdoba, a la orden del gremio Surrbac.</p>
        <p>Estos cheques fueron endosados por Saillén y por el contador Juan Carlos Delgado, ambos apoderados del sindicato, y depositados en la misma cuenta sueldo.</p>
        <p>El titular de la cuenta es Gastón Eduardo Massimino, actual funcionario de la Secretaría de Seguridad. Este abogado ingresó al área en 2016 llevado por el anterior secretario, Diego Hak, quien en julio de 2018 renunció cuando se conocieron videos en los cuales su padre aparecía con el dueño de un conocido local nocturno de la ciudad de Córdoba, Roberto Moyano. Este empresario luego denunció ante la Justicia que, según su versión, pagaba coimas al funcionario, quien el próximo 10 de diciembre asumirá como nuevo legislador provincial.</p>
        <p>Antes de que Hak lo llevara a la Secretaría de Seguridad, Massimino se desempeñó en la Dirección Provincial de Rentas y en el Ministerio de Desarrollo Social de la Provincia.</p>
        <p class="SubTitulo">
            <strong>Fondos injustificados</strong>
        </p>
        <p>De los 3.372.771 pesos en cheques depositados en la cuenta sueldo de Massimino en 2017, fueron rechazados valores por 1.749.900 pesos. Los débitos de la cuenta fueron hechos mediante extracciones en efectivo.</p>
        <p>Afirma la UIF con contundencia: “No hay motivo que permita justificar el flujo de fondos del Surrbac a Massimino, y la categorización impositiva en que se encontraría registrado este último no guardaría relación con los montos elevados”.</p>
        <p>Luego la UIF hace una vinculación política. “Resulta relevante mencionar que el citado forma parte del bloque político Unión por Córdoba, el cual conforme surge de publicaciones periodísticas ha efectuado distintas gestiones tendientes a bloquear futuras licitaciones en el servicio de recolección de basura en dicha provincia”.</p>
        <p>La UIF agrega que aunque no puede establecer los motivos de las transferencias de fondos entre el Surrbac y el funcionario, “no podemos descartar que las mismas guarden relación con algún tipo de retribución tendiente a direccionar las referidas licitaciones, y de esta manera evitar el desplazamiento del sindicato”.</p>
        <p>La sospecha de la UIF se funda en que, al momento en que los cheques del Surrbac y Cotreco fueron depositados a Massimino, en el Concejo Deliberante de Córdoba se discutía la multimillonaria licitación del servicio capitalino de recolección de basura, a la que se oponía el bloque peronista.</p>
        <p>También se manifestaba en contra el sindicato, porque temía que alguna de las nuevas concesionarias privadas quisiera aplicar en Córdoba el convenio de Camioneros, menos favorable que el que tiene vigente el Surrbac.</p>
        <p>Es decir, por diferentes motivos, los intereses del Surrbac y de la bancada opositora convergían en aquellos momentos en contra del llamado a licitación que había hecho la administración de Ramón Mestre en agosto de 2017, y que fue adjudicada el 30 de mayo del año siguiente. En marzo de 2018, la bancada peronista seguía cuestionando el proyecto y presentó un pedido de informes sobre la licitación. Ese mismo mes, el Surrbac denunció a la Municipalidad por estar presuntamente favoreciendo a ciertas empresas privadas.</p>
        <p>Los concejales peronistas cuestionaban a uno de los grupos empresariales que terminó ganando la licitación, Solví-Vega-Caputo, que había sido denunciado por Cotreco de estar involucrado con denuncias por corrupción en Brasil.</p>
        <p>
        </p>
        <p class="SubTitulo">
            <strong>Un barrio privado en Traslasierra</strong>
        </p>
        <p>El presidente del bloque peronista de concejales, Esteban Dómina, señaló que Massimino jamás fue empleado ni asesor del bloque ni de ninguno de los concejales que lo integran. “El tema de la basura, en el bloque, lo llevé yo; soy un militante del tema y nos hemos opuesto a esta licitación sin condicionamientos”, señaló.</p>
        <p>Cuando en septiembre de 2018 el Concejo aprobó los nuevos pliegos de la basura con el voto de los 16 ediles oficialistas, todo el bloque peronista votó en contra.</p>
        <p>Desde la empresa Cotreco, entre tanto, un directivo confirmó que los cheques que entregaron a la obra social del sindicato en 2017 fueron endosados por Saillén y depositados a Massimino.</p>
        <p>Desde el Surrbac, el legislador provincial Franco Saillén nunca respondió los mensajes y llamadas a sus dos teléfonos. La persona que habitualmente oficiaba de intermediario entre el gremio y la prensa informó que ya no cumple ese rol ni tiene contacto con el legislador. Franco Saillén está actualmente a cargo del sindicato debido a que su padre y Catrambone están en la cárcel de Bouwer acusados de ser jefes de una asociación ilícita, coautores de lavado de dinero, usura y defraudación.</p>
        <p>El funcionario de la Secretaría de Seguridad dueño de la cuenta bancaria habló en tres oportunidades con La Voz. Massimino negó en todos los encuentros haber cobrado fondos del gremio. “Esto es una barbaridad; es una locura vincular esos cheques con una supuesta coima pagada por el gremio”.</p>
        <p>Massimino dice que todo se trató de una operación inmobiliaria.</p>
        <p>Él es el accionista principal de la empresa Terrazas del Alba SA, creada el 10 de julio de 2014 junto a Gonzalo Ezequiel Oviedo, con un capital inicial de 100 mil pesos. La firma maneja un barrio privado del mismo nombre construido a un costado de la ruta provincial 14, en la localidad de Las Tapias, Valle de Traslasierra, del que él es oriundo. Los cheques, dice, fueron para comprarle un lote.</p>
        <p>Aunque Massimino no entró en detalles sobre la operación, allegados suyos dijeron a La Voz que los cheques del Surrbac y Cotreco endosados por Saillén y Delgado habrían terminado en las manos de Eduardo y Mónica Capiglione, dos personas que también aparecen mencionadas en el informe de la UIF como destinatarios de los cheques emitidos desde el gremio, tal como informó este medio en un informe publicado el domingo 29 de septiembre.</p>
        <p>Según la versión que dieron esos allegados a Massimino, los Capiglione compraron (no se sabe si a nombre propio o como intermediarios de Saillén) uno de los lotes del barrio privado.</p>
        <p>Habrían acordado, en septiembre de 2017, pagar 1.850.000 pesos por uno de los terrenos, que ya contaba con una construcción iniciada. Al 1° de setiembre de ese año, el dólar cotizaba a 17,60 pesos, por lo cual ese monto que se pagaría a Massimino representaba 105.114 dólares. Hoy, lotes de ese barrio privado, de 400 metros cuadrados aunque sin construcción alguna, se ofrecen a la venta en portales digitales por 12.500 dólares.</p>
        <p>Según dijo Massimino a La Voz, de los casi 3.300.000 pesos en cheques depositados en su cuenta sueldo, 2,1 millones fueron rechazados por falta de fondos, por lo cual todavía le estarían debiendo un saldo de la venta.</p>
        <p>¿Cuál es la vinculación del funcionario que dependía de Diego Hak con el gremio de Saillén? Se lo puede ver en varias fotos compartiendo encuentros políticos organizados por el sindicato, los que encabezó el legislador Franco Saillén. Massimino concurrió, por ejemplo, a uno con vecinos del barrio SEP, como representante del Gobierno provincial.</p>
        <p>También participó en conversaciones sobre iniciativas de seguridad en la zona este de la Capital, por el proyecto de extender la Costanera sur en esa zona.</p>
        <p>La gran cantidad de cheques depositados de manera inusual en su caja de ahorro para sueldos hizo saltar las alarmas del Banco de Córdoba, que emitió varios reportes de operaciones sospechosas de lavado de activos (ROS), por las cuales la UIF se terminó enterando de la operación.</p>
        <p class="SubTitulo">Aguas agitadas para Saillén y Catrambone</p>
        <p>Los máximos dirigentes del gremio de recolectores Surrbac, Mauricio Saillén y Pascual Catrambone, están detenidos en Bouwer desde el 27 de agosto, acusados de asociación ilícita, lavado de dinero, usura y defraudación.</p>
        <p>Por un lado deben reestructurar su defensa legal con los nuevos abogados que incorporaron luego de que desistieran de representarlos los letrados Ricardo Moreno y Jorge Sánchez del Bianco, disconformes con la estrategia que les plantearon los gremialistas.</p>
        <p>Hoy, Saillén y Catrambone son defendidos por Fernando Martínez Paz, hermano de una de las secretarias del juez Ricardo Bustos Fierro, quien dirige la investigación en la Justicia federal, y por el ex fiscal general de la Provincia Darío Vezzaro.</p>
        <p>En el frente económico personal, abogados penalistas que también fueron consultados sobre posibles estrategias de defensa para los sindicalistas estimaron que la representación legal de ambos, en las múltiples causas judiciales que tienen abiertas en la Justicia provincial y federal, les insumirá no menos de 10 millones de pesos.</p>
        <p>Vale recordar que la causa por la que están detenidos es solamente una de la decena de casos en los que están involucrados.</p>
        <p>Todavía no avanzó –por dar un ejemplo– la investigación que lleva adelante el fiscal provincial Alfredo Villegas sobre el intento de asesinato contra el exafiliado del gremio Pablo Carrasco, denunciante contra los sindicalistas, ocurrido en enero de 2019. También esperan las causas por compra irregular de dólares, por los vínculos con empresas del ámbito familiar de Catrambone, etcétera.</p>
        <p class="SubTitulo">Intervención</p>
        <p>Otro frente que preocupa a los gremialistas, mucho más que la obtención de su libertad, son los pedidos que hizo el juez Bustos Fierro para que la Nación intervenga el sindicato y la mutual, debido al descontrol económico que vienen sufriendo a manos del dúo de sindicalistas. Ni la Secretaría de Trabajo ni el Instituto Nacional de Asociativismo y Economía Social (Inaes) han dado indicios de si resolverán favorablemente los pedidos antes de que se despida la administración de Mauricio Macri.</p>
        <p class="SubTitulo">Hugo Moyano: Enemigo con más poder</p>
        <p class="SubTitulo">
        </p>
        <p>
            <em>La llegada de Fernández al gobierno, otra mala noticia.</em>
        </p>
        
        El cambio de gobierno, con la llegada de Alberto Fernández al poder, no ofrece mejores perspectivas a los gremialistas detenidos Mauricio Saillén y Pascual Catrambone (foto), debido al peso que tiene en el entorno cercano del presidente electo el camionero Hugo Moyano, el gran enemigo de los líderes del Surrbac.
        
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/styles/landscape_565_318/public/nota_periodistica/DATA_ART_4407853_1573952916.JPG">
                <figcaption>En Las Tapias. Terrazas del Alba, el loteo que maneja Massimino. (La Voz)</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/styles/landscape_565_318/public/nota_periodistica/DATA_ART_4407847_1573953268.jpg">
                <figcaption>DATA_ART_4407847_1573953268.jpg</figcaption>
            </figure>
        </section>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_4407936_1573952916.JPG">
                <figcaption>Territorio. Massimino, en una de las actividades del Surrbac. (Facebook)</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_4407853_1573952916.JPG">
                <figcaption>En Las Tapias. Terrazas del Alba, el loteo que maneja Massimino. (La Voz)</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_4407847_1573953268.jpg">
                <figcaption>DATA_ART_4407847_1573953268.jpg</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/sospechan-que-surrbac-pago-una-retribucion-a-un-funcionario-provincial]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Sun, 17 Nov 2019 00:13:00 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_4407936_1573952916.JPG" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
<item>
    <title>
        <![CDATA[La Provincia proyecta un plan austero y con foco en lo vial]]>
    </title>
    <link>https://www.lavoz.com.ar/politica/provincia-proyecta-un-plan-austero-y-con-foco-en-lo-vial</link>
    <description>
        <![CDATA[Tres obras viales en el Gran Córdoba serán la prioridad en los trabajos públicos que se esperan concretar durante el año que viene. El Ejecutivo presupuestó un 9,8% más de fondos para 2020 respecto del año que termina.
        ]]>
    </description>
    <content:encoded>
        <![CDATA[<p>La crisis económica seguirá presente en 2020 y la Provincia lo tiene asumido. Así lo dio a entender el ministro de Finanzas, Osvaldo Giordano, en la presentación de las previsiones de ingresos y egresos para el año que viene en la Unicameral y así se puede leer, incluso, en el mensaje de elevación que acompaña al paquete de leyes presupuestarias.</p>
        <p>La administración de Juan Schiaretti entiende que la recaudación seguirá en los niveles bajos que arrastra desde hace más de un año y que el ahorro corriente va a mermar lo suficiente como para acotar sustancialmente el margen para obra pública.</p>
        <p>A esto hay que adicionarle la casi nula posibilidad de conseguir préstamos en el mercado externo a tasas razonables. Al menos por ahora, hasta que se estabilice el tipo de cambio y se concrete a nivel nacional un acuerdo por el pago de la deuda.</p>
        <p>
        </p>
        <p>En este contexto, “austeridad con sintonía fina” es la descripción que mejor le cabe al plan de trabajos públicos previstos por el Centro Cívico para 2020.</p>
        <p>Con fondos limitados (si se compara con las inversiones récord de años anteriores, como 2018), el foco estará puesto en tres obras viales grandes en el Gran Córdoba y en proyectos de mediana envergadura estratégicamente diseminados en la geografía provincial.</p>
        <p>Así lo interpretan en el Ministerio de Obras Públicas y Financiamiento, a cargo de Ricardo Sosa, desde donde argumentan que a diferencia de otros años, en los que la obra estuvo centrada en grandes proyectos (“como los 860 millones de dólares de los gasoductos”, recordaron), esta vez la inversión estará distribuida en numerosos “trabajos medianos”.</p>
        <p>Hay tres obras viales que se destacan en el Presupuesto 2020: la continuación de la autovía de la ruta 38 hasta La Cumbre, la finalización del tercer carril de la Circunvalación de la Capital y la extensión de la autovía de la ruta provincial 5 hasta Anisacate y luego hasta Villa Los Aromos.</p>
        <p>“Si cerramos el financiamiento, esas serán prioritarias”, dicen quienes diseñaron el plan de inversión en obras que dará inicio a la tercera gobernación no consecutiva de Schiaretti.</p>
        <p>El número global en infraestructura que figura en las leyes que deberán pasar la doble lectura en la Unicameral (el 20 de noviembre y el 4 de diciembre) es de poco más de 49.800 millones de pesos. Esto representa apenas un 9,8 por ciento más que los 45.400 millones previstos en el mismo plan de obras del presupuesto de este año.</p>
        <p>Con una inflación interanual en Córdoba del 49 por ciento (dato de octubre), hay una fuerte caída real en las previsiones para obras, lo que demuestra la austeridad antes referida.</p>
        <p>De ese total, 9.600 millones son obras nuevas, ampliaciones o refacciones que pide y presupuesta cada ministerio y que se canalizan a través de la administración general. Paralelamente, otros 23.900 millones buscarán financiamiento a través de la Agencia Córdoba de Inversión y Financiamiento (Acif).</p>
        <p>Además, hay inversiones proyectadas por Caminos de las Sierras (10.179 millones) y por Epec (6.148 millones).</p>
        <p>En lo previsto para obras, habría que sumarle los 4.800 millones de pesos con los que el Centro Cívico espera conformar el flamante fondo fiduciario para el agro. Allí abrevará el 60 por ciento de lo recaudado en 2020 a través del Impuesto Inmobiliario Rural.</p>
        <p>Esos recursos tendrán como destino obras para el funcionamiento de los consorcios camineros, la conservación de suelos y la pavimentación de vías rurales.</p>
        <p class="SubTitulo">
            <strong>En detalle</strong>
        </p>
        <p>Entre las obras pedidas por cada ministerio, se destacan 1.560 millones de pesos para la construcción y la refacción de escuelas. En la mayoría de los casos son para finalizaciones de trabajos ya iniciados.</p>
        <p>También figuran partidas para avanzar con el Proyecto de Mejoramiento de la Educación Rural (Promer), en el que hay pautados 211 millones, y para la construcción de aulas en distintas escuelas del interior (220 millones).</p>
        <p>De los casi 700 millones que dispondrá el Ministerio de Justicia y Derechos Humanos para obras, casi el 70 por ciento se prevé usar para la ampliación y la refacción de la cárcel de Bouwer y de otras unidades penitenciarias.</p>
        <p>El presupuesto también estipula avanzar con el parque de la expenitenciaría de barrio San Martín (41 millones). Sin embargo, “patea” para 2021 la restauración de los pabellones de esa unidad de detención y la ampliación del complejo del Centro Cívico.</p>
        <p>Figuran como prioridad la remodelación y la puesta en valor de la estación del Ferrocarril Mitre en la capital cordobesa (65 millones), así como otros 300 millones para el ferrourbano capitalino.</p>
        <p>Entre las obras que licitaría la Acif, el Presupuesto 2020 consigna 1.085 millones para la nueva Maternidad Provincial –que estará emplazada en el predio ubicado al lado del Pablo Pizzurno–, 1.697 millones para colectores cloacales y la planta depuradora de Capital, y 1.034 millones para escuelas Proa.</p>
        <p>También figuran en los planes para el año que viene 1.168 millones para el troncal cloacal Río Ceballos-La Calera.</p>
        <p>De los 6.148 millones en obras que propone Epec, el 32 por ciento (1.957 millones) lo comprometerá, si se realiza, en el Parque Fotovoltaico de Arroyo Cabral, donde se instalarán 147 mil paneles solares para generar energía limpia.</p>
        <p>A través de Caminos de las Sierras, en tanto, la “ley de leyes” presupuesta 10.179 millones, más del doble de lo que consignó la empresa en 2019. Poco más de 1.400 millones son para el tercer carril de la Circunvalación de Córdoba, 2.805 millones para la autovía de Punilla (tramo San Roque-Molinari) y casi la mitad del total, 4.676 millones, para el tramo siguiente: Molinari-La Cumbre.</p>
        <p>El Presupuesto 2020, a través del Ministerio de Servicios Públicos, consigna 921 millones de pesos para terminar obras de provisión de gas ya iniciadas, como el gasoducto Unquillo-Mendiolaza y otros en Ascochinga y en Calamuchita.</p>
        <p>A través de Desarrollo Social se presupuestaron 875 millones en obras. La mayor parte (681 millones), para redes de infraestructura en barrios periféricos de la Capital (Barranca Yaco, El Tropezón y Felipe Varela, entre otros).</p>
        <p>Además, está presupuestada una partida de 2.640 millones de pesos para la primera etapa del acueducto que llevará agua desde el río Paraná hasta Córdoba.</p>
        <p>En el presupuesto figuran, asimismo, algunas obras complementarias que luego serán parte del segundo anillo de la Circunvalación de Córdoba.</p>
        <p class="SubTitulo">Las tres principales obras viales concentran $ 10.700 millones, el 20% del presupuesto para infraestructura</p>
        <p>
            <strong>Tercer carril</strong>
        </p>
        <p>
        </p>
        <p>En los más de $ 10 mil millones de Caminos de las Sierras, están consignadas partidas para el tercer carril de la Circunvalación. Son los tramos E53-9 Norte, 9 Norte-Capdevila, Capdevila-pasarela Agustín Garzón, pasarela-60 Cuadras, 60 Cuadras-ruta 36 y ruta 36-Camino a San Carlos. Conforman $ 1.674 millones.</p>
        <p>
            <strong>Autovía 5</strong>
        </p>
        <p>
        </p>
        <p>Otra de las cuatro obras viales clave previstas es la continuación de la duplicación de la calzada de la ruta provincial 5. Están proyectados para licitar por la Acif para el ejercicio 2020 el tramo desde Alta Gracia hasta Anisacate (930 millones) y el de Anisacate hasta Villa Los Aromos (624 millones).</p>
        <p>
            <strong>Autovía Punilla</strong>
        </p>
        <p>
        </p>
        <p>La continuación de la autovía 38 es una de las prioridades para 2020 si se consigue financiamiento. Figuran en el presupuesto dentro de los proyectos de Caminos de las Sierras los tramos entre San Roque y Molinari (2.805 millones de pesos) y Molinari-La Cumbre (4.676 millones).</p>
        <p class="SubTitulo">Financiamiento: la gran incógnita</p>
        <p>Como buena parte del importante programa de obra pública que llevó adelante la gestión del gobernador Juan Schiaretti hasta aquí, los proyectos que figuran en el Presupuesto 2020 requerirán de una porción de financiamiento externo para su concreción. Desde 2018, la Provincia se ha retirado de los mercados internacionales de crédito debido a las altas tasas que se piden por los desembolsos. En ese sentido, en el Ejecutivo trabajan en vías alternativas hasta tanto no retornen las condiciones que permitan colocar deuda para la realización de obras.</p>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://www.lavoz.com.ar/sites/default/files/file_attachments/nota_periodistica/17-Perfil-de-obras-presupuestadas-para-2020-por-la-Provincia_1573946385.jpg">
                <figcaption>17-Perfil-de-obras-presupuestadas-para-2020-por-la-Provincia_1573946385.jpg</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/styles/landscape_565_318/public/nota_periodistica/DATA_ART_4407686_1573946073.jpg">
                <figcaption>DATA_ART_4407686_1573946073.jpg</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/styles/landscape_565_318/public/nota_periodistica/DATA_ART_4407683_1573946091.jpg">
                <figcaption>DATA_ART_4407683_1573946091.jpg</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/styles/landscape_565_318/public/nota_periodistica/DATA_ART_4407682_1573946100.jpg">
                <figcaption>DATA_ART_4407682_1573946100.jpg</figcaption>
            </figure>
        </section>
        <section class="type:slideshow">
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/centro-civico-2_0_1573946043.jpg">
                <figcaption>centro-civico-2_0_1573946043.jpg</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_4407686_1573946073.jpg">
                <figcaption>DATA_ART_4407686_1573946073.jpg</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_4407683_1573946091.jpg">
                <figcaption>DATA_ART_4407683_1573946091.jpg</figcaption>
            </figure>
            <figure>
                <img src="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/DATA_ART_4407682_1573946100.jpg">
                <figcaption>DATA_ART_4407682_1573946100.jpg</figcaption>
            </figure>
        </section>]]>
    </content:encoded>
    <guid isPermaLink="true">
        <![CDATA[https://www.lavoz.com.ar/politica/provincia-proyecta-un-plan-austero-y-con-foco-en-lo-vial]]>
    </guid>
    <pubDate>
        <![CDATA[Sun, 17 Nov 2019 00:06:00 -0300]]>
    </pubDate>
    <dc:creator>
        <![CDATA[LaVoz.com.ar | Política]]>
    </dc:creator>
    <enclosure url="https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/nota_periodistica/centro-civico-2_0_1573946043.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>
