<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
					xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
					xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
				  >
<channel>
<title>Internacional - Télam</title>
<link>http://www.telam.com.ar/rss</link>
<description><![CDATA[Telam - RSS de  Últimas Noticias]]></description>
<rights>Copyright (c) 2012 Télam</rights>
<item>
<title>EE.UU. cambia de posición: la ocupación de Israel en Cisjordania ya no viola la ley internacional</title>
<link>/notas/201911/409638-eeuu-cambia-de-posicion-la-ocupacion-de-israel-en-cisjordania-ya-no-viola-la-ley-internacional.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[Washington cambió este lunes su posición legal de que los asentamientos israelíes en territorio ocupado en Cisjordania violan la ley internacional, luego de cuatro décadas de sostener esa interpretación.<br />
]]></description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:51:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd30574b9b0b.jpg"  length="379670"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>La CPI evalúa investigar posibles crímenes de guerra británicos en Irak y Afganistán </title>
<link>/notas/201911/409644-la-cpi-evalua-investigar-posibles-crimenes-de-guerra-britanicos-en-irak-y-afganistan.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[Una investigación sacó a la luz que el gobierno británico mantuvo -y sigue manteniendo- en secreto documentos en los que altos rangos del Ejército británico encubrieron crímenes de guerra por parte de sus tropas en sus campañas.<br />
]]></description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 17:59:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/04/5acb70614101b.jpg"  length="455391"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Trump prorroga 90 días el plazo a Huawei para hacer negocios en territorio estadounidense</title>
<link>/notas/201911/409611-trump-prorroga-90-dias-el-plazo-a-huawei-para-hacer-negocios-en-eeuu.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[En el marco de la guerra comercial que viven Estados Unidos con China, el fabricante de celulares logró este domingo una nueva extensión de la licencia que le permitirá seguir prestando servicio en ese país.]]></description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 15:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/12/5c1a92f42ad52.jpg"  length="86114"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Trump abre la chance de declarar por escrito ante el Congreso en el Ucraniagate </title>
<link>/notas/201911/409575-trump-abre-la-chance-de-declarar-por-escrito-ante-el-congreso-en-el-ucraniagate.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA["A pesar de que no hice nada malo y no me gusta dar credibilidad a este engaño sin debido proceso, me gusta la idea y lo haré para que el Congreso vuelva a enfocarse (en temas legislativos). ¡Me lo estoy planteando seriamente!", dijo Trump en la red Twitter, su habitual espacio de comunicación, sobre un hipotético testimonio.]]></description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 13:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/08/5d42c03bd05a2.jpg"  length="300095"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Ni un solo opositor en la cámara baja del Parlamento </title>
<link>/notas/201911/409560-ni-un-solo-opositor-en-la-camara-baja-del-parlamento-en-bielorrusia.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[Las 110 bancas de la Cámara de Representantes quedarán en poder de los partidos oficialistas que presentaron candidatos o de figuras de apariencia independiente que apoyan al presidente Alexandre Lukashenko, que gobierna en el país hace 25 años.]]></description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd2de00664f8.jpg"  length="447996"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>La oposición bloquea la sede del Parlamento, pide renuncias y es reprimida por la policía</title>
<link>/notas/201911/409539-oposicion-geogiana-bloquea-la-sede-del-parlamento-pide-renuncias-y-es-reprimida-por-la-policia.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[Efectivos antidisturbios buscaron hoy, con el apoyo de camiones hidrantes, desalojar a los centenares de manifestantes opositores que desde el domingo bloquean los accesos del Parlamento de Georgia para exigir la destitución del gobierno.<br />
]]></description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 11:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd2b63aebcff.jpg"  length="240719"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>El dictador Franco dejó cerca de 1,8 millones de euros de herencia</title>
<link>/notas/201911/409524-el-dictador-franco-dejo-cerca-de-18-millones-de-euros-de-herencia.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[Franco, que impuso una dictadura tras ganar la Guerra Civil de seis años (1936-1939), hizo el testamento el 20 de febrero de 1968, casi ocho años antes de su fallecimiento, el 20 de noviembre de 1975.<br />
]]></description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 10:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd29e8d9ff5b.jpg"  length="333766"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Volvió la calma tras las protestas y el gobierno acusó a EE.UU. de alentarlas </title>
<link>/notas/201911/409515-la-calma-volvia-a-iran-tras-las-protestas-y-el-gobierno-acuso-a-estados-unidos-de-alentarlas.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[Durante una sesión del Parlamento, el presidente de la Cámara, Alí Lariyaní, aseguró que Estados Unidos "no obtendrá ningún resultado instigando disturbios y sabotajes en Irán".]]></description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 09:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd296f1b1fa6.jpg"  length="457203"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>El gobierno advierte a EE.UU. que no quiere más "cumbres infructuosas"</title>
<link>/notas/201911/409518-corea-del-norte-advierte-a-estados-unidos-que-no-quiere-mas-cumbres-infructuosas.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA["Ya no nos interesan semejantes cumbres infructuosas", explicó, en un comunicado publicado hoy por la agencia estatal KCNA, el ex vicecanciller Kim Kye-gwan, una de las figuras de peso del régimen en cuanto a diplomacia y al programa nuclear norcoreano.<br />
]]></description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 09:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd29b97c4555.jpg"  length="234641"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>El presidente catalán admite desobediencia en un juicio que podría inhabilitarlo </title>
<link>/notas/201911/409506-el-presidente-catalan-quim-torra-admite-desobediencia-en-juicio-que-podria-inhabilitarlo.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[El presidente de la región española de Cataluña, Quim Torra, admitió hoy que "desobedeció" a la Junta Electoral Central, al declarar en el juicio por el que afronta una pena de inhabilitación de dos años por haberse negado a retirar de edificios públicos pancartas y lazos amarillos con los que los independentistas denuncian el encarcelamiento de sus líderes.]]></description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 08:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5af9bede4e73e.jpg"  length="433276"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>La Justicia autorizó el uso de máscaras en las protestas mientras continúan las detenciones</title>
<link>/notas/201911/409485-la-policia-de-hong-kong-detiene-a-40-personas-y-la-justicia-autoriza-mascaras-en-las-protestas.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[La Policía detuvo a unas 40 personas junto a la Universidad Politécnica, en Hung Hom, tras haber irrumpido en el campus que se encontraba ocupado por manifestantes desde hacía varios días.]]></description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 08:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd28b448c9f2.jpg"  length="380445"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Cruces en el Gobierno por la ley de ciudadanía a extranjeros</title>
<link>/notas/201911/409488-cruces-en-el-gobierno-italiano-por-la-ley-de-ciudadania-a-extranjeros.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[El líder del Movimiento Cinco Estrellas italiano, Luigi Di Maio, acusó a su socio en el gobierno, el Partido Democrático, de querer "hacer caer" el Ejecutivo de coalición por su intención de tratar la ley que amplía la ciudadanía a extranjeros.<br />
]]></description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 08:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5af028766b5b6.jpg"  length="93479"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Sri Lanka eligió presidente en comicios marcados por crisis económica y el temor a nuevos atentados </title>
<link>/notas/201911/409422-sri-lanka-eligio-presidente-en-comicios-marcados-por-crisis-economica-y-el-temor-a-nuevos-atentados.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[La Comisión Electoral de Sri Lanka anunció este domingo que Gotabaya Rajapaksa, del partido Podujana Paramuna (SLPP) ganó las elecciones presidenciales con el 52 por ciento de los votos.<br />
]]></description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 17:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd273869f574.jpg"  length="263602"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>La Policía amenazó con reprimir con munición letal a manifestantes universitarios</title>
<link>/notas/201911/409278-la-policia-no-pudo-reabrir-un-tunel-ciudadano-y-recrudecen-las-protestas.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[La policía de Hong Kong advirtió hoy que comenzaría a usar munición letal si los manifestantes atrincherados en la Universidad Politécnica continuaban arrojándole bombas molotov y otros proyectiles, en uno de los enfrentamientos más violentos desde el inicio de las protestas contra las autoridades locales y las de China, en marzo pasado.]]></description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 15:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbd8e4ac177d.jpg"  length="86678"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Grupos reducidos de "chalecos amarillos" se manifestaron en París</title>
<link>/notas/201911/409359-grupos-reducidos-de-chalecos-amarillos-se-manifestaron-en-paris.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[Al cumplirse ayer el primer aniversario desde las primeras protestas, realizaron varias acciones sorpresa en los principales barrios de la capital francesa.]]></description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 12:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8683af19249.jpg"  length="265459"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Jamenei apoya el aumento del precio del combustible en medio de las protestas</title>
<link>/notas/201911/409428-jamenei-apoya-el-aumento-del-precio-del-combustible-en-medio-de-las-protestas.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA["Los jefes de los tres poderes (judicial, ejecutivo, legislativo) tomaron una decisión respaldada por expertos, la decisión debe ser implementada", informó la web oficial de Jamenei.<br />
]]></description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 12:41:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5af22639460dc.jpg"  length="36127"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>El Gobierno y las FFAA acusados de encubrir crímenes de guerra en Afganistán e Irak</title>
<link>/notas/201911/409329-gobierno-britanico-y-ffaa-acusados-de-encubrir-crimenes-de-guerra-en-afganistan-e-irak.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[Presuntamente comandantes británicos encubrieron a soldados por crímenes de guerra cometidos en Afganistán e Irak que incluyeron torturas y asesinatos de niños y civiles, según documentos filtrados a la prensa.]]></description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 12:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/02/589b37bcf26b0.jpg"  length="108789"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>EE.UU. y China negocian un acuerdo comercial en medio de disputas en el sudeste asiático</title>
<link>/notas/201911/409305-eeuu-y-china-negocian-un-acuerdo-comercial-en-medio-de-disputas-en-el-sudeste-asiatico.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[Mientras avanzan en conversaciones en busca de un acuerdo, un representante de Washington calificó de "ilegales" e "inaceptables" los reclamos de Beijing sobre casi la totalidad del mar de la China meridional, donde países del sudeste asiático hacen prospecciones en busca de hidrocarburos.]]></description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 10:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5bfe78e7d8662.jpg"  length="188606"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>"Xiplomacia", los planes de Xi Jinping de penetración en Latinoamérica</title>
<link>/notas/201911/409296-xiplomacia--los-planes-de-xi-jinping-de-penetracion-en-latinoamerica.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[Pisará la región por quinta vez como presidente el próximo martes al llegar a Brasil para la 11ª cumbre del Brics. El objetivo: reafirmar con América Latina el compromiso de China de consolidar la amistad bilateral y expandir una cooperación de beneficio mutuo.]]></description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 10:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c964e5cf0736.jpg"  length="59104"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>La violencia y una baja movilización marcaron el primer aniversario de los "chalecos amarillos"</title>
<link>/notas/201911/409113-la-policia-arresta-a-16-personas-al-cumplirse-el-primer-aniversario-de-los-chalecos-amarillos.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[La policía de París reprimió con gases lacrimógenos y camiones hidrantes y detuvo a decenas de manifestantes que provocaron desmanes.]]></description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 17:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8683af19249.jpg"  length="265459"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
</channel>
</rss>