<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
					xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
					xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
				  >
<channel>
<title>Sociedad - Télam</title>
<link>https://www.telam.com.ar/rss</link>
<description><![CDATA[Telam - RSS de  Sociedad]]></description>
<rights>Copyright (c) 2023 Télam</rights>
<item>
<title>Un derecho que las familias de niños con síndrome de Down buscan que sea ley</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618081-diagnostico-humanizado-sindrome-down-ley.html</link>
<description><![CDATA[La comunicación del diagnóstico suele ser el primer obstáculo a enfrentar, al ser "usualmente" informado como una "mala noticia" y a veces por mail o por teléfono, por lo que las familias de niños y niñas con el síndrome buscan garantizar mayor concientización y capacitación en el personal de salud a través de la iniciativa que será tratada en el Senado.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 20:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cebab7aa199.jpg"  length="475628"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Hubo 56 muertes por coronavirus, un 37% menos que la semana pasada</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618066-reporte-semanal-contagios-coronavirus.html</link>
<description><![CDATA[Se produjo un descenso en el número de fallecidos ya que siete días atrás hubo que lamentar 89 decesos. El número de contagios de la última semana fue de 8.614, menos de las mitad que la última semana..]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 18:49:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2021/09/61508f9198297.jpg"  length="80208"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Advierten que "las fake news amenazan el fin de la pandemia" de coronavirus</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618061-fakenews-coronavirus.html</link>
<description><![CDATA[A pocos días de que la OMS considere si deja de considerarla una epidemia global doce científicos argentinos alertaron contra los grupos antivacunas y la información falsa. ]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 16:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/02/620d912a8fa14.jpg"  length="601921"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Historia clínica digital: los desafíos del proyecto que busca aplicarla a nivel nacional</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617984-historia-clinica-digital-proyecto.html</link>
<description><![CDATA[Un proyecto de ley propone la creación del Programa Federal Único de Informatización y Digitalización de Historias Clínicas, incluido en el temario de las próximas sesiones extraordinarias del Congreso.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 15:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cec856c7968.jpg"  length="768438"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Encontraron restos tóxicos de papel higiénico y químicos en orcas en Canadá</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618037-papel-higienico-orcas.html</link>
<description><![CDATA[Investigadores analizaron e identificaron en sus cuerpos el 4-nonilfenol o 4NP, utilizado en la producción del papel higiénico y considerada como tóxica en el país, y advirtieron que la aparición de este tipo de productos en los depredadores superiores indica que son una amenaza para toda la cadena alimentaria.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 10:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63ce8d1f72e9f.jpg"  length="316119"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Japón está "al límite" de su funcionamiento social por la baja tasa de natalidad</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618031-japon-problema-baja-tasa-natalidad.html</link>
<description><![CDATA[El primer ministro, Fumio Kishida, prometió hacer frente a esta problemática creando una nueva agencia estatal. Japón es el segundo país del mundo con una mayor proporción de personas mayores de 65 años, después de Mónaco, según datos del Banco Mundial.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 10:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63ce86687a475.jpg"  length="166254"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Buscan en La Plata a un joven de 13 años que salió a lo de un amigo y nunca llegó</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618029-busqueda--rodrigo-jesus-ramos-joven-desaparecido.html</link>
<description><![CDATA[Rodrigo salió de su hogar alrededor de las 13 horas, en el barrio de Altos de San Lorenzo, con la intención de ir a jugar a la PlayStation con un amigo que vive a unas diez cuadras pero nunca llegó. No tiene celular ni redes sociales y su familia radicó la denuncia.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 10:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63ce81573580d.jpg"  length="172795"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Argentina, entre los países con mejores prácticas contra las grasas trans</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618027-oms-argentina-politicas-grasas-trans.html</link>
<description><![CDATA[El país aprobó en 2022 un límite máximo de 2% de ácidos grasos trans (AGT) en todos sus alimentos, medida que entrará en vigencia en 2024. Por qué son tan malas para la salud.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 09:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63ce7a2847aa0.jpg"  length="397091"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>La semana comienza con cielo despejado y una máxima de 32 grados en el AMBA</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618022-clima-23-enero.html</link>
<description><![CDATA[Para este martes se prevé una jornada con cielo parcialmente a mayormente nublado y una temperatura de 23 grados de mínima y 33 de máxima.
]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 07:23:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63b69f0a9da7d.jpg"  length="1369926"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Efemérides del 23 de enero</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618021-efemerides-del-23-de-enero.html</link>
<description><![CDATA[]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 07:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63ce5c2c597c4.jpg"  length="319357"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Argentina y Brasil firmarán acuerdos de cooperación en investigación nuclear</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618016-argentina-brasil-investigacion-nuclear-biotecnologia.html</link>
<description><![CDATA[Serán rubricados en el marco de la visita oficial del presidente Lula, quien tendrá una reunión bilateral con el presidente Alberto Fernández y participará en la VII Cumbre de la Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribeños (Celac) de la cual Argentina es sede.]]></description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 21:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63b2f93c96d9a.jpg"  length="696405"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Cerró en Formosa la VII edición de la Fiesta Nacional del Río, Mate y Tereré</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618015-formosa-fiesta-rio-mate-terere.html</link>
<description><![CDATA[El evento reunió en el escenario, emplazado en el Paseo Ferroviario, en la ribera del río Paraguay, a artistas locales y nacionales, además de concursos de pesca, natación, paseos en kayak, carrera de mozos, beach vóley, fútbol beach y más de 500 emprendedores como gastronómicos, cerveceros y artesanos.]]></description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 20:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cdc8024fe7f.jpg"  length="276959"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>La comunidad china celebró el Año Nuevo con danzas y comida tradicional</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618009-comunidad-china-ano-nuevo.html</link>
<description><![CDATA[El encuentro, que dio la bienvenida al bienvenida al año 4721 representado por el Conejo de Agua, fue conducido por Pablo Coppari y Priscila Xia Chen en la Plaza Parques Nacionales, sobre la avenida Figueroa Alcorta, entre Sucre y Echeverría.]]></description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 18:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cdab393e481.jpg"  length="1847018"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Tres jóvenes murieron ahogados en un canal de riego en Mendoza</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618001-jovenes-ahogados-canal-riego-mendoza.html</link>
<description><![CDATA[Las víctimas fatales son una joven de 19 años y otros dos jóvenes de 18 y 23 años, oriundos de la zona. Los cuerpos fueron arrastrados dos kilómetros por la acequia..]]></description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 17:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cd9e0b87492.jpg"  length="1007061"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Rodocrosita, la ballena franca austral que lleva más de 50 años regresando a Chubut</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617983-ballena-franca-austral-chubut.html</link>
<description><![CDATA[El cetáceo hembra forma parte de un proyecto integrado por 22 mamíferos que está liderado por el Instituto de Conservación de Ballenas, quienes dijeron que la información de los transmisores satelitales permite "el reconocimiento de los individuos".]]></description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 15:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cd6c545ff01.jpg"  length="1417908"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Siria: dieciséis muertos al derrumbarse un edificio por filtraciones de agua</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617968-siria-muertos-derrumbe-edificio-siria-filtraciones-agua.html</link>
<description><![CDATA[Los socorristas y los bomberos siguieron buscando a los desaparecidos entre los escombros, en este barrio de mayoría kurda.]]></description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 12:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cd4c90f2710.jpg"  length="406231"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Nueve provincias están bajo alerta amarilla por tormentas</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617959-nueve-provincias-estan-bajo-alerta-amarilla-por-tormentas.html</link>
<description><![CDATA[Se esperan valores de precipitación acumulada entre 40 y 70 milímetros "con capacidad de daño y riesgo de interrupción momentánea de actividades cotidianas". ]]></description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 10:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/04/62693d2079c90.jpg"  length="177818"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>La comunidad china celebró su Año Nuevo con un colorido festejo en el Obelisco</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617951-comunidad-china-ano-nuevo-festejos-obelisco.html</link>
<description><![CDATA[Más de 80 actores, mùsicos, bailarines y profesionales de las artes marciales ligados a la cultura de China en Argentina realizaron una intervención artìstica en el inicio de la conmemoración del año 4721 según el calendario lunar que rige en ese país asiático, que continuará mañana en el popular Barrio Chino porteño.]]></description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 09:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cd305e812c8.jpg"  length="537116"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Efemérides del 22 de enero</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617953-efemerides-del-22-de-enero.html</link>
<description><![CDATA[]]></description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 07:49:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cd13ad7f161.jpg"  length="533574"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Corrientes, Entre Ríos y Neuquén registran incendios forestales activos</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617933-corrientes-entre-rios-y-neuquen-registran-incendios-forestales-activos.html</link>
<description><![CDATA[En tanto, las llamas fueron contenidas en Buenos Aires, Chubut, Tierra del Fuego, Santa Fe, Corrientes, Entre Ríos y Neuquén, informó el Servicio Nacional de Manejo del Fuego.]]></description>
<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 17:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/11/636b8dbaacd9f.jpg"  length="1152815"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
</channel>
</rss>