<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
					xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
					xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
				  >
<channel>
<title>Economía   - Télam</title>
<link>https://www.telam.com.ar/rss</link>
<description><![CDATA[Telam - RSS de  Economía  ]]></description>
<rights>Copyright (c) 2023 Télam</rights>
<item>
<title>Las lluvias aliviaron al campo e impulsarán la finalización de la siembra de soja y maíz</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618083-lluvias-campo-siembra-soja-maiz.html</link>
<description><![CDATA[En el marco de la sequía que afecta al país, las precipitaciones del último fin de semana, generalizadas sobre el centro y norte del área agrícola argentina, contribuyeron al mejoramiento en el contenido hídrico de los suelos en gran parte de la región pampeana.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 21:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/580a172d2164f.jpg"  length="191060"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Massa: "El desafío que tenemos que recorrer juntos es que Vaca Muerta llegue a Brasil"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618070-massa-argentina-brasil.html</link>
<description><![CDATA[El titular de la cartera de Economía ponderó el objetivo "de encontrar un instrumento económico y comercial que habilite a profundizar el sistema de comercio entre ambos países" y marcó la importancia de que "Vaca Muerta llegue a Brasil".]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 20:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cef038871a4.01.2023 captura tv.jpg"  length="558206"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Fernández y Lula encabezaron un encuentro con más de 300 empresarios de ambos países</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618082-fernandez-y-lula-encabezaron-encuentro-empresarios.html</link>
<description><![CDATA[Los mandatarios abrieron la actividad que congregó a representantes de grandes compañías, de pymes, de asociaciones y cámaras de empresas de Argentina y Brasil, así como a sindicatos y entidades de servicios financieros y de la economía del conocimiento.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 20:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cf0590bf9f1.01.2023.jpg"  length="740542"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Distribuidoras pidieron aumentos y ENRE dijo que deben ser "asequibles para los usuarios"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618030-audiencia-tarifas-electricidad-edenor-edesur.html</link>
<description><![CDATA[En la presentación, los representantes Federico Méndez y Jorge Lemos expusieron sus propuestas para analizar una "adecuación transitoria de tarifas de distribución de energía eléctrica"..]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 15:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/05/627a5fab0586c.jpg"  length="275070"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>El titular del ENRE dijo que las tarifas aumentarán en función del bolsillo del usuario</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618035-enre-tarifas-empresas-aumentos.html</link>
<description><![CDATA["Vamos a exigir a las distribuidoras un plan de inversiones que garantice en las áreas de concesión un servicio eficiente y de calidad", señaló Walter Martello, titular  Ente Nacional de Regulación de la Electricidad, al comienzo de la audiencia pública para abordar la segmentación de los usuarios.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 13:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2020/12/5fc94323eb475.jpg"  length="186268"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>La Aduana avanza en la optimización de controles en puertos y pasos fronterizos</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617979-aduana-mejoras-controles-puertos-pasos-fronterizos.html</link>
<description><![CDATA[El organismo busca concretar un préstamo del BID para comprar cinco escáneres de camión propios que se sumarán a los 24 existentes para la revisión de mercaderías en puertos y pasos fronterizos.


]]></description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 18:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63c93bb00fbca.jpg"  length="1054241"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Los despidos de las tecnológicas globales podrían ser una oportunidad para la región</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618004-despidos-tecnologicas-globales-oportunidad-region.html</link>
<description><![CDATA[En la batalla por los recursos humanos capacitados, los anuncios de cesantías en firmas como Amazon, Microsoft, Goolgle (Alphabet), Meta (Facebook) y otras, "no es una ola de despidos, es una bomba mediática, un mensaje a los inversores", señaló el el CEO de Snoop Consulting, Gustavo Guaragna.]]></description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 17:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/06/62a8b7f34a847.jpg"  length="397696"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Twingo y Casio, Shakira y Piqué: cuando las empresas enfrentan una crisis de su marca</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617967-twingo-casio-shakira-pique-empresas-crisis.html</link>
<description><![CDATA[Especialistas analizaron el suceso musical de los artistas desde el mercado empresarial, de qué manera capitalizaron las corporaciones a la gran exposición mundial que generó la canción y cuáles fueron los otros casos icónicos.]]></description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 13:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cd626dae36c.jpg"  length="3364739"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>De Mendiguren: "Acá no hay control, sino relevamiento de precios"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617941-de-mendiguren-monitoreo-precios.html</link>
<description><![CDATA["Queremos que cumplan los acuerdos de precios, hoy en día con los Precios Justos una persona puede cubrir el 60/70 por ciento de la canasta básica", explicó el secretario de Industria y Desarrollo Productivo.]]></description>
<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 18:54:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63b6fad48e5db.jpg"  length="370520"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>La ampliación de la Ruta 11 "beneficiará a vecinos, turistas y a la producción"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617937-ampliacion-ruta-11-obra-publica.html</link>
<description><![CDATA[La obra se llevará adelante a lo largo de 72,4 kilómetros e implica una inversión de aproximadamente $ 25.000 millones y convertirán en autovía el tramo de la Ruta interbalnearia 11 que une a Villa Gesell con Mar Chiquita.]]></description>
<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 18:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cc558d5377c.jpg"  length="993270"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Analizan medidas para atenuar los daños de la sequía en el agro y la ganaderìa</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617929-bahillo-ciclos-productivos-recomposicion.html</link>
<description><![CDATA[El secretario de Agricultura, Ganadería y Pesca, Juan José Bahillo, adelantó que el Gobierno evalúa refinanciar pasivos e instrumentar facilidades impositivas para los productores de granos y ganado, que tardarán entre siete y 12 meses en recomponer su ciclo productivo.
]]></description>
<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 17:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/09/632a190b9ac0e.jpg"  length="882964"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Destacan los aportes del etiquetado de viviendas para mejorar la eficiencia energética</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617903-multiples-aportes-etiquetado-viviendas-economia-familiar-nacional.html</link>
<description><![CDATA[La reciente aprobación del Programa Nacional de Etiquetado de Viviendas (Pronev) se presenta como un importante impulso para la construcción y remodelación de inmuebles con criterios de ahorro energético.]]></description>
<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 13:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/09/63307eab714c9.jpg"  length="1664400"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Los bonos en dólares ley extranjera mostraron ganancias de más del 84% </title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617899-bonos-dolares-ley-extranjera-ganancias-mercados.html</link>
<description><![CDATA[El bono Global 2029, el de vencimiento a más corto plazo y uno de los mencionados por Massa saltó más de 77%, pasando de US$ 19,41 dólares a US$ 34,5; mientras que el Global 2030, incrementó su cotización de US$ 19,35 a valer hoy US$ 35,70 (+84%).]]></description>
<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 13:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2021/12/61c0c6a5aaa07.jpg"  length="430333"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Massa pidió investigar posibles maniobras en la compra de bonos de deuda extranjera</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617877-sergio-massa-investigacion-maniobras-deuda.html</link>
<description><![CDATA[El ministro de Economía le envió una solicitud al presidente de la Comisión Nacional de Valores, Sebastián Negri, para "abrir las actuaciones pertinentes" que permitan "determinar la posible filtración de información sensible.]]></description>
<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 22:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63c7e8b0dc114.jpg"  length="449518"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Todesca Bocco: "Hay mucho para crecer en el intercambio comercial con Brasil"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617874-todesca-bocco-hay-mucho-para-crecer-en-el-intercambio-comercial-con-brasil.html</link>
<description><![CDATA[La Secretaria de Relaciones Económicas Internacionales afirmó que a pesar de que Brasil es el principal destino de las exportaciones, hay mucho para incrementar la participación de los productos locales en el total de importaciones del vecino país.]]></description>
<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 21:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/11/636e5642467aa.jpg"  length="711237"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Una denuncia del gobierno bonaerense modificó las condiciones de contratación de Netflix</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617863-netflix-contratacion-modificacion-denuncia-provincia-buenos-aires.html</link>
<description><![CDATA[La nueva modalidad de uso rige desde el pasado 5 de enero y permite que la plataforma se adecúe a las leyes civiles y comerciales de Argentina y no de Estados Unidos, que los usuarios puedan realizar reclamos y que haya resarcimientos económicos en casos de mala prestación del servicio.]]></description>
<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 19:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/03/6225d912ba983.jpg"  length="331645"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>La minería exportó en 2022 por US$3.857 millones, el nivel más alto desde 2012</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617845-mineria-exportaciones-argentina.html</link>
<description><![CDATA[El sector tuvo un alza significativa en las exportaciones, superando el nivel más alto desde hace una década. En el acumulado de los 12 meses del 2022, se sumaron exportaciones por 3.020 millones de dólares, lo que significó un incremento interanual del 4%.]]></description>
<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 18:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/02/62125649688b9.jpg"  length="81816"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Los ministros Katopodis y De Pedro recorrieron obras en la Ruta Nacional 5</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617847-katopodis-de-pedro-obras-ruta.html</link>
<description><![CDATA[Las tareas, que demandarán una inversión de $4.323 millones, comprenden el tramo entre Suipacha y Mercedes, en la provincia de Buenos Aires, y forman parte del exesquema de Participación Público-Privada (PPP) iniciado en la gestión de Mauricio Macri y cuya ejecución no se había concretado.]]></description>
<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 18:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cafbbfd0632.jpg"  length="1147789"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Casi 2 de cada 10 argentinos compró criptomonedas como forma de ahorro o inversión</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617854-casi-2-de-cada-10-argentinos-compra-criptomonedas-ahorro-inversion.html</link>
<description><![CDATA[Según un estudio de Americas Market Intelligence, entre el 15 y el 18% de los adultos latinoamericanos había adoptado este tipo de activos hacia fines de 2022, grupo en el que se destacaron los argentinos (17%) superando a México, Perú, Brasil, Colombia o Chile.]]></description>
<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 18:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/11/636abd4a4f8b1.jpg"  length="557296"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Massa prometió una respuesta al campo por la sequía para el 1 de febrero</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617717-massa-bahillo-mesa-enlace-sequia-inta-san-pedro.html</link>
<description><![CDATA[Se elaborará un cronograma de tareas a solucionar para hacer frente al fenómeno climático que afecta al agro en el corto y mediano plazo. Los ruralistas calificaron de "muy positiva" la reunión.]]></description>
<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 17:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cab8eb72e5b.jpg"  length="2387825"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
</channel>
</rss>