<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
					xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
					xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
				  >
<channel>
<title>Política - Télam</title>
<link>https://www.telam.com.ar/rss</link>
<description><![CDATA[Telam - RSS de  Política]]></description>
<rights>Copyright (c) 2023 Télam</rights>
<item>
<title>Alberto Fernández y Lula se reunieron con representantes de organismos de DDHH</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618089-alberto-fernandez-lula-ddhh.html</link>
<description><![CDATA[Durante el encuentro, el mandatario del país vecino destacó el reestablecimiento "de la relación normal entre Brasil y Argentina", y agradeció la solidaridad del Presidente argentino durante su encarcelamiento, un "momento duro para la democracia brasileña".]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 22:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cf2f176af08.jpg"  length="254686"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Lula: "Volveremos a un intercambio comercial de 40 mil millones de dólares o más"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618090-lula-intercambio-comercial.html</link>
<description><![CDATA[El mandatario brasileño afirmó que asumió el compromiso con su par argentino de que ambos países vuelvan a tener un intercambio comercial similar al de 2010, durante el Gobierno de Cristina Fernández de Kirchner.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 22:51:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cf37bb3ffc6.jpg"  length="177036"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Para Valdés, "Stornelli es la vergüenza más grande de la historia del Poder Judicial"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618087-valdes-stornelli-poder-judicial.html</link>
<description><![CDATA[A través de su cuenta de Twitter, el diputado nacional cuestionó fuertemente al fiscal, sobre quien recordó que está "doblemente procesado" por irregularidades cometidas en el ejercicio de su función.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 22:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/04/6266a6ebbf8ea.jpg"  length="174837"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>La vicepresidenta Cristina Kirchner se reunió con Evo Morales</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618086-cristina-kirchner-evo-morales.html</link>
<description><![CDATA[Fuentes oficiales informaron que La reunión con el expresidente boliviano sirvió para "dialogar sobre la realidad de América Latina y de la región, además de la situación del mundo".]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 21:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/63cf2be72f3e7.jpg"  length="50685"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Alberto Fernández y Lula Da Silva acordaron avanzar hacia una moneda común</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617985-alberto-fernandez-y-lula-confirmaron-que-avanzan-en-una-moneda-sudamericana-comun.html</link>
<description><![CDATA["Queremos trabajar con los equipos económicos en una propuesta de comercio exterior y transacciones entre los dos países, que se haga en una moneda común", dijo el mandatario brasileño, mientras que el Presidente argentino remarcó que buscan lograr "un vínculo estratégico mucho más profundo, que durará décadas".]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 21:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63ceb993d51fd.jpg"  length="663654"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Murió a los 37 años Sergio Chorolque, hijo de Milagro Sala</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618078-murio-sergio-chorolque-hijo-milagro-sala.html</link>
<description><![CDATA[La muerte del miembro de la Túpac Amaru, por causas que se desconocen hasta el momento, causó sorpresa y dolor entre los familiares del joven y de la dirigente social.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 19:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63ceed607ff0b.jpg"  length="324412"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Otorgan la personería gremial a Sipreba en la ciudad de Buenos Aires y excluyen a la UTPBA</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618033-personeria-gremial-sipreba-excluyen-utpba.html</link>
<description><![CDATA[La medida otorgada por el Ministerio de Trabajo prevé agrupar a los trabajadores en relación de dependencia con empleadores de la actividad de prensa. "Es un logro histórico para todo el gremio", consideró Agustín Lecchi, secretario general del sindicato.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 19:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63ce8f61664e2.jpg"  length="395309"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Argentina y Brasil firmaron acuerdos de cooperación en Salud, Defensa, Ciencia y Economía</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618073-argentina-brasil-acuerdos-cooperacion.html</link>
<description><![CDATA[Fueron rubricados por los titulares de las carteras correspondientes y buscan fomentar la integración, la transferencia de tecnología y la reducción de las barreras entre ambos países. ]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 18:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63ceffeb504c5.jpg"  length="577296"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Lawfare: Argentina denunció en la ONU “la pérdida de legitimidad” del Poder Judicial</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618065-argentina-onu-poder-judicial.html</link>
<description><![CDATA["Un sector de la oposición política y del poder económico y mediático, que 40 años atrás recurría a los golpes de Estado, hoy utiliza el derecho penal para condicionar procesos políticos y definir la agenda", planteó el secretario de Derechos Humanos, Horacio Pietragalla Corti, quien aseguró que "los organismos de derechos humanos de mi país apoyan el pedido de juicio político" a la Corte.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 18:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/63ceedcfae60d.jpg"  length="62821"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Argentina avanza con Brasil en la adquisición de 156 vehículos de combate</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618067-argentina-brasil-taiana-ejercito-vehiculos-acuerdo.html</link>
<description><![CDATA[El acuerdo fue firmado por el ministro de Defensa, Jorge Taiana, y el canciller brasileño, Mauro Vieira, en el marco de la reunión bilateral entre ambos países que se realizó en la Casa Rosada. Partes de estos transportes militares se fabrican en la Argentina.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 17:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63ced57743fb8.jpg"  length="703822"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Fernández y Lula coincidieron en "profundizar la relación estratégica" entre ambos países</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618052-lula-alberto-fernandez-conferencia-de-prensa-conjunta.html</link>
<description><![CDATA[Los dos mandatarios hablaron de la importancia de retomar la relación bilateral y firmaron convenios. Las críticas a Bolsonaro, los proyectos compartidos y la confesión de Lula de que en el final del mundial hinchó por Argentina "por única vez".]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 16:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cedef8f1ec4.01.2023.jpg"  length="643236"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>"Pido disculpas al pueblo argentino por las groserías del presidente anterior"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618056-lula-disculpas-groserias-bolsonaro.html</link>
<description><![CDATA[El presidente de Brasil también calificó a Jair Bolsonaro como "genocida" por la falta de responsabilidad en el cuidado de la población durante la pandemia.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 16:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/63cee3663c15a.jpg"  length="62832"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>El Congreso comienza las sesiones extraordinarias</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618051-congreso-sesiones-extraordinarias.html</link>
<description><![CDATA[Desde este lunes, el Poder Legislativo tratará un paquete de 27 proyectos, entre los cuales está el pedido de julicio político a los miembros de la Corte Suprema. ]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 13:49:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/12/6388f6e88a1f9.jpg"  length="1137393"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Martínez Pandiani: "La Celac será una fiesta de la unidad latinoamericana"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618047-celac-unidad-latinoamericana.html</link>
<description><![CDATA[&amp;ldquo;América Latina es un terreno de paz y los problemas los arreglamos dialogando&amp;rdquo;, dijo el coordinador argentino de la cumbre de la  Celac, quien confirmó que dentro de la agenda del encuentro estará la situación tanto de Perú como de Brasil.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 13:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/10/635b141da586d.jpg"  length="256199"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Fernández y Lula terminaron la reunión: firmarán convenios y hablan con la prensa</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617957-lula-llegara-al-pais-en-una-visita-oficial-y-el-lunes-se-reunira-con-alberto-fernandez.html</link>
<description><![CDATA[Ambos jefes de Estado mantuvieron una reunión de aproximadamente una hora. El Presidente argentino lo trató de "hermano" y aseguró que ambos países profundizarán la relación estratégica. Cómo sigue la agenda.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 13:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cea641d21dc.jpg"  length="512423"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Fernández elogió a Lula y dijo que "Argentina y Brasil nacieron para estar unidos"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618019-fernandez-lula-argentina-brasil-unidos.html</link>
<description><![CDATA[Tras los "tiempos difíciles" en la relación con el país vecino durante la gestión de Bolsonaro, el Presidente marcó que la llegada de su par brasileño es "una gran alegría y tranquilidad" y agregó que con Lula "todo va a ser mas fácil, porque está tan convencido como yo en la necesidad de la integración del continente".]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 00:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/10/633a3910c354a.jpg"  length="325203"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Con críticas a Macri, el Presidente reiteró que el FdT ganará las elecciones</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618020-alberto-fernandez-macri-elecciones.html</link>
<description><![CDATA["Estoy seguro que ganará el Frente de Todos. Si creen que soy el candidato, podría serlo yo u otro de nuestros líderes", aseveró el mandatario en una entrevista, y enfatizó que "lo único que no quiere es que vuelva a ganar Macri o cualquiera de su círculo".]]></description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 22:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/12/6399a6897bcf4.jpg"  length="124932"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Cafiero calificó a Macri de "inoperante" por sus críticas a la cumbre de la CELAC</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618005-cafiero-critica-macri-invitados-celac.html</link>
<description><![CDATA[El canciller salió a responderle al expresidente que había condenado la invitación a Nicolás Maduro y a Miguel Díaz Canel: "Vergüenza es haber condenado al país a volver al FMI después de recibirlo desendeudado", expresó el funcionario en redes sociales. ]]></description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 19:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/12/638e805478e3f.jpg"  length="175354"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Ricardo Alfonsín pidió que "no invoquen más" a los viejos líderes radicales</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618013-ricardo-alfonsin-viejos-lideres-radicales.html</link>
<description><![CDATA[Así se expresó el embajador argentino en España al rechazar una propuesta del diputado Martín Tetaz sobre una posible alianza con el dirigente libertario Javier Milei en la provincia de Buenos Aires para las próximas elecciones.
]]></description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 19:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2020/09/5f609534aac0b.jpg"  length="276900"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>ARA San Juan: creen que un fallo de Casación en favor de Macri develaría "favores legales"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617991-ara-san-juan-casacion-macri-espionaje-ilegal-mahiques.html</link>
<description><![CDATA[En diálogo con Télam, la abogada Valeria Carreras señaló que el fallo judicial que sobreseyó por el espionaje a familiares de los submarinistas al expresidente y los exjefes de la Agencia Federal de Inteligencia, Gustavo Arribas y Silvia Majdalani, es "algo gravísimo" porque equiparó a las madres y viudas de los marinos del submarino hundido con "terroristas".
]]></description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 15:35:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/03/623ded043db61.jpg"  length="152786"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
</channel>
</rss>