<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
					xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
					xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
				  >
<channel>
<title>Últimas Noticias - Télam</title>
<link>https://www.telam.com.ar/rss</link>
<description><![CDATA[Telam - RSS de  Últimas Noticias]]></description>
<rights>Copyright (c) 2023 Télam</rights>
<item>
<title>Por grave estado de un familiar, Los Nocheros suspendieron sus recitales de enero</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618088-por-grave-estado-de-un-familiar-suspenden-sus-recitales-de-enero-cosquin-incluido.html</link>
<description><![CDATA[El histórico grupo musical comunicó a través de su cuenta de Instagram que debido al grave estado de un pariente de uno de sus integrantes se cancelaron todas sus presentaciones, entre las que se contaba la del miércoles en el Festival cordobés.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 22:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/01/588759a447e27.jpg"  length="207715"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Alberto Fernández y Lula se reunieron con representantes de organismos de DDHH</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618089-alberto-fernandez-lula-ddhh.html</link>
<description><![CDATA[Durante el encuentro, el mandatario del país vecino destacó el reestablecimiento "de la relación normal entre Brasil y Argentina", y agradeció la solidaridad del Presidente argentino durante su encarcelamiento, un "momento duro para la democracia brasileña".]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 22:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cf2f176af08.jpg"  length="254686"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Lula: "Volveremos a un intercambio comercial de 40 mil millones de dólares o más"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618090-lula-intercambio-comercial.html</link>
<description><![CDATA[El mandatario brasileño afirmó que asumió el compromiso con su par argentino de que ambos países vuelvan a tener un intercambio comercial similar al de 2010, durante el Gobierno de Cristina Fernández de Kirchner.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 22:51:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cf37bb3ffc6.jpg"  length="177036"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>La Agencia Télam ganó el Martín Fierro Digital </title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618091-telam-ganador-martin-fierro-digital.html</link>
<description><![CDATA[La agencia nacional de noticias logró el galardón a la Comunicación Nativa Digital en la categoría Mejor Trascendencia Internacional Digital, en un evento que se desarrolla en Mar del Plata.
]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 22:49:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63c5c49f5a433.jpg"  length="683147"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Para Valdés, "Stornelli es la vergüenza más grande de la historia del Poder Judicial"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618087-valdes-stornelli-poder-judicial.html</link>
<description><![CDATA[A través de su cuenta de Twitter, el diputado nacional cuestionó fuertemente al fiscal, sobre quien recordó que está "doblemente procesado" por irregularidades cometidas en el ejercicio de su función.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 22:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/04/6266a6ebbf8ea.jpg"  length="174837"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Cristina Peri Rossi: "Cometí la audacia de escribir sin red"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618080-cristina-peri-rossi.html</link>
<description><![CDATA[La escritora uruguaya confió a Télam que no se arrepiente de que recién ahora empiecen a publicarla en Argentina con obras como "La insumisa" o "La nave de los locos", la novela más trascendente del post boom latinoamericano.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 22:05:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2021/06/60db75607cd76.jpg"  length="93219"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>La vicepresidenta Cristina Kirchner se reunió con Evo Morales</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618086-cristina-kirchner-evo-morales.html</link>
<description><![CDATA[Fuentes oficiales informaron que La reunión con el expresidente boliviano sirvió para "dialogar sobre la realidad de América Latina y de la región, además de la situación del mundo".]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 21:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/63cf2be72f3e7.jpg"  length="50685"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Alberto Fernández y Lula Da Silva acordaron avanzar hacia una moneda común</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617985-alberto-fernandez-y-lula-confirmaron-que-avanzan-en-una-moneda-sudamericana-comun.html</link>
<description><![CDATA["Queremos trabajar con los equipos económicos en una propuesta de comercio exterior y transacciones entre los dos países, que se haga en una moneda común", dijo el mandatario brasileño, mientras que el Presidente argentino remarcó que buscan lograr "un vínculo estratégico mucho más profundo, que durará décadas".]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 21:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63ceb993d51fd.jpg"  length="663654"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Venezuela denunció un plan de la "derecha fascista" y Maduro no viene a la Celac</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618060-maduro-venezuela-celac-cumbre-derecha-fascista.html</link>
<description><![CDATA[El gobierno venezolano informó sobre "una serie de agresiones" que se estaban preparando contra la delegación que iba a encabezar el presidente, con el "deplorable" objetivo de arruinar la cumbre. En su reemplazo, asistirá el canciller Yván Gil Pinto. El mandatario venezolano también respaldó la moneda común anunciada por Fernández y Lula da Silva.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 21:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/03/621e7c7d06c20.jpg"  length="2663511"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Las lluvias aliviaron al campo e impulsarán la finalización de la siembra de soja y maíz</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618083-lluvias-campo-siembra-soja-maiz.html</link>
<description><![CDATA[En el marco de la sequía que afecta al país, las precipitaciones del último fin de semana, generalizadas sobre el centro y norte del área agrícola argentina, contribuyeron al mejoramiento en el contenido hídrico de los suelos en gran parte de la región pampeana.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 21:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/580a172d2164f.jpg"  length="191060"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>María Becerra, Bizarrap y Nicki Nicole, entre los candidatos a los Premios Lo Nuestro 2023</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618085-maria-becerra-bizarrap-y-nicki-nicole-entre-los-candidatos-a-los-premios-lo-nuestro-2023.html</link>
<description><![CDATA[De cara a una ceremonia que se realizará en el estadio Miami-Dade Arena y que será definida por el voto virtual del público, la organización dio a conocer a los nominados para esta 35° edición que contará con una nutrida presencia argentina.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 20:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/12/63a2108c1694c.jpg"  length="460090"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Cabrera reivindicó la potencia de la poesía y la canción</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618048-cabrera-poesia-cancion.html</link>
<description><![CDATA[El espectáculo se realizó en un marco ideal para celebrar los 10 años de "Intro", un material que reúne su primer libro de poesía y un DVD con un recital registrado en los históricos Estudios Ion.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 20:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63ce97bed29b8.jpg"  length="519580"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Massa: "El desafío que tenemos que recorrer juntos es que Vaca Muerta llegue a Brasil"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618070-massa-argentina-brasil.html</link>
<description><![CDATA[El titular de la cartera de Economía ponderó el objetivo "de encontrar un instrumento económico y comercial que habilite a profundizar el sistema de comercio entre ambos países" y marcó la importancia de que "Vaca Muerta llegue a Brasil".]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 20:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cef038871a4.01.2023 captura tv.jpg"  length="558206"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Fernández y Lula encabezaron un encuentro con más de 300 empresarios de ambos países</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618082-fernandez-y-lula-encabezaron-encuentro-empresarios.html</link>
<description><![CDATA[Los mandatarios abrieron la actividad que congregó a representantes de grandes compañías, de pymes, de asociaciones y cámaras de empresas de Argentina y Brasil, así como a sindicatos y entidades de servicios financieros y de la economía del conocimiento.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 20:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cf0590bf9f1.01.2023.jpg"  length="740542"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Las claves de la cumbre de la Celac</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618053-celac-sesion-buenos-aires.html</link>
<description><![CDATA[Participarán 33 naciones que estarán representadas a través de jefes de Estado como de ministros de Relaciones Exteriores o de altos funcionarios de cada Gobierno. También Lula da Silva ya que Brasil vuelve a integrarse. ]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 20:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/01/61d884c435a9a.jpg"  length="223701"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Un derecho que las familias de niños con síndrome de Down buscan que sea ley</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618081-diagnostico-humanizado-sindrome-down-ley.html</link>
<description><![CDATA[La comunicación del diagnóstico suele ser el primer obstáculo a enfrentar, al ser "usualmente" informado como una "mala noticia" y a veces por mail o por teléfono, por lo que las familias de niños y niñas con el síndrome buscan garantizar mayor concientización y capacitación en el personal de salud a través de la iniciativa que será tratada en el Senado.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 20:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cebab7aa199.jpg"  length="475628"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Martín Fierro Digital: la Web de Télam en la terna "Mejor Trascendencia Internacional"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617429-telam-mejor-trascendencia-internacional-martin-fierro.html</link>
<description><![CDATA[El portal de la Agencia Nacional de Noticias, de alto impacto gracias a coberturas como la del Mundial Qatar 2022 y la entrevista al Papa Francisco, primera que el Sumo Pontífice dio a un medio argentino y que se publicó el 1 de julio de 2022, compite en su rubro con TyC Sports e Infobae. La ceremonia es este lunes en la ciudad de Mar del Plata.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 19:35:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63c5c49f5a433.jpg"  length="683147"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>"Es histórico que en la agenda de integración con Brasil, Salud sea protagonista"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618063-argentina-brasil-vizzoti-salud-agenda-sanitaria.html</link>
<description><![CDATA[La ministra de Salud firmó con su par brasileña Nisia Trindade Lima convenios de cooperación en el área durante el encuentro entre los presidente de ambos países. ]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 19:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cee41f01254.jpg"  length="592681"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Quién es la realizadora argentina que animó el video de Shakira y Bizarrap</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617598-ilustradora-animacion-video-shakira-bizarrap-session-musica-julita-conde.html</link>
<description><![CDATA[La session #53 incluye ilustraciones en blanco y negro realizadas con la técnica stop motion, un trabajo que corrió por cuenta de la argentina Julia Conde (23), responsable de efectos visuales del videoclip.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 19:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63c83198e3ce8.jpg"  length="412014"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>"Avatar: El camino del agua": sexto filme en superar los 2.000 millones de dólares</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618079-avatar-el-camino-del-agua-sexto-filme-en-superar-los-2000-millones-de-dolares.html</link>
<description><![CDATA[Este hito también involucra personalmente a su director James Cameron, que con este logro ubica a tres de sus producciones en el selecto grupo de seis películas en superar esa cifra en la taquilla, según destaca el sitio especializado Variety.]]></description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 19:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/12/6398b61d00f9b.jpg"  length="593470"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
</channel>
</rss>