<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" version="2.0">
<channel>
<title>Economía - Télam</title>
<link>http://www.telam.com.ar/rss</link>
<description>Telam - RSS de  Últimas Noticias</description><medio>1</medio><seccion>3</seccion>
<rights>Copyright (c) 2012 Télam</rights>
<item id="277">
<title>Estados Unidos demandó a Google por monopolio en el sector publicitario</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618175-eeuu-google-monopolio-publicidad.html</link>
<description>Mediante una presentación ante el Tribunal del Distrito Este de Virginia, el departamento de Justicia del país del norte solicitó que se le obligue al gigante tecnológico a escindir parte de su negocio de publicidad, debido a la utilización de "medios anticompetitivos, excluyentes e ilegales".</description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 18:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2021/11/619e2f2e77bf0.jpg" length="404810" type="image/jpeg"/>
</item><item id="276">
<title>El Gobierno elevó las multas a $300 millones para empresas que incumplan la ley</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618167-gobierno-multas-300-millones-incumplan-ley.html</link>
<description>Con la promulgación de la Ley 15.410, la provincia se convirtió en el primer distrito del país en contemplar por ley los derechos de los consumidores o colectivos hipervulnerables que pertenezcan a sectores sociales afectados por causales de vulnerabilidad agravada, desfavorecidos o en desventaja</description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 17:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/08/5d50d375034f0.jpg" length="392013" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="275">
<title>Massa destacó como "oportunidad de crecimiento fenomenal" las exportaciones de gas y litio</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618164-massa-oportunidad-litio.html</link>
<description>El titular de la cartera de Economía adelantó el inicio de las exportaciones de gas a Brasil y Chile y el sector como una posibilidad de recursos para aumentar la capacidad de pago del país. </description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 17:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/12/63a37d2a751c8.jpg" length="319998" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="274">
<title>Compraventa de inmuebles en CABA: "Se cerró el mejor año desde 2018"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618142-compraventa-inmuebles-caba-2022-mejor-desde-2018.html</link>
<description>"Se cierra un año que en los números es el mejor desde 2018 y el mes de diciembre también fue el mejor mes en cuatro años", destacó el presidente del Colegio de Escribanos de la Capital Federal, Jorge De Bártolo.</description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 17:03:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/11/5820dc1d601a9.jpg" length="352827" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="273">
<title>Nuevo régimen especial de IVA para ventas de portales de e-commerce</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618160-afip-iva-ventas-portales-e-commerce.html</link>
<description>La alícuota será del 8% para las ventas de productos nuevos o usados, en plataformas de comercio electrónico, alcanzando a los que no sean responsables inscriptos y cuando el monto de operaciones sea igual o superior a los $ 200.000.</description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 16:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2020/04/5e870f83bef71.jpg" length="139665" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="272">
<title>La actividad económica creció 2,6% interanual en noviembre</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618155-actividad-economica-noviembre-indec.html</link>
<description>Así lo informó el Instituto Nacional de Estadística y Censos (Indec). El Estimador Mensual de la Actividad Económica (EMAE) acumuló en los primeros once meses del año pasado una suba del 5,9%.
</description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 16:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/09/6320c3cbd32c9.jpg" length="1213345" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="271">
<title>Nueve de cada diez paritarias le ganaron a la inflación en el último tramo de 2022</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618120-paritarias-inflacion-informe-ceso.html</link>
<description>La entidad precisó que hasta agosto "sólo 3 de los 10 convenios monitoreados le ganaban a la inflación en el transcurso del 2022", pero en el último cuatrimestre del año "se dio un proceso de renegociación paritaria gracias al cual 6 de los convenios terminaron el año por encima del salario real que tenían en diciembre de 2021"</description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 13:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/04/625c3dc21ee1c.jpg" length="1318123" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="270">
<title>Una moneda común con Brasil traería "ahorro de costos y eficiencia"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618127-moneda-brasil-ahorro-eficiencia.html</link>
<description>El acuerdo permitiría ahorrar el pasaje intermedio por el dólar y generaría "un ahorro de costos y eficiencia muy grande", dijo Jorge Carrera. Por su parte, el ministro Massa dijo que el objetivo es "reflotar un antiguo proyecto bilateral de 2008".</description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 13:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5ddd2d7a92eb3.jpg" length="52370" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="269">
<title>AFIP recuperó $130 millones de cobro fraudulento del programa ATP</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618122-cobro-fraudulento-atp.html</link>
<description>"Los principales rubros donde se detectaron las irregularidades fueron el petrolero, transporte y alimenticio", precisó la AFIP en un comunicado sobre las empresas involucradas.</description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 12:59:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/11/6362e07c052ea.jpg" length="541205" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="268">
<title>Facilidades de pago para obligaciones impositivas, aduaneras y de seguridad social</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618114-nuevo-regimen--facilidades-de-pago-impuestos.html</link>
<description>El porcentaje del pago y la cantidad máxima de cuotas se determinarán según el tipo de contribuyente y el perfil de cumplimiento de sus obligaciones fiscales. Los detalles.</description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 12:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/10/6345dcb10a4a9.jpg" length="1450701" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="267">
<title>Avanzan las obras en Tucumán y Salta para los trenes de pasajeros y de carga</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618104-obras-tucuman-salta-trenes-pasajeros.html</link>
<description>La iniciativa se enmarca en el Plan de Modernización que busca reactivar las economías regionales, ofrecer mayor conectividad y afianzar el traslado de la producción nacional.</description>
<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 10:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cfd9fe7d711.jpg" length="430766" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="266">
<title>Las lluvias aliviaron al campo e impulsarán la finalización de la siembra de soja y maíz</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618083-lluvias-campo-siembra-soja-maiz.html</link>
<description>En el marco de la sequía que afecta al país, las precipitaciones del último fin de semana, generalizadas sobre el centro y norte del área agrícola argentina, contribuyeron al mejoramiento en el contenido hídrico de los suelos en gran parte de la región pampeana.</description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 21:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/580a172d2164f.jpg" length="191060" type="image/jpeg"/>
</item><item id="265">
<title>Massa: "El desafío que tenemos que recorrer juntos es que Vaca Muerta llegue a Brasil"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618070-massa-argentina-brasil.html</link>
<description>El titular de la cartera de Economía ponderó el objetivo "de encontrar un instrumento económico y comercial que habilite a profundizar el sistema de comercio entre ambos países" y marcó la importancia de que "Vaca Muerta llegue a Brasil".</description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 20:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cef038871a4.01.2023 captura tv.jpg" length="558206" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="264">
<title>Fernández y Lula encabezaron un encuentro con más de 300 empresarios de ambos países</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618082-fernandez-y-lula-encabezaron-encuentro-empresarios.html</link>
<description>Los mandatarios abrieron la actividad que congregó a representantes de grandes compañías, de pymes, de asociaciones y cámaras de empresas de Argentina y Brasil, así como a sindicatos y entidades de servicios financieros y de la economía del conocimiento.</description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 20:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cf0590bf9f1.01.2023.jpg" length="740542" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="263">
<title>Distribuidoras pidieron aumentos y ENRE dijo que deben ser "asequibles para los usuarios"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618030-audiencia-tarifas-electricidad-edenor-edesur.html</link>
<description>En la presentación, los representantes Federico Méndez y Jorge Lemos expusieron sus propuestas para analizar una "adecuación transitoria de tarifas de distribución de energía eléctrica"..</description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 15:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/05/627a5fab0586c.jpg" length="275070" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="262">
<title>El titular del ENRE dijo que las tarifas aumentarán en función del bolsillo del usuario</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618035-enre-tarifas-empresas-aumentos.html</link>
<description>"Vamos a exigir a las distribuidoras un plan de inversiones que garantice en las áreas de concesión un servicio eficiente y de calidad", señaló Walter Martello, titular  Ente Nacional de Regulación de la Electricidad, al comienzo de la audiencia pública para abordar la segmentación de los usuarios.</description>
<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 13:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2020/12/5fc94323eb475.jpg" length="186268" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="261">
<title>La Aduana avanza en la optimización de controles en puertos y pasos fronterizos</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617979-aduana-mejoras-controles-puertos-pasos-fronterizos.html</link>
<description>El organismo busca concretar un préstamo del BID para comprar cinco escáneres de camión propios que se sumarán a los 24 existentes para la revisión de mercaderías en puertos y pasos fronterizos.


</description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 18:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63c93bb00fbca.jpg" length="1054241" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="260">
<title>Los despidos de las tecnológicas globales podrían ser una oportunidad para la región</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/618004-despidos-tecnologicas-globales-oportunidad-region.html</link>
<description>En la batalla por los recursos humanos capacitados, los anuncios de cesantías en firmas como Amazon, Microsoft, Goolgle (Alphabet), Meta (Facebook) y otras, "no es una ola de despidos, es una bomba mediática, un mensaje a los inversores", señaló el el CEO de Snoop Consulting, Gustavo Guaragna.</description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 17:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/06/62a8b7f34a847.jpg" length="397696" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="259">
<title>Twingo y Casio, Shakira y Piqué: cuando las empresas enfrentan una crisis de su marca</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617967-twingo-casio-shakira-pique-empresas-crisis.html</link>
<description>Especialistas analizaron el suceso musical de los artistas desde el mercado empresarial, de qué manera capitalizaron las corporaciones a la gran exposición mundial que generó la canción y cuáles fueron los otros casos icónicos.</description>
<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 13:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cd626dae36c.jpg" length="3364739" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="258">
<title>De Mendiguren: "Acá no hay control, sino relevamiento de precios"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617941-de-mendiguren-monitoreo-precios.html</link>
<description>"Queremos que cumplan los acuerdos de precios, hoy en día con los Precios Justos una persona puede cubrir el 60/70 por ciento de la canasta básica", explicó el secretario de Industria y Desarrollo Productivo.</description>
<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 18:54:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63b6fad48e5db.jpg" length="370520" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="257">
<title>La ampliación de la Ruta 11 "beneficiará a vecinos, turistas y a la producción"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617937-ampliacion-ruta-11-obra-publica.html</link>
<description>La obra se llevará adelante a lo largo de 72,4 kilómetros e implica una inversión de aproximadamente $ 25.000 millones y convertirán en autovía el tramo de la Ruta interbalnearia 11 que une a Villa Gesell con Mar Chiquita.</description>
<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 18:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cc558d5377c.jpg" length="993270" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="256">
<title>Analizan medidas para atenuar los daños de la sequía en el agro y la ganaderìa</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617929-bahillo-ciclos-productivos-recomposicion.html</link>
<description>El secretario de Agricultura, Ganadería y Pesca, Juan José Bahillo, adelantó que el Gobierno evalúa refinanciar pasivos e instrumentar facilidades impositivas para los productores de granos y ganado, que tardarán entre siete y 12 meses en recomponer su ciclo productivo.
</description>
<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 17:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/09/632a190b9ac0e.jpg" length="882964" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="255">
<title>Destacan los aportes del etiquetado de viviendas para mejorar la eficiencia energética</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617903-multiples-aportes-etiquetado-viviendas-economia-familiar-nacional.html</link>
<description>La reciente aprobación del Programa Nacional de Etiquetado de Viviendas (Pronev) se presenta como un importante impulso para la construcción y remodelación de inmuebles con criterios de ahorro energético.</description>
<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 13:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/09/63307eab714c9.jpg" length="1664400" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="254">
<title>Los bonos en dólares ley extranjera mostraron ganancias de más del 84% </title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617899-bonos-dolares-ley-extranjera-ganancias-mercados.html</link>
<description>El bono Global 2029, el de vencimiento a más corto plazo y uno de los mencionados por Massa saltó más de 77%, pasando de US$ 19,41 dólares a US$ 34,5; mientras que el Global 2030, incrementó su cotización de US$ 19,35 a valer hoy US$ 35,70 (+84%).</description>
<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 13:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2021/12/61c0c6a5aaa07.jpg" length="430333" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="253">
<title>Massa pidió investigar posibles maniobras en la compra de bonos de deuda extranjera</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617877-sergio-massa-investigacion-maniobras-deuda.html</link>
<description>El ministro de Economía le envió una solicitud al presidente de la Comisión Nacional de Valores, Sebastián Negri, para "abrir las actuaciones pertinentes" que permitan "determinar la posible filtración de información sensible.</description>
<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 22:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63c7e8b0dc114.jpg" length="449518" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="252">
<title>Todesca Bocco: "Hay mucho para crecer en el intercambio comercial con Brasil"</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617874-todesca-bocco-hay-mucho-para-crecer-en-el-intercambio-comercial-con-brasil.html</link>
<description>La Secretaria de Relaciones Económicas Internacionales afirmó que a pesar de que Brasil es el principal destino de las exportaciones, hay mucho para incrementar la participación de los productos locales en el total de importaciones del vecino país.</description>
<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 21:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/11/636e5642467aa.jpg" length="711237" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="251">
<title>Una denuncia del gobierno bonaerense modificó las condiciones de contratación de Netflix</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617863-netflix-contratacion-modificacion-denuncia-provincia-buenos-aires.html</link>
<description>La nueva modalidad de uso rige desde el pasado 5 de enero y permite que la plataforma se adecúe a las leyes civiles y comerciales de Argentina y no de Estados Unidos, que los usuarios puedan realizar reclamos y que haya resarcimientos económicos en casos de mala prestación del servicio.</description>
<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 19:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/03/6225d912ba983.jpg" length="331645" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="250">
<title>La minería exportó en 2022 por US$3.857 millones, el nivel más alto desde 2012</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617845-mineria-exportaciones-argentina.html</link>
<description>El sector tuvo un alza significativa en las exportaciones, superando el nivel más alto desde hace una década. En el acumulado de los 12 meses del 2022, se sumaron exportaciones por 3.020 millones de dólares, lo que significó un incremento interanual del 4%.</description>
<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 18:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/02/62125649688b9.jpg" length="81816" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="249">
<title>Los ministros Katopodis y De Pedro recorrieron obras en la Ruta Nacional 5</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617847-katopodis-de-pedro-obras-ruta.html</link>
<description>Las tareas, que demandarán una inversión de $4.323 millones, comprenden el tramo entre Suipacha y Mercedes, en la provincia de Buenos Aires, y forman parte del exesquema de Participación Público-Privada (PPP) iniciado en la gestión de Mauricio Macri y cuya ejecución no se había concretado.</description>
<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 18:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cafbbfd0632.jpg" length="1147789" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="248">
<title>Casi 2 de cada 10 argentinos compró criptomonedas como forma de ahorro o inversión</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617854-casi-2-de-cada-10-argentinos-compra-criptomonedas-ahorro-inversion.html</link>
<description>Según un estudio de Americas Market Intelligence, entre el 15 y el 18% de los adultos latinoamericanos había adoptado este tipo de activos hacia fines de 2022, grupo en el que se destacaron los argentinos (17%) superando a México, Perú, Brasil, Colombia o Chile.</description>
<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 18:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2022/11/636abd4a4f8b1.jpg" length="557296" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="247">
<title>Massa prometió una respuesta al campo por la sequía para el 1 de febrero</title>
<link>https://www.telam.com.ar/notas/202301/617717-massa-bahillo-mesa-enlace-sequia-inta-san-pedro.html</link>
<description>Se elaborará un cronograma de tareas a solucionar para hacer frente al fenómeno climático que afecta al agro en el corto y mediano plazo. Los ruralistas calificaron de "muy positiva" la reunión.</description>
<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 17:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="https://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2023/01/63cab8eb72e5b.jpg" length="2387825" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="246">
<title>El dólar operó sin modificaciones en el Banco Nación: $ 62.50 para la venta</title>
<link>/notas/201911/411720-el-dolar-opero-sin-modificaciones-en-el-banco-nacion--6250-para-la-venta.html</link>
<author/>
<description>La moneda estadounidense cerró a $ 57.50 para la compra y $ 62.50 para la venta, en la entidad bancaria de referencia.</description>
<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 15:34:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bdb03a7c96ec.jpg" length="64169" type="image/jpeg"/>
</item><item id="245">
<title>Las exportaciones de carne fueron récord en octubre por la demanda de China</title>
<link>/notas/201911/411672-las-exportaciones-de-carne-fueron-record-en-octubre-por-la-demanda-de-china.html</link>
<author/>
<description>Los envíos totalizaron 96.000 toneladas durante el mes de octubre.</description>
<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 13:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5c60427ed1718.jpg" length="93845" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="244">
<title>Las mujeres cobran 9% menos que los hombres en la administración pública, según la SRT</title>
<link>/notas/201911/411684-las-mujeres-cobran-9-menos-que-los-hombres-en-la-administracion-publica-segun-la-srt.html</link>
<author/>
<description>Según destacó este lunes un informe de la Superintendencia de Riesgos del Trabajo en lo que respecta a la litigiosidad laboral un 80% de los casos son de trabajadores, mientras que sólo un 20% de las demandas provino de mujeres. </description>
<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 13:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5cfe8e862c4d6.jpg" length="179050" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="243">
<title>El Gobierno postergó para febrero el ajuste de las tarifas de gas </title>
<link>/notas/201911/411579-el-gobierno-postergo-para-febrero-el-ajuste-de-las-tarifas-de-gas.html</link>
<author/>
<description>La Secretaría de Energía dispuso, a través de la resolución 751/2019, "diferir el ajuste semestral de los márgenes de transporte y distribución previsto a partir del 1º de octubre de 2019 para el 1° de febrero de 2020.</description>
<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 08:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/05/5910478356b9f.jpg" length="191220" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="242">
<title>La producción industrial Pyme cayó 2,8% en octubre en comparación a igual mes de 2018</title>
<link>/notas/201911/411510-la-produccion-industrial-pyme-cayo-28-en-octubre-en-comparacion-a-igual-mes-de-2018-segun-la-came.html</link>
<author/>
<description>Según un informe difundido por la Confederación Argentina de la Mediana Empresa, la producción del sector acumula una baja promedio de 7% en lo que va del año.</description>
<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5b040453cb706.jpg" length="163900" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="241">
<title>La semana próxima se realizará en Brasil la 55° cumbre del Mercosur</title>
<link>/notas/201911/411513-la-semana-proxima-se-realizara-en-brasil-la-55-cumbre-de-jefes-de-estado-del-mercosur.html</link>
<author/>
<description>El lunes 2 de diciembre el Presidente Mauricio Macri asistirá en Brasil a la que será su última reunión como jefe de Estado de cara al traspaso de poder que se realizará el próximo 10 de diciembre.</description>
<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 17:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/07/5d2f75cfebb34.jpg" length="299004" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="240">
<title>Prevén fuerte aporte de divisas de la economía del conocimiento</title>
<link>/notas/201911/411477-aporte-divisas-economia-conocimiento.html</link>
<author/>
<description>Así lo manifestó el referente en temas de Ciencia del Frente de Todos, Fernando Peirano, de cara al régimen de promoción del sector que entra en vigencia en enero. </description>
<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 14:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5ddac5374b91e.jpg" length="77421" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="239">
<title>El nuevo gobierno deberá priorizar la negociación con los acreedores</title>
<link>/notas/201911/411453-sostienen-que-el-nuevo-gobierno-debera-priorizar-la-negociacion-con-los-acreedores.html</link>
<author/>
<description>Se trata de un lineamiento en el que coinciden varios expertos consultados por Télam. </description>
<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 12:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/08/5d5da14795fa9.jpg" length="514057" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="238">
<title>Cabrales consideró que la Ley de Góndolas "no favorece a nadie"</title>
<link>/notas/201911/411243-cabrales-considero-que-la-ley-de-gondolas-no-favorece-a-nadie.html</link>
<author/>
<description>El empresario dijo que "es muy difícil de aplicar" y  "tendría que haber un escribano por sucursal para ver si se está cumpliendo la ley".</description>
<pubDate>Sat, 23 Nov 2019 11:05:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5ceff37bedf59.jpg" length="434869" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="237">
<title>Las economías regionales emplean hasta cuatro veces más personas que las del centro</title>
<link>/notas/201911/411234-las-economias-regionales-emplean-hasta-cuatro-veces-mas-personas-que-las-del-centro.html</link>
<author/>
<description>José Chediack, presidente del Grupo Phronesis, aseguró que "las economías regionales pueden integrar la cadena de valor por su escala, algo que no pueden las economías del centro".</description>
<pubDate>Sat, 23 Nov 2019 10:49:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/03/58c1bd7685f04.jpg" length="443679" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="236">
<title>Ministros del G20 se comprometieron a impulsar la reforma de la OMC</title>
<link>/notas/201911/411219-omc-reforma-g20-ministros-japon-comercio.html</link>
<author/>
<description>El debate se llevó a cabo en un contexto difícil para el comercio por la guerra arancelaria entre Estados Unidos y China. </description>
<pubDate>Sat, 23 Nov 2019 10:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/59a6f53ad1518.jpg" length="525438" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="235">
<title>Petroleras piden precios internacionales e impulsar competitividad</title>
<link>/notas/201911/411135-petroleras-piden-precios-internacionales-previsibilidad-regulatoria-e-impulsar-competitividad.html</link>
<author/>
<description>"El crecimiento de Vaca Muerta no debe ser solo competitivo, sino también previsible, y los cambios que hemos visto a las reglas y condiciones económicas son dañosos para la credibilidad de las condiciones futuras", expresó el presidente de Shell, en el marco del encuentro Energy Oil Gas Summit.</description>
<pubDate>Fri, 22 Nov 2019 17:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5c4b193dd3a0e.jpg" length="106479" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="234">
<title>El dólar cerró la semana en $62,90, sostenido por compras de bancos oficiales</title>
<link>/notas/201911/410955-dolar-cotizacion-venta-compra-banco-nacion.html</link>
<author/>
<description> En el sector mayorista la moneda norteamericana cedió tres centavos y finalizó a $59,77; sin embargo en el balance semanal subió 10 centavos.</description>
<pubDate>Fri, 22 Nov 2019 16:41:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/09/5ba5441cb8284.jpg" length="115638" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="233">
<title>Alberto Fernández y la titular de la Cepal dialogaron sobre la pobreza en Latinoamérica</title>
<link>/notas/201911/411099-alberto-fernandez-y-la-titular-de-la-cepal-dialogaron-sobre-la-pobreza-en-latinoamerica.html</link>
<author/>
<description>El presidente electo y Alicia Bárcena, secretaria ejecutiva de la Comisión Económica para América Latina y el Caribe, se encontraron en Puerto Madero. La Cepal estimó en un informe habitual que la economía argentina retrocederá 3% en 2019 pero crecería un 1,3% en 2020.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 22 Nov 2019 16:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd84243e9e71.jpg" length="361239" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="232">
<title>Inauguran el parque solar de Antofagasta de la Sierra</title>
<link>/notas/201911/411120-inauguran-el-martes-el-parque-solar-de-antofagasta-de-la-sierra-en-catamarca.html</link>
<author/>
<description>El primer Parque Solar Fotovoltaico, construido con financiamiento de regalías mineras, será inaugurado el próximo martes, informó el gobierno de Catamarca.</description>
<pubDate>Fri, 22 Nov 2019 16:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2014/10/543534649256f.jpg" length="153024" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="231">
<title>El Estado dejó de recaudar $100.000 millones para amortiguar las subas</title>
<link>/notas/201911/411015-precios-combustibles-recaudacion-impuesto-reforma-tributaria.html</link>
<author/>
<description>La cifra surge por la utilización del impuesto a los combustibles como "amortiguador" de las oscilaciones de precios en las estaciones de servicio.</description>
<pubDate>Fri, 22 Nov 2019 13:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcd853fc6fc5.jpg" length="100862" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="230">
<title>Los depósitos en moneda extranjera cayeron 19,3% en septiembre</title>
<link>/notas/201911/410805-caida-depositos-moneda-extranjera-septiembre-banco-central.html</link>
<author/>
<description>Así lo informó el Banco Central de la República Argentina (BCRA) en su informe, que también indica que durante el mes "los indicadores de solvencia para el conjunto de bancos continuaron en niveles elevados".</description>
<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 18:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c3ca19d06ae6.jpg" length="349435" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="229">
<title>La producción de acero crudo cayó 14,4% interanual en octubre</title>
<link>/notas/201911/410811-la-produccion-de-acero-crudo-cayo-144-interanual-en-octubre.html</link>
<author/>
<description>Según los datos de la Cámara Argentina del Acero el sector retrocedió 6% frente a setiembre pasado.</description>
<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 17:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/59dcd141267c5.jpg" length="71744" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="228">
<title>La Argentina registró un saldo comercial positivo de US$ 1.768 millones</title>
<link>/notas/201911/410787-balanza-comercial-indec-saldo-positivo.html</link>
<author/>
<description>La cifra es resultado de un aumento de 9,1% interanual en las exportaciones, que sumaron US$ 5.889 millones, frente a importaciones por US$ 4.121 millones.</description>
<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 17:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/06/593e77b6ca408.jpg" length="189287" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="227">
<title>Enviarán al Congreso un proyecto de ley para garantizar la autarquía del Indec</title>
<link>/notas/201911/410757-congreso-proyecto-autarquia-indec.html</link>
<author/>
<description>Lo anunció el ministro de Hacienda, Hernán Lacunza. Se propone que el director tenga mandato fijo de cinco años, sea designado por concurso con acuerdo del Senado, y que una comisión bicameral monitoree la gestión del organismo.</description>
<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 16:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c3f5efab3b9a.jpg" length="89704" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="226">
<title>Fernández habló con Georgieva y reiteró que Argentina presentará un plan que pueda cumplir</title>
<link>/notas/201911/410070-alberto-fernandez-hablo-con-georgieva-y-reitero-que-argentina-presentara-un-plan-que-pueda-cumplir.html</link>
<author/>
<description>Alberto Fernández aclaró que está &amp;amp;ldquo;en condiciones de proponer&amp;amp;rdquo; un acuerdo de pago pero &amp;amp;ldquo;sin más ajustes&amp;amp;rdquo;.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 20:42:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/07/5d25d38eb660e.jpg" length="47690" type="image/jpeg"/>
</item><item id="225">
<title>El precio del petróleo cae impactado por sobreoferta y conflicto EE.UU-China</title>
<link>/notas/201911/410064-el-precio-del-petroleo-internacional-cae-impactado-por-sobreoferta-y-el-conflicto-eeuu-china.html</link>
<author/>
<description>Los especialistas acumulan datos negativos sobre un exceso de oferta, a la espera de la reunión de la OPEP el próximo mes de diciembre.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 19:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bfec6ecbda96.jpg" length="51401" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="224">
<title>Hay 1.400 viviendas en la Argentina que ya cuentan con Etiquetado de Eficiencia Energética</title>
<link>/notas/201911/410040-hay-1400-viviendas-en-la-argentina-que-ya-cuentan-con-etiquetado-de-eficiencia-energetica.html</link>
<author/>
<description>Es parte de un programa nacional que desarrolló una herramienta on line que releva el requerimiento de energía para calefacción, refrigeración, calentamiento de agua sanitaria e iluminación.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 19:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5afc6e29a32c7.jpg" length="230830" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="223">
<title>La provincia presentó en China el Corredor Bioceánico y su oferta de exportación</title>
<link>/notas/201911/410034-la-rioja-presento-en-china-el-corredor-bioceanico-y-su-oferta-de-exportacion.html</link>
<author/>
<description>El ministro de Planeamiento e Industria riojano, al hablar sobre la gira en China, dijo: &amp;amp;ldquo;Hemos firmado un memorándum de entendimiento en Changsha, Hunan, con el presidente del Consejo para la Promoción del Comercio Internacional, que incluye a la producción de Atacalar y de la Provincia oriental&amp;amp;rdquo;.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 18:35:00 -0300</pubDate>
</item>
<item id="222">
<title>Creció 70% la cantidad de empresas "fintech" en los últimos doce meses</title>
<link>/notas/201911/410001-crecimiento-empresas-fintech.html</link>
<author/>
<description>Así lo informaron desde la cámara que las agrupa. "Si pensamos en el largo plazo, que pese a una época contractiva haya tantas empresas dispuestas a tomar riesgo significa que en el mediano plazo volverá a tener buena rentabilidad", destacó un referente del sector.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 17:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd411bee7875.jpg" length="657702" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="221">
<title>El costo de la construcción creció 4,2% en octubre y acumula un alza de 48,3% en 12 meses</title>
<link>/notas/201911/409968-costo-de-la-construccion-indec-aumento.html</link>
<author/>
<description>Así lo informó el Instituto Nacional de Estadística y Censos (Indec).</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 16:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cb5f94d69b71.jpg" length="169544" type="image/jpeg"/>
</item><item id="220">
<title>El dólar cerró a $62,89 y tuvo una suba marginal</title>
<link>/notas/201911/409788-el-dolar-abre-estable-a--6250-en-el-banco-nacion.html</link>
<author/>
<description>Para la venta al público, la divisa subió tres centavos. En tanto, en el sector mayorista ganó dos centavos y finalizó en $59,69.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 16:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/09/5bacef3d26def.jpg" length="212807" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="219">
<title>Promueven inversiones conjuntas con la Cámara de Comercio de Estados Unidos</title>
<link>/notas/201911/409917-tucuman-y-la-camara-de-comercio-de-estados-unidos-estrechan-vinculos-para-promover-inversiones.html</link>
<author/>
<description>El gobernador Juan Manzur visita Washington para promocionar los productos tucumanos.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 14:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd432d79d63a.jpg" length="168235" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="218">
<title>JetSmart incorporó su cuarto avión y comenzará a volar mañana cinco nuevas rutas</title>
<link>/notas/201911/409920-jetsmart-incorporo-su-cuarto-avion-y-comenzara-a-volar-manana-cinco-nuevas-rutas.html</link>
<author/>
<description>"Hoy estamos sumando el cuarto avión, el cual nos permite operar nuevas rutas y aumentar la disponibilidad de aviones en el país", destacó el CEO de la aerocomercial low cost tras la incorporación de la nueva aeronave a la flota.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 14:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c337c8f4c96d.jpg" length="79412" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="217">
<title>La expectativa de inflación se mantiene en 30% en noviembre</title>
<link>/notas/201911/409890-la-expectativa-de-inflacion-se-mantiene-en-30-en-noviembre-segun-encuesta-de-universidad-di-tella.html</link>
<author/>
<description>El informe fue realizado por el Centro de Investigación en Finanzas de la UTDT. </description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 14:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db087cb8029e.jpg" length="92517" type="image/jpeg"/>
</item><item id="216">
<title>Organizan una capacitación sobre inclusión financiera</title>
<link>/notas/201911/409857-conferencia-corresponsalia-bancaria.html</link>
<author/>
<description>El 28 de noviembre del año pasado, el Banco Central de la República Argentina aprobó el establecimiento de corresponsalías bancarias en el país, las cuales operarán a través de acuerdos entre los bancos y redes de comercios o entidades, a través de su Comunicación A6603. Así, se facilita el acceso de las personas al sistema bancario, con la posibilidad de realizar operaciones a través de dichas corresponsalías.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 12:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5ab8cdb25cbdf.jpg" length="38480" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="215">
<title>Cuáles son los valores del Monotributo que regirán a partir de enero</title>
<link>/notas/201911/409854-afip-monotributo-enero.html</link>
<author/>
<description>La Administración Federal de Ingresos Públicos (AFIP) dio a conocer los nuevos valores de aportes y topes de las diferentes categorías que regirán a partir del inicio de 2020.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 12:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/01/5a61c9d82bcde.jpg" length="99048" type="image/jpeg"/>
</item><item id="214">
<title>La titular del FMI instó a la Argentina a vivir dentro de las restricciones presupuestarias</title>
<link>/notas/201911/409845-kristalina-georgieva-argentina-restricciones-presupuestarias.html</link>
<author/>
<description>Kristalina Georgieva exhortó al gobierno electo de Alberto Fernández a "reducir la deuda a un nivel sostenible".</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 12:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d768b7d953cd.jpg" length="340592" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="213">
<title>El dólar cotiza estable a $62,50 en el Banco Nación </title>
<link>/notas/201911/409788-el-dolar-abre-estable-a--6250-en-el-banco-nacion.html</link>
<author/>
<description>Por su parte, el riesgo país argentino se mantenía en 2.463 puntos básicos, según el índice que elabora el J.P.Morgan.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 12:42:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/09/5bacef3d26def.jpg" length="212807" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="212">
<title>La UIF sube a $ 12,32 millones el mínimo para precisar origen de los fondos</title>
<link>/notas/201911/409770-la-uif-sube-a--1232-millones-el-minimo-para-precisar-origen-de-los-fondos.html</link>
<author/>
<description>La Unidad de Información Financiera (UIF) actualizó el monto mínimo en las transacciones comerciales a partir del cual se requerirá documentación respaldatoria del origen lícito de los fondos, a través de la resolución 117/2019 del Boletín Oficial.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 09:54:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/04/5ac27cedb77fa.jpg" length="71377" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="211">
<title>Renuevan por 10 años más la concesión del Campo de Polo</title>
<link>/notas/201911/409752-renuevan-por-10-anos-mas-la-concesion-del-campo-de-polo.html</link>
<author/>
<description>En un comunicado, la AABE señaló que el predio pertenece al Estado Nacional y se encuentra en jurisdicción del Ministerio de Defensa.</description>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 09:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dd3e81ebbc5e.jpg" length="609413" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="210">
<title>OMC prevé que continúe la contracción del comercio global  </title>
<link>/notas/201911/409653-omc-preve-que-continue-la-contraccion-del-comercio-global.html</link>
<author/>
<description>La organización publicó este lunes los cálculos de su Barómetro de Comercio de Mercancías, que por debajo de los 100 puntos indica contracción, y lo situó en los 96,6 puntos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/59a6f53ad1518.jpg" length="525438" type="image/jpeg"/>
</item><item id="209">
<title>Los créditos prendarios no encuentran su piso y retrocedieron otro 17 %</title>
<link>/notas/201911/409629-los-creditos-prendarios-no-encuentran-su-piso-y-en-octubre-retrocedieron-otro-17.html</link>
<author/>
<description>First Capital Group, en su informe, subrayó que la evolución de los créditos prendarios y el volumen de financiamiento vino cayendo en la medida en que se fue desvalorizando la moneda nacional.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 17:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/02/5a8ea90cb4ac0.jpg" length="75812" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="208">
<title>Empresas postergan selección de gerentes a la espera de definiciones económicas</title>
<link>/notas/201911/409641-empresas-postergan-seleccion-de-gerentes-a-la-espera-de-definiciones-economicas.html</link>
<author/>
<description>"Hay decisiones de búsqueda que están paradas a la espera del cambio de Gobierno", explicó el socio fundador de la empresa de caza talentos Bäcker &amp;amp; Partners a la espera de definiciones en materia económica para el sector.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 17:06:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/10/59d577ed63d04.jpg" length="182891" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="207">
<title>Foro de oportunidades para empresas argentinas con foco en licitaciones de la ONU</title>
<link>/notas/201911/409623-foro-de-oportunidades-para-empresas-argentinas-con-foco-en-licitaciones-de-la-onu.html</link>
<author/>
<description>Lo organiza la Agencia Andina de Inversiones y Comercio Internacional.</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 16:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d88ecd559a32.jpg" length="767381" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="206">
<title>Trump mantiene una reunión "cordial" con el presidente de la FED tras meses de tensión</title>
<link>/notas/201911/409593-trump-mantiene-una-reunion-cordial-con-el-presidente-de-la-fed-tras-meses-de-tension.html</link>
<author/>
<description>En el encuentro conversaron, entre otras cosas, del comercio con China y la Unión Europea (UE).&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 14:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/10/5bc085802f453.jpg" length="206612" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="205">
<title>El turismo dejó 4.700 millones de pesos en consumos durante este fin de semana</title>
<link>/notas/201911/409566-el-turismo-dejo-4700-millones-de-pesos-en-consumos-durante-este-fin-de-semana.html</link>
<author/>
<description>Así lo determinó un informe elaborado por la Cámara Argentina de la Mediana Empresa (CAME).</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 14:23:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2013/10/525c60f3d2e97.jpg" length="194731" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="204">
<title>Exportadores apoyan la convocatoria para la lucha contra el hambre</title>
<link>/notas/201911/409554-exportadores-apoyan-la-convocatoria-para-la-lucha-contra-el-hambre.html</link>
<author/>
<description>El presidente de CERA expuso en un comunicado que "aspiramos a que se constituya un Consejo Federal Exportador ya que el aumento de las exportaciones y la inversión son clave para combatir la pobreza. No basta desear un futuro, hay que hacerlo posible".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcec581a391e.jpg" length="72394" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="203">
<title>Los índices económicos podrían definir tendencias de cara al traspaso de poder</title>
<link>/notas/201911/409563-indices-economicos-podrian-definir-tendencias-de-cara-al-traspaso-de-poder.html</link>
<author/>
<description>Mañana el INDEC divulgará la evolución de los precios mayoristas de octubre y la evolución del costo de la construcción.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c4a1f714fc2f.jpg" length="174038" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="202">
<title>Analizarán en un seminario el rol de la banca de desarrollo en Latinoamérica</title>
<link>/notas/201911/409434-analizaran-en-un-seminario-el-rol-de-la-banca-de-desarrollo-en-latinoamerica.html</link>
<author/>
<description>Entre los expositores se encuentran Francisco Cabrera, presidente del Banco de Inversión y Comercio Exterior (BICE), el brasileño Ricardo de Menezes Barboza, gerente de Investigación Económica, BNDES y fincionarios argentinos.</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 17:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/05/591c5a6bae2b9.jpg" length="186502" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="201">
<title>Ecolatina prevé que se implementen gravámenes diferenciales para el agro </title>
<link>/notas/201911/409374-ecolatina-preve-que-se-implementen-gravamenes-diferenciales-para-el-agro.html</link>
<author/>
<description>Así consta en un informe que difundió la consultora sobre los vencimientos de deuda pública que enfrenta el país en 2020. </description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 13:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/06/5939299518113.jpg" length="402009" type="image/jpeg"/>
</item><item id="200">
<title>Lanzan el primer portal argentino que permitirá comprar productos solo con criptomonedas</title>
<link>/notas/201911/409335-lanzan-el-primer-portal-argentino-que-permitira-comprar-productos-solo-con-criptomonedas.html</link>
<author/>
<description>El sitio que se lanzará esta semana estará destinado a la compra de productos de consumo masivo únicamente con tres criptomonedas, una de ellas creadas en el país.</description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 12:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/01/5a4fba14654ea.jpg" length="177680" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="199">
<title>El 47% de los jóvenes argentinos aspira poder contar con un negocio propio como ideal de trabajo</title>
<link>/notas/201911/409338-el-47-de-los-jovenes-argentinos-aspira-poder-contar-con-un-negocio-propio-como-ideal-de-trabajo.html</link>
<author/>
<description>Así lo determina un informe realizado por la consultora Nielsen que refleja que los argentinos son más emprendedores que sus pares de otras naciones. </description>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 11:05:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/06/57617bdf8b229.jpg" length="534060" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="198">
<title>Para Santángelo, la renegociación de la deuda deberá ser "amistosa, pero agresiva"</title>
<link>/notas/201911/409224-santangelo-renegociacion-deuda.html</link>
<author/>
<description>El economista señaló que el tema deberá ser la prioridad número uno del próximo gobierno de Alberto Fernández.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 16:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/07/5978a292968f3.jpg" length="100830" type="image/jpeg"/>
</item><item id="197">
<title>Proyectan un incremento exportador de todos los minerales</title>
<link>/notas/201911/409200-mineria-litio-exportacion-2020-plata-metales-preciosos.html</link>
<author/>
<description>El litio será el protagonista del aumento de las exportaciones del sector, según un informe de la consultora Abeceb.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:05:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bec46bf4ace3.jpg" length="40123" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="196">
<title>Los valores de las acciones caen más de 82% promedio desde máximos de 2018</title>
<link>/notas/201911/409173-caida-valor-de-las-acciones.html</link>
<author/>
<description>Un informe indica que pese al descenso, los valores aún se encuentran 37% por encima de los mínimos de 2013.</description>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 12:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/09/5ba260da87c94.jpg" length="165458" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="195">
<title>Octubre cerró con un superávit fiscal primario de $ 8.527 millones</title>
<link>/notas/201911/409062-superavit-fiscal-primario-octubre-argentina-ministerio-hacienda.html</link>
<author/>
<description>Según el informe del ministerio de Hacienda, en lo que va del 2019 el sector público nacional acumula un saldo positivo de $31.000 millones.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 19:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db723e2a1497.jpg" length="149076" type="image/jpeg"/>
</item><item id="194">
<title>Estacioneros plantean su agenda para el próximo Gobierno en medio de reacomodamiento de precios</title>
<link>/notas/201911/409029-estacioneros-reclamo-combustibles-precios.html</link>
<author/>
<description>Los integrantes de la Confederación de Entidades de Comercialización de Hidrocarburos y Afines (Cecha) tuvieron una reunión nacional en Neuquén y definieron 15 puntos de cara a la nueva etapa luego del 10 de diciembre.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 16:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d83a2ed4aa84.jpg" length="390520" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="193">
<title>El dólar bajó a $62,929 y en la semana cayó 13 centavos</title>
<link>/notas/201911/408939-dolar-cotizacion-venta-compra-banco-nacion.html</link>
<author/>
<description>La moneda estadounidense estuvo defendida por las compras de bancos oficiales. En el sector mayorista, en tanto, cedió cinco centavos y finalizó a $59,67, mientras que en el balance semanal subió 17 centavos.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 16:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/09/5ba5441cb8284.jpg" length="115638" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="192">
<title>Estacioneros reclaman un mecanismo de estabilidad de precios, revisión de presión fiscal y moratoria</title>
<link>/notas/201911/409029-estacioneros-reclamo-combustibles-precios.html</link>
<author/>
<description>Así lo expresaron los integrantes de la Confederación de Entidades de Comercialización de Hidrocarburos y Afines (Cecha) en el marco de la reunión nacional del sector que se realizó en Neuquén.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 16:05:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d83a2ed4aa84.jpg" length="390520" type="image/jpeg"/>
</item><item id="191">
<title>Catorce empresas se presentaron para la ampliación del paso Cristo Redentor</title>
<link>/notas/201911/408999-catorce-empresas-se-presentaron-para-la-ampliacion-del-paso-internacional-cristo-redentor.html</link>
<author/>
<description>El paso que une la Argentina con Chile se encuentra a 3.200 metros de altura. La primera etapa de los trabajos comprende la ampliación del túnel Caracoles, construído hace más de un siglo para el ferrocarril.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 13:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/5991d7c17c81f.jpg" length="212994" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="190">
<title>El dólar cotiza sin cambios a $62,75 en el Banco Nación</title>
<link>/notas/201911/408939-dolar-cotizacion-venta-compra-banco-nacion.html</link>
<author/>
<description>La moneda estadounidense se ofrece sin cambios a 62,75 pesos para la punta vendedora mientras que se negocia a 63 pesos en promedio para el resto de las entidades financieras.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 10:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/09/5ba5441cb8284.jpg" length="115638" type="image/jpeg"/>
</item><item id="189">
<title>Autorizan venta al por menor de electrodomésticos y autos en zona franca</title>
<link>/notas/201911/408903-el-gobierno-autoriza-venta-al-por-menor-de-electrodomesticos-y-autos-en-zona-franca-de-jujuy.html</link>
<author/>
<description>A través del decreto 773/2019 publicado hoy en el Boletín Oficial, el gobierno nacional autorizó la realización de operaciones de venta al por menor en la Zona Franca de la ciudad de La Quiaca.</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/12/58581c0378cb0.jpg" length="314256" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="188">
<title>Urtubey prorrogó por un año la emergencia económica en la provincia</title>
<link>/notas/201911/408840-urtubey-prorrogo-por-un-ano-la-emergencia-economica-en-salta.html</link>
<author/>
<description>Mediante el decreto de necesidad y urgencia 1612, publicado este jueves en el Boletín Oficial, el gobernador prorrogó por un año la declaración de Emergencia Económica y Administrativa como fue sancionada la Ley en marzo de 1990.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/02/5c77bb2d8c268.jpg" length="263194" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="187">
<title>Un organismo técnico de los EEUU destacó el trabajo del INTI para la industria petrolera</title>
<link>/notas/201911/408783-organismo-tecnico-de-los-eeuu-destaco-el-trabajo-del-inti-para-la-industria-petrolera.html</link>
<author/>
<description>Se trata de un sistema diseñado por el ingeniero del INTI Jorge Campbell que verifica el funcionamiento de roscas que se utilizan en pozos petroleros.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bfec6ecbda96.jpg" length="51401" type="image/jpeg"/>
</item><item id="186">
<title>La inflación de octubre fue de 3,3% y acumula 42,2 en el año, informó el Indec</title>
<link>/notas/201911/408756-la-inflacion-de-octubre-fue-de-33-informo-el-indec.html</link>
<author/>
<description>El nivel general del Índice de precios al consumidor (IPC) representativo del total de hogares del país registró en octubre una variación de 3,3% con relación al mes anterior, informó hoy el Instituto Nacional de Estadística y Censos (Indec).</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c4a1f714fc2f.jpg" length="174038" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="185">
<title>Amplían el Presupuesto porteño 2019 por más de $18.000 millones</title>
<link>/notas/201911/408708-la-ciudad-tiene-su-segunda-ampliacion-del-presupuesto-2019-por-mas-de-18000-millones.html</link>
<author/>
<description>La Legislatura de la ciudad acaba de aprobar la segunda ampliación de gastos solicitada por la gestiónd de Horacio Rodríguez Larreta. </description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d15253d288bf.jpg" length="326954" type="image/jpeg"/>
</item><item id="184">
<title>Volkswagen produjo en Pacheco 1,5 millones de unidades y confirmó inversiones por US$ 650 millones</title>
<link>/notas/201911/408699-volkswagen-produjo-en-pacheco-15-millones-de-unidades-y-confirmo-inversiones-por-us-650-millones.html</link>
<author/>
<description>La empresa informó a través de un comunicado que "actualmente, el Centro Industrial Pacheco cuenta con más de 3.800 empleados, y se está produciendo la Amarok para más de 35 destinos en el mundo". </description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:23:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/11/5a05bcf126555.jpg" length="248945" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="183">
<title>El dólar cotiza estable a $ 62,75 en el Banco Nación</title>
<link>/notas/201911/408624-dolar-cotizacion-venta-compra-banco-nacion.html</link>
<author/>
<description>La moneda estadounidense se ofrece a $ 57,75 para la compra y $ 62,75 para la venta, mientras que se ubica a $ 63 en promedio en casas de cambio y bancos del microcentro porteño.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 10:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/02/5a8c74c41619b.jpg" length="206124" type="image/jpeg"/>
</item><item id="182">
<title>Rigen aumentos del 5% promedio en el precio de los combustibles</title>
<link>/notas/201911/408576-combustible-aumento-nafta-nuevo-precio.html</link>
<author/>
<description>Las petroleras dispusieron la medida a partir de la cero hora de la fecha. Es el segundo incremento de precios de noviembre y el tercero desde las PASO.</description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 09:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d83a2ed30be5.jpg" length="444925" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="181">
<title>Diputados tratan una ampliación del presupuesto porteño de más de $18.000 millones</title>
<link>/notas/201911/408462-diputados-tratan-una-ampliacion-del-presupuesto-porteno-de-mas-de-18000-millones.html</link>
<author/>
<description>La iniciativa que se debatirá en la Legislatura porteña propone una ampliación presupuestaria por $18.239 millones que serán destinados a empleados estatales e inversiones de obras y al pago de deuda pública.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/02/5a7b5f33ab58a.jpg" length="180053" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="180">
<title>Crece el número de usuarios que generan su propia energía renovable</title>
<link>/notas/201911/408468-crece-en-el-pais-el-numero-de-usuarios-que-generan-su-propia-energia-renovable.html</link>
<author/>
<description>Se trata de los denominados "prosumidores", es decir, usuarios del servicio eléctrico que autogeneran su propia energía renovable y pueden inyectar los excedentes al sistema a partir de la Ley Nacional 27.424 de Generación Distribuida de Energía Renovable.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:42:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bdc631a296f3.jpg" length="85695" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="179">
<title>La capacidad instalada de la industria se ubicó en 57,7% en septiembre</title>
<link>/notas/201911/408438-capacidad-instalada-industria-septiembre-indec.html</link>
<author/>
<description>El nivel es inferior al registro del mismo mes del año anterior, cuando se ubicó en 61,1%, informó el Indec.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/02/5a7862ce24010.jpg" length="215290" type="image/jpeg"/>
</item><item id="178">
<title>El dólar cierra con una leve suba y alcanza los $63</title>
<link>/notas/201911/408294-dolar-cotizacion-venta-compra-banco-nacion.html</link>
<author/>
<description>El dólar tuvo un leve alza hoy tanto para la venta al público donde concluyó a $63 como en el mayorista al finalizar en $59,72, con una nueva intervención de bancos oficiales que fueron los principales demandante de la divisa, manifestaron los expertos del mercado.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 16:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5be993e01945e.jpg" length="63932" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="177">
<title>Más de 60% de los argentinos espera que su situación financiera mejore en 2020</title>
<link>/notas/201911/408390-expectativas-argentinos-situacion-financiera-mejora.html</link>
<author/>
<description>Los datos surgen de un sondeo realizado por una fintech de pagos en línea.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 14:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/03/56dd6ba08e5e1.jpg" length="136241" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="176">
<title>El titular de ARBA dijo que "deja una mejor herencia que la que recibió"</title>
<link>/notas/201911/408378-titular-de-arba-dijo-que-deja-una-mejor-herencia-que-la-que-recibio.html</link>
<author/>
<description>En un acto homenaje que se desarrolló este miércoles en el Coliseo Podestá de La Plata, Gastón Fosatti sostuvo también que durante su gestión se realizó una importante inversón en materia de capacitacón, equipamiento y mejoras edilicias.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 12:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/01/5a4f817fcbb02.jpg" length="634799" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="175">
<title>El dólar cotiza sin cambios a $ 62,75 en el Banco Nación</title>
<link>/notas/201911/408294-dolar-cotizacion-venta-compra-banco-nacion.html</link>
<author/>
<description>La moneda estadounidense se ofrece a $ 57,75 para la compra y a $ 62,75 para la venta en la entidad bancaria de referencia.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 10:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5be993e01945e.jpg" length="63932" type="image/jpeg"/>
</item><item id="174">
<title>Las exportaciones de alimentos y bebidas crecieron más del 16% durante 2019</title>
<link>/notas/201911/408351-las-exportaciones-de-alimentos-y-bebidas-crecieron-mas-del-16-durante-2019.html</link>
<author/>
<description>Según informó la cartera de Agricultura, los principales destinos fueron Brasil, China, Estados Unidos, España, Países Bajos. </description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 10:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/04/5ad9d9f7d1cf7.jpg" length="129963" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="173">
<title>AFIP extiende hasta el 30 de noviembre la suspensión de embargos a las pymes</title>
<link>/notas/201911/408249-afip-extiende-hasta-el-30-de-noviembre-la-suspension-de-embargos-a-las-pymes.html</link>
<author/>
<description>Extienden hasta fin de noviembre la suspensión de los embargos a las micro, medianas y pequeñas empresas con deudas impositivas, a través de la resolución general 4630/2019 publicada en el Boletin Oficial.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 09:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/07/5d1bc796ee24b.jpg" length="142190" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="172">
<title>Impulsa el Gobierno un proyecto de ley de Eficiencia Energética</title>
<link>/notas/201911/408252-impulsa-el-gobierno-un-proyecto-de-ley-de-eficiencia-energetica.html</link>
<author/>
<description>"Si bien hubo iniciativas en estos años, la realidad es que no hubo un plan nacional, con hitos, programas y planes, pese a que la eficiencia energética es la que más se repaga desde lo ambiental y lo económico", dijeron a Télam funcionarios de Hacienda.</description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 09:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d891387463ec.jpg" length="408659" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="171">
<title>CEO de Acindar dijo que Argentina "tiene una oportunidad enorme de crecimiento"</title>
<link>/notas/201911/408159-ceo-de-acindar-dijo-que-la-argentina-tiene-una-oportunidad-enorme-de-crecimiento.html</link>
<author/>
<description>"Tenemos una alta expectativa de que el mercado reaccione, de que vuelva a crecer", afirmó Marcelo Marino.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 20:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/07/5963524f1d7a1.jpg" length="294117" type="image/jpeg"/>
</item><item id="170">
<title>El Gobierno analiza opciones para reemplazar el gas de Bolivia en caso de corte del suministro</title>
<link>/notas/201911/408087-gobierno-reemplazo-gas-bolivia-corte-suministro.html</link>
<author/>
<description>Si bien hasta el momento no se registró "ningún inconveniente en la importación de gas natural de parte de YPFB &amp;amp;ndash;Yacimientos Petrolíferos Fiscales de Bolivia", la empresa Integración Energética Argentina (Ieasa) pondera distintos cursos de acción.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 17:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/06/593f2e4683fa4.jpg" length="398564" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="169">
<title>El dólar volvió a bajar y cerró en $62,986 promedio</title>
<link>/notas/201911/408012-el-dolar-cayo-25-centavos-y-cerro-a--6275-en-el-banco-nacion.html</link>
<author/>
<description>En los bancos, la divisa estadounidense operó entre máximos de $65 en el Banco Macro y mínimos de $62,20 para el Banco Credicoop.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 17:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bdb03a7c96ec.jpg" length="64169" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="168">
<title>Estiman que se venderán siete millones de teléfonos móviles en la Argentina en 2019</title>
<link>/notas/201911/408042-estiman-que-se-venderan-siete-millones-de-telefonos-moviles-en-la-argentina-en-2019.html</link>
<author/>
<description>El dato fue suministrado por la  Asociación de Fabricantes de Terminales Electrónicas (Afarte), entidad que reúne a la industria fueguina.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 16:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bae4ea421214.jpg" length="35162" type="image/jpeg"/>
</item><item id="167">
<title>Ministros del BRICS piden fin del proteccionismo y reformas en la OMC</title>
<link>/notas/201911/408000-ministros-del-brics-piden-fin-del-proteccionismo-y-reformas-en-la-omc.html</link>
<author/>
<description>"Concordamos que la liberalización del comercio es un elemento esencial para liberar un crecimiento económico", destacaron los ministros a través del documento, difundido en vísperas de la XI Cumbre del foro.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 15:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/09/59ad3969d4766.jpg" length="142972" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="166">
<title>El dólar cayó 25 centavos y cerró a $ 62.75 en el Banco Nación</title>
<link>/notas/201911/408012-el-dolar-cayo-25-centavos-y-cerro-a--6275-en-el-banco-nacion.html</link>
<author/>
<description>La moneda estadounidense, en el Banco Nación, terminó sus operaciones a $ 57.75 para la compra y a $ 62.75 para la venta.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 15:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bdb03a7c96ec.jpg" length="64169" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="165">
<title>China aprobó 19 nuevas plantas frigoríficas para exportación de carne argentina</title>
<link>/notas/201911/407955-china-aprobo-19-nuevas-plantas-frigorificas-para-exportacion-de-carne-argentina.html</link>
<author/>
<description>Así lo confirmó el ministro de Agricultura, Ganadería y Pesca, Luis Miguel Etchevehere, quien indicó que Argentina es el "principal proveedor de carne vacuna a ese país".</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 13:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d79750242d5a.jpg" length="108353" type="image/jpeg"/>
</item><item id="164">
<title>Se podría interrumpir suministro de gas hacia la Argentina por "creciente convulsión social"</title>
<link>/notas/201911/407910-se-podria-interrumpir-suministro-hacia-la-argentina-por-creciente-convulsion-social.html</link>
<author/>
<description>Yacimientos Petrolíferos Fiscales de Bolivia advirtió que peligra el suministro de gas hacia la Argentina porque fueron tomadas estaciones de bombeo. Bolivia aporta 11 millones de metros cúbicos diarios de gas, el 10% de la demanda argentina.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 11:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dcac21fc3959.jpg" length="466149" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="163">
<title>Tres fondos de inversión demandaron a la Argentina por no pagar cupón PBI</title>
<link>/notas/201911/407883-tres-fondos-de-inversion-demandaron-a-la-argentina-por-no-pagar-cupon-pbi.html</link>
<author/>
<description>Los fondos de cobertura dicen que la Nación manipuló sus cifras del producto interno bruto en 2013 para evitar pagos y está presentando una demanda ante el Tribunal Supremo de Londres para recuperarlos.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 09:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5ae98db712964.jpg" length="198140" type="image/jpeg"/>
</item><item id="162">
<title>Producción y Energía modifican plazos de integración nacional en energía eólica</title>
<link>/notas/201911/407853-produccion-y-energia-modifican-plazos-de-integracion-nacional-en-energia-eolica.html</link>
<author/>
<description>Entre los beneficios fiscales contemplados en el Régimen de Fomento Nacional para el Uso de Fuentes Renovables de Energía destinada a la Producción de Energía Eléctrica, se establece el derecho a percibir un Certificado Fiscal que podrán obtener los beneficiarios que en sus proyectos de inversión acrediten determinado porcentaje de integración de componente nacional.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 09:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/59883d744f540.jpg" length="140677" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="161">
<title>AFIP crea el comité ejecutivo del Instituto de Investigaciones Tributarias</title>
<link>/notas/201911/407856-afip-crea-el-comite-ejecutivo-del-instituto-de-investigaciones-tributarias.html</link>
<author/>
<description>Lo hizo a través de la disposición 422/2019 publicada hoy en el Boletín Oficial, que precisó que el Instituto será conducido por un director ejecutivo y contará con un Consejo Académico, integrado por éste y por nueve vocales, y una Coordinación Administrativa.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 09:16:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5cf4fb7626a5d.jpg" length="206795" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="160">
<title>Aprueban financiamiento de Francia por US$ 115 millones para infraestructuras</title>
<link>/notas/201911/407859-gobierno-aprueba-financiamiento-de-francia-por-us-115-millones-para-infraestructuras.html</link>
<author/>
<description>Lo hizo a través de los decretos 767 y 768/2019 publicados hoy en el Boletín Oficial.</description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 08:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/04/56fe82afc740b.jpg" length="298755" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="159">
<title>La industria latinoamericana del acero debate en Buenos Aires el futuro del sector</title>
<link>/notas/201911/407778-la-industria-latinoamericana-del-acero-debate-en-buenos-aires-el-futuro-del-sector.html</link>
<author/>
<description>El comercio mundial a causa de la guerra comercial entre los EE.UU. y China, será uno de los principales temas de agenda de la edición número 60 del Congreso de la Alacero que se inaugurará este martes en Puerto Madero.</description>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:41:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/59dcd141267c5.jpg" length="71744" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="158">
<title>Afirman que el desarrollo de energías renovables "es política de Estado" en la provincia</title>
<link>/notas/201911/407736-el-desarrollo-de-energias-renovables-es-efectivamente-una-politica-de-estado-afirmaron-en-jujuy.html</link>
<author/>
<description>Así lo manifestó  el presidente de la Asociación Argentina de Energías Renovables y Ambiente (Asades), Julio Durán, en la apertura de la Semana Jujuy Sustentable.</description>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 15:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c44bdf88c235.jpg" length="348666" type="image/jpeg"/>
</item><item id="157">
<title>Para expertos, la inflación de octubre va a ubicarse entre el 3,9% y el  5,9% </title>
<link>/notas/201911/407694-para-expertos-la-inflacion-de-octubre-va-de-39-hasta-59.html</link>
<author/>
<description>Varios analistas aseguran que el índice de precios al consumidor que difundirá este jueves Indec experimentará una tendencia alcista respecto de noviembre.</description>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 14:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/07/5d359b46aab3a.jpg" length="405791" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="156">
<title>Grupo Ledesma justificó cierre de papelera por caída de la demanda y sustitución de productos</title>
<link>/notas/201911/407706-grupo-ledesma-justifico-cierre-de-papelera-por-caida-de-la-demanda-y-sustitucion-de-productos.html</link>
<author/>
<description>Tras el cese de operaciones en la fábrica de papel encapado el pasado 31 de octubre en San Luis, el grupo agroindustrial Ledesma aseguró que el "exceso de oferta" del producto afectó la rentabilidad de la empresa.</description>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 13:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/07/5975d5ea5cfc0.jpg" length="187542" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="155">
<title>El dólar operó sin cambios en el Banco Nación: $ 63</title>
<link>/notas/201911/407634-en-jornada-con-feriado-en-eeuu-el-dolar-opera-en-el-banco-nacion-a-63-pesos-para-la-venta.html</link>
<author/>
<description>La moneda estadounidense cerró sin variantes a $ 58 para la compra y $ 63 para la venta, en el Banco Nación.</description>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 11:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bd8618ab52f4.jpg" length="82502" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="154">
<title>"Anses Va a tu Trabajo", resuelve más de 66.000 gestiones de la seguridad social</title>
<link>/notas/201911/407622-anses-va-a-tu-trabajo-resuelve-mas-de-66000-gestiones-de-la-seguridad-social.html</link>
<author/>
<description>Este programa atendió a 32.500 empleados en relación de dependencia en las propias sedes de empresas, entidades intermedias y organismos públicos.</description>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 10:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/12/5c23ba29ac85b.jpg" length="77516" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="153">
<title>Autorizan la continuidad de dos centrales térmicas santafesinas </title>
<link>/notas/201911/407610-autorizan-la-continuidad-de-dos-centrales-termicas-santafesinas.html</link>
<author/>
<description>El Ministerio de Hacienda autorizó la continuidad para actuar en calidad de agente generador del Mercado Eléctrico Mayorista (MEM) a las compañías Industrias Juan F. Secco y Central Puerto, para dos centrales térmicas ubicadas en la provincia de Santa Fe, a través de las disposiciones 106 y 108/2019 publicadas hoy en el Boletín Oficial.</description>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 10:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/5992caa667486.jpg" length="234722" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="152">
<title>Bajó la brecha de precios entre el productor agropecuario y el consumidor</title>
<link>/notas/201911/407430-bajo-la-brecha-de-precios-entre-el-productor-agropecuario-y-el-consumidor.html</link>
<author/>
<description>La brecha de precios de productos agropecuarios entre lo que pagó el consumidor y lo que recibió el productor bajó 1% en octubre pasado, según un relevamiento de la Confederación Argentina de la Mediana Empresa (CAME).</description>
<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 15:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5bf3e9a9bb380.jpg" length="340554" type="image/jpeg"/>
</item><item id="151">
<title>La provincia será coorganizadora de la Interwine China el año próximo</title>
<link>/notas/201911/407433-mendoza-sera-coorganizadora-de-la-interwine-china-el-ano-proximo.html</link>
<author/>
<description>Lo anunció el gobernador electo, Rodolfo Suarez, tras renurise en el país asiático con los mayores importadores de vino de la provincia china de Guangdong.</description>
<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 15:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc86cea21843.jpg" length="126286" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="150">
<title>Advierten que la deuda pública será uno de los mayores problemas para el gobierno de Fernández</title>
<link>/notas/201911/407406-advierten-que-la-deuda-publica-sera-uno-de-los-mayores-problemas-para-el-gobierno-de-fernandez.html</link>
<author/>
<description>Así lo advirtió hoy la consultora Ecolatina respecto de los primeros días del nuevo gobierno. </description>
<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 14:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/02/56b108909a016.jpg" length="162028" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="149">
<title>La venta de autos usados creció 6,71% en octubre</title>
<link>/notas/201911/407388-la-venta-de-autos-usados-crecio-671-en-octubre.html</link>
<author/>
<description>Durante el último mes se vendieron 153.008 unidades, 9.620 más que en octubre de 2018, cuando se transfirieron 143.388 vehículos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 11:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/06/59381ca2963e4.jpg" length="226700" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="148">
<title>Reactivar el consumo, acuerdo social y financiamiento productivo, las claves para salir de la crisis</title>
<link>/notas/201911/407268-reactivar-el-consumo-acuerdo-social-y-financiamiento-productivo-las-claves-para-salir-de-la-crisis.html</link>
<author/>
<description>Los puntos forman parte de las propuestas que elaboraron distintas cámaras empresarias y que fueron presentadas al presidente electo, Alberto Fernández.</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 14:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/06/5b216bdb6acde.jpg" length="511686" type="image/jpeg"/>
</item><item id="147">
<title>Más de 50 empresas agroindustriales argentinas participaron en ferias chinas</title>
<link>/notas/201911/407247-empresas-agroindustriales-ferias-chinas.html</link>
<author/>
<description>Así lo informó la Agencia Argentina de Inversiones y Comercio Internacional (Aaici). Las compañías buscaron nuevos negocios y fomentar la exportación de alimentos con valor agregado.</description>
<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 12:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc6e2eec610d.jpg" length="67298" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="146">
<title>Los consumidores priorizaron las compras diarias en el CyberMonday</title>
<link>/notas/201911/406980-cybermonday-ventas-racional-comercio-electronico.html</link>
<author/>
<description>Empresarios destacaron que los días de descuentos mostraron a consumidores más atentos a oportunidades como la financiación sin interés.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 17:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/12/5c193f1bdde01.jpg" length="269661" type="image/jpeg"/>
</item><item id="145">
<title>El dólar bajó a $63,05 y en la semana cayó 30 centavos</title>
<link>/notas/201911/406959-dolar-cotizacion-venta-compra-banco-nacion.html</link>
<author/>
<description>La moneda estadounidense bajó 16 centavos, sostenida por las compras de bancos oficiales.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 16:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5be993e01945e.jpg" length="63932" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="144">
<title>Los consumidores priorizaron las compras diarias en el CyberMonday</title>
<link>/notas/201911/406980-cybermonday-ventas-racional-comercio-electronico.html</link>
<author/>
<description>Empresarios destacaron que los días de descuentos mostraron a consumidores más atentos a oportunidades como la financiación sin interés.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 12:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/12/5c193f1bdde01.jpg" length="269661" type="image/jpeg"/>
</item><item id="143">
<title>El INTA y la OIT firman un convenio para erradicar el trabajo infantil en el campo </title>
<link>/notas/201911/406983-el-inta-y-la-oit-firman-un-convenio-para-erradicar-el-trabajo-infantil-en-el-campo.html</link>
<author/>
<description>El acuerdo se enmarca en las acciones que realiza el organismo internacional para promover el trabajo decente.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 12:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/05/590a0bbe6585b.jpg" length="367008" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="142">
<title>El dólar cotiza sin cambios a $ 63 para la venta en el Banco Nación</title>
<link>/notas/201911/406959-dolar-cotizacion-venta-compra-banco-nacion.html</link>
<author/>
<description>La moneda estadounidense se negocia a $ 58 para la compra y $ 63 para la venta en la entidad bancaria de referencia.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 10:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5be993e01945e.jpg" length="63932" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="141">
<title>Convocan a bonistas para formar un comité y negociar deuda con la Argentina</title>
<link>/notas/201911/406926-administradores-de-carteras-convocan-a-bonistas-para-formar-comite-y-negociar-deuda-con-la-argentina.html</link>
<author/>
<description>Administradores de carteras de inversión están reclutando a tenedores de bonos argentinos para hacer alianzas, con el objeto de prepararse para negociar la reestructuración de deudas.</description>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 09:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/580a4ba08e4e9.jpg" length="492503" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="140">
<title>Del Caño aseguró en Chile que la izquierda apoya la movilización contra Piñera</title>
<link>/notas/201911/406848-chile-nicolas-del-cano-frente-de-izquierda.html</link>
<author/>
<description>El diputado nacional por el Frente de Izquierda-Unidad, que se encuentra en el país vecino, aseguró que la coalición mantendrá su apoyo &amp;amp;ldquo;a la gran movilización popular&amp;amp;rdquo; contra el gobierno de Sebastián Piñera.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/02/5a96c247dd331.jpg" length="38625" type="image/jpeg"/>
</item><item id="139">
<title>El Gobierno enviará al Congreso el proyecto de Ley de Estadística </title>
<link>/notas/201911/406851-el-gobierno-enviara-al-congreso-el-proyecto-de-ley-de-estadistica-para-jerarquizar-al-indec.html</link>
<author/>
<description>Se trata de una iniciativa que busca jerarquizar al organismo, dotando de independencia al instituto, aseguró el ministro de Hacienda Lacunza.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c4a1f714fc2f.jpg" length="174038" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="138">
<title>Molinos registra una pérdida de $1.356 millones por la devaluación y la inflación</title>
<link>/notas/201911/406836-la-alimenticia-molinos-registra-perdida-de-1356-millones-por-la-devaluacion-y-la-inflacion.html</link>
<author/>
<description>El empresa alimenticia finalizó los primeros nueve meses del año con un rojo asociado principalmente a la imposibilidad de trasladar a los precios de su cartera de productos los aumentos de costos.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:42:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2015/07/559d3dbdb7fa9.jpg" length="185989" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="137">
<title>El Gobierno lanzó el Sello de Vivienda Sustentable </title>
<link>/notas/201911/406824-el-gobierno-lanzo-el-sello-de-vivienda-sustentable.html</link>
<author/>
<description>La iniciativa del Ministerio de Interior, Obras Públicas y Vivienda peopone que "las viviendas incorporen componentes de sustentabilidad que impacten positivamente en el ahorro económico de las familias beneficiarias&amp;amp;rdquo;.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/01/5a561eb10b5a3.jpg" length="20272" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="136">
<title>El dólar cedió cinco centavos y cerró a $63,21</title>
<link>/notas/201911/406617-dolar-cotizacion-venta-compra-banco-nacion.html</link>
<author/>
<description>La moneda estadounidense para la venta al público cerró a $63,21 promedio, en tanto en el sector mayorista perdió cinco centavos y finalizó a $59,60.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/09/5ba3b74e166d1.jpg" length="345659" type="image/jpeg"/>
</item><item id="135">
<title>El 6,8% de los hogares está construido con materiales de calidad insuficiente</title>
<link>/notas/201911/406776-el-68-de-los-hogar-esta-construido-con-materiales-de-calidad-insuficiente-segun-el-indec.html</link>
<author/>
<description>El estudio reveló que 8,9% de las personas habita en viviendas precarias.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c4a1f714fc2f.jpg" length="174038" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="134">
<title>Tras el recambio legislativo, Diputados se prepara para tener un diciembre agitado</title>
<link>/notas/201911/406578-agustin-rossi-adelanto-un-diciembre-intenso-para-tratar-leyes-prioritarias.html</link>
<author/>
<description>De acuerdo a un cronograma que se diseñó en el Frente de Todos, luego de la asunción de Alberto Fernández como presidente, el 10 de diciembre, el futuro oficialismo buscará reactivar la tarea legislativa que estuvo paralizada por la campaña electoral.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:23:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/04/5ae0cae1ba41b.jpg" length="601504" type="image/jpeg"/>
</item><item id="133">
<title>Damnificados bonaerenses con planes de ahorro y préstamos UVA para autos pedirán frenar alzas</title>
<link>/notas/201911/406710-damnificados-bonaerenses-con-planes-de-ahorro-y-prestamos-uva-para-autos-pediran-frenar-alzas.html</link>
<author/>
<description>Tras el aumento de las unidades móviles que repercuten en la cuota y el seguro de los planes, autoconvocados estafados por los Planes de Ahorro y Prestamos UVA pedirán frenar el arbitrario aumento.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d0a82dd53623.jpg" length="256253" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="132">
<title>El FMI se mostró abierto a un diálogo con el presidente electo Alberto Fernández</title>
<link>/notas/201911/406701-fmi-abierto-dialogo-alberto-fernandez.html</link>
<author/>
<description>Así lo expresó el vocero del organismo, Gerry Rice en su habitual conferencia de prensa quincenal.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c81766299b44.jpg" length="123375" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="131">
<title>El dólar bajó 50 centavos y cerró a $ 63 en el Banco Nación</title>
<link>/notas/201911/406617-dolar-cotizacion-venta-compra-banco-nacion.html</link>
<author/>
<description>La moneda estadounidense terminó sus operaciones a $ 58 para la compra y $ 63 para la venta, en la entidad bancaria de referencia.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/09/5ba3b74e166d1.jpg" length="345659" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="130">
<title>La AFIP establece nuevas condiciones para contribuyentes de Ganancias que presenten balances</title>
<link>/notas/201911/406581-la-afip-establece-nuevas-condiciones-para-contribuyentes-de-ganancias-que-presenten-balances.html</link>
<author/>
<description>La normativa precisó que la confección de la declaración jurada deberá realizarse utilizando el programa aplicativo denominado Ganancias Personas Físicas, Versión 16.0 o la que se apruebe en el futuro, disponible en el sitio web de AFIP.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 09:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/12/58624618d8453.jpg" length="165137" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="129">
<title>El Gobierno designa nuevo director de la Agencia de Planificación hídrica</title>
<link>/notas/201911/406566-el-gobierno-designa-nuevo-director-de-la-agencia-de-planificacion-hidrica.html</link>
<author/>
<description>El gobierno nacional designó a Aldemar Miranda en el cargo de director de la Agencia de Planificacion (APLA), en representación de la ciudad de Buenos Aires, a través del Decreto 763 publicado hoy en el Boletín Oficial.</description>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 08:09:00 -0300</pubDate>
</item>
<item id="128">
<title>Más de 1,3 millones de personas viajaron en octubre en vuelos de cabotaje</title>
<link>/notas/201911/406464-mas-de-13-millones-de-personas-viajaron-en-octubre-en-vuelos-de-cabotaje.html</link>
<author/>
<description>Las cifras surgen de los datos estadísticos elaborados por el Ministerio de Transporte, a través de la Administración Nacional de Aviación Civil (ANAC) y a partir del Sistema Integrado de Aviación (SIAC).</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/59f2088886363.jpg" length="95999" type="image/jpeg"/>
</item><item id="127">
<title>La construcción registró una caída interanual de 8,5% en septiembre de 2019</title>
<link>/notas/201911/406455-la-construccion-registro-una-caida-interanual-de-85-en-septiembre-de-2019.html</link>
<author/>
<description>La actividad registró caídas respecto del mes anterior y 8% en el acumulado de los primeros nueve meses del año, informó  el Indec.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5cdaa7ee62b0c.jpg" length="664378" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="126">
<title>El índice de producción industrial registró una caída de 5,1% interanual</title>
<link>/notas/201911/406401-caida-indice-produccion-industrial.html</link>
<author/>
<description>Así lo informó el Indec. Con respecto al mes anterior, la baja fue de 7,3%. También se dio a conocer una caída de 8,5% interanual en la actividad de la construcción.</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/02/5a96b6da43162.jpg" length="174151" type="image/jpeg"/>
</item><item id="125">
<title>Lanzan una plataforma para la compraventa de criptomonedas</title>
<link>/notas/201911/406332-lanzan-plataforma-para-compraventa-de-criptomonedas.html</link>
<author/>
<description>Con una inversión de 100 millones de dólares, la plataforma china Huobi prevé expandirse desde la Argentina a toda Latinoamérica y estima crear en los próximos dos años 100 empleos calificados en el país. </description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/01/5a4b5d903f848.jpg" length="303912" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="124">
<title>Redrado dijo que Argentina necesita un programa conjunto de estabilización y crecimiento </title>
<link>/notas/201911/406356-redrado-dijo-que-argentina-necesita-un-programa-conjunto-de-estabilizacion-y-crecimiento.html</link>
<author/>
<description>El economista sostuvo que "Argentina necesita señalizar a inversores extranjeros y locales cuál es el sendero fiscal".</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:34:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/01/5a56048a2e030.jpg" length="129827" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="123">
<title>Flybondi no avala los dichos de su ex CEO y afirma que seguirá operando "con todos los gobiernos"</title>
<link>/notas/201911/406344-no-avala-los-dichos-de-ex-ceo-y-afirma-que-seguira-operando-con-todos-los-gobiernos.html</link>
<author/>
<description>La aerolínea low cost le exigió la renuncia como miembro del directorio al fundador y ex CEO de la compañía, Julian Cook, quien había afirmado que "el peronismo es un cáncer que destruye al país poco a poco". Flybondi agregó que lo suyo es "ofrecer viajes aéreos convenientes, seguros y accesibles para todos los argentinos".</description>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5a6746790fd97.jpg" length="58875" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="122">
<title>Neuquén adjudicó una nueva área en Vaca Muerta a la empresa Capex</title>
<link>/notas/201911/406167-neuquen-adjudico-una-nueva-area-en-vaca-muerta-a-la-empresa-capex.html</link>
<author/>
<description>La empresa provincial GyP firmó con Capex el contrato para la exploración, desarrollo y producción del área Parva Negra Oeste, a partir de una propuesta económica de US$ 19,1 millones en concepto de trabajos e inversiones y US$ 5,5 millones en concepto de acceso al área.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:51:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5ccc52f2a8168.jpg" length="54167" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="121">
<title>La producción de autos cayó 17,7% interanual en octubre pero subió 15% en relación a septiembre</title>
<link>/notas/201911/406146-caida-produccion-autos-industria-automotriz-septiembre-adefa.html</link>
<author/>
<description>Según lo informó la Asociación de Fábricas de Automotores, el mes pasado se convirtió en el décimo cuarto mes de caída consecutiva de producción nacional de vehículos.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/01/586e9d3d17de7.jpg" length="380452" type="image/jpeg"/>
</item><item id="120">
<title>Rodríguez Larreta busca una ampliación del Presupuesto 2019</title>
<link>/notas/201911/406149-rodriguez-larreta-busca-una-ampliacion-del-presupuesto-2019-por-mas-de-18000-millones.html</link>
<author/>
<description>La iniciativa propone un incremento de $18.239 millones para compensar pagos de suma no remunerativa a empleados estatales, para inversiones de obras y el pago de deuda pública.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5c45e37678d47.jpg" length="42126" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="119">
<title>En octubre volvió a crecer la operatoria con tarjetas de crédito impulsado por el plan Ahora 12</title>
<link>/notas/201911/406158-en-octubre-volvio-a-crecer-la-operatoria-con-tarjetas-de-credito-impulsado-por-el-plan-ahora-12.html</link>
<author/>
<description>Según un informe elaborado por First Capital Group en base a datos del Banco Central con $1.788.318 millones, el sector privado registró en octubre un crecimiento de 13.3% interanual.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/09/57ee3d65a529e.jpg" length="406106" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="118">
<title>Los bancos estarán cerrados este miércoles por el Día del bancario y los mercados operarán con limitaciones</title>
<link>/notas/201911/406119-los-bancos-estaran-cerrados-manana-por-el-dia-del-bancario-y-los-mercados-operaran-con-limitaciones.html</link>
<author/>
<description>Por el feriado se verá afectada la operatoria habitual de transferencias monetarias y no se podrán realizar depósitos ni extracciones de pesos ni dólar MEP.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5be18bc0e5e6c.jpg" length="83790" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="117">
<title>La producción de autos cayó en octubre 17,7% interanual, pero se recuperó 15% frente a septiembre</title>
<link>/notas/201911/406101-la-produccion-de-autos-cayo-en-octubre-177-interanual-pero-se-recupero-15-frente-a-septiembre.html</link>
<author/>
<description>Según informó la Asociación de Fábricas de Automotores, el sector exportó 19.339 vehículos, y la producción alcanzó las 31.834 unidades.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d0a82dd53623.jpg" length="256253" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="116">
<title>Destacan la importancia de las marcas registradas en la economía argentina</title>
<link>/notas/201911/406059-destacan-la-importancia-de-las-marcas-registradas-en-la-economia-argentina.html</link>
<author/>
<description>Un nuevo informe de la Asociación Internacional de Marcas (INTA) y la Asociación Interamericana de Propiedad Intelectual (ASIPI) revela que los sectores intensivos en marcas comerciales suman US$ 76.500 millones al PBI de la Argentina. </description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cbc4de357af7.jpg" length="309067" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="115">
<title>El dólar cerró a $63,26, sostenido por bancos oficiales</title>
<link>/notas/201911/405843-dolar-cotizacion-venta-compra-banco-nacion.html</link>
<author/>
<description>La moneda estadounidense cedió casi siete centavos. En el sector mayorista perdió cinco centavos y finalizó a $59,65.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:35:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bd9b2aa87ca0.jpg" length="49118" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="114">
<title>Convocan a audiencias públicas por el desarrollo de yacimientos en Vaca Muerta </title>
<link>/notas/201911/405996-convocan-a-audiencias-publicas-por-el-desarrollo-de-yacimientos-en-vaca-muerta.html</link>
<author/>
<description>Son convocadas por la subsecretaría de Ambiente provincial, para debatir el impacto ambiental del desarrollo de dos áreas de yacimientos de hidrocarburos no convencionales.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/06/59523cb48f407.jpg" length="291288" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="113">
<title>El superávit comercial de la Argentina con Brasil alcanzó los U$S 290 millones en octubre</title>
<link>/notas/201911/405900-el-superavit-comercial-de-argentina-con-brasil-alcanzo-los-us-290-millones-en-octubre.html</link>
<author/>
<description>La cifra implicó un crecimiento de 258% mensual, según detalla el informe de la Cámara Argentina de Comercio.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/04/5ad9d9f7d1cf7.jpg" length="129963" type="image/jpeg"/>
</item><item id="112">
<title>Se duplicaron las ventas en alimentos en el primer día del CyberMonday</title>
<link>/notas/201911/405879-cybermonday-alimentos-ventas-comercio-electronico.html</link>
<author/>
<description>En el primero de los tres días de descuentos especiales se registraron más de 1,5 millones de usuarios en el sitio oficial.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/12/5c193f1bdde01.jpg" length="269661" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="111">
<title>Otorgan permisos de exploración de hidrocarburos a tres empresas en el área off shore</title>
<link>/notas/201911/405903-otorgan-permisos-de-exploracion-de-hidrocarburos-a-tres-empresas-en-area-off-shore.html</link>
<author/>
<description>Las resoluciones publicadas en el Boletín Oficial habilitaron tareas de búsqueda en un área patagónica de 13.116,29.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bfec6ecbda96.jpg" length="51401" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="110">
<title>El dólar cotiza estable a $ 63,50 en el Banco Nación</title>
<link>/notas/201911/405843-dolar-cotizacion-venta-compra-banco-nacion.html</link>
<author/>
<description>La moneda estadounidense se ofrece a $63,50 para la venta y subió un peso para la compra a $59,50 en la entidad bancaria de referencia.</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bd9b2aa87ca0.jpg" length="49118" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="109">
<title>La inflación de octubre fue de 4,4 % para la consultora Ferreres</title>
<link>/notas/201911/405828-la-inflacion-de-octubre-fue-de-44-para-la-consultora-ferreres.html</link>
<author/>
<description>De acuerdo al relevamiento difundido esta tarde, el nivel de precios acumula un crecimiento del 42,1% en los diez meses del año.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:03:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/01/58761096d228e.jpg" length="190717" type="image/jpeg"/>
</item><item id="108">
<title>British Airways e Iberia acordaron la compra de Air Europa por 1.000 millones de euros</title>
<link>/notas/201911/405804-british-airways-e-iberia-acuerdan-la-compra-de-air-europa-por-1000-millones-de-euros.html</link>
<author/>
<description>De acuerdo a lo que transcendió sobre el acuerdo, Air Europa mantendrá su marca, pero se sumará al esquema operativo de Iberia, que se encuentra a cargo del consejero delegado Luis Gallego.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/09/57cfeb9250b0d.jpg" length="600304" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="107">
<title>El descuento promedio de esta edición de cyberofertas es del 29% y supera en 4,8 puntos al del 2018</title>
<link>/notas/201911/405777-el-descuento-promedio-de-esta-edicion-de-cyberofertas-es-del-29-y-supera-en-48-puntos-al-del-2018.html</link>
<author/>
<description>Según indicó la Cámara Argentina de Comercio Electrónico la cifra representaría una suba de 4,8 % respecto de la edición pasada. </description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2014/11/5460e5e5dd835.jpg" length="163175" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="106">
<title>Las ofertas de destinos internacionales, las preferidas del rubro en el Cybermonday</title>
<link>/notas/201911/405756-las-ofertas-de-destinos-internacionales-las-preferidas-del-rubro-en-el-cybermonday.html</link>
<author/>
<description>Desde la CACE advirtieron que los pasajes aéreos son los más elegidos por los usuarios en la web, tras la oferta virtual que se desarrolla en el pais producto del evento que se extenderá hasta el miércoles. </description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bd9c3158023a.jpg" length="42468" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="105">
<title>El dólar se mantuvo estable en el Banco Nación y cerró a $ 63.50</title>
<link>/notas/201911/405717-el-dolar-se-mantuvo-estable-en-el-banco-nacion-y-cerro-a--6350.html</link>
<author/>
<description>El euro tuvo una pequeña alza y finalizó sus operaciones a $ 70.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bdb03a7c96ec.jpg" length="64169" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="104">
<title>Las empresas prevén otorgar un incremento de 46% anual al personal fuera de convenio</title>
<link>/notas/201911/405732-las-empresas-preven-otorgar-un-incremento-de-46-anual-al-personal-fuera-de-convenio.html</link>
<author/>
<description>Según un relevamiento realizado por la consultora Mercer, el mayor incremento salarial para 2019 se observó en las industrias de bancos, automotriz/autopartista, seguros, energía y high tech.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5b040453cb706.jpg" length="163900" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="103">
<title>Cuccioli negó que la AFIP se preste a situaciones de espionaje </title>
<link>/notas/201911/405693-el-titular-de-la-afip-nego-que-el-organismo-se-preste-a-situaciones-de-espionaje.html</link>
<author/>
<description>Tras las presunciones informadas en algunos medios sobre alguna red ilegal de espionaje a jueces en distintos ámbitos, el titular de la Administración Federal de Ingresos Públicos negó la situación y aclaró que sólo se dedica a "luchar contra la evasión".</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bdc748e4d8b0.jpg" length="47735" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="102">
<title>Equipos técnicos de Alberto Fernández se reunirán con petroleras</title>
<link>/notas/201911/405681-equipos-tecnicos-de-alberto-fernandez-se-reuniran-con-petroleras-que-operan-en-la-zona.html</link>
<author/>
<description>El mandatario neuquino, Omar Gutiérrez, señaló que equipos técnicos del presidente electo se encontrarán con representantes de las operadoras del yacimiento de petróleo y gas. Vaca Muerta "nos permite integrarnos al mundo", afirmó el gobernador. </description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:35:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5cfebedfaf4dc.jpg" length="321287" type="image/jpeg"/>
</item><item id="101">
<title>Electro y tecnología son las categoría más buscadas en inicio </title>
<link>/notas/201911/405597-electro-y-tecnologia-es-la-categoria-mas-buscada-en-inicio-del-cybermonday.html</link>
<author/>
<description>En segundo lugar se ubica la categoría Muebles, Hogar y Deco, seguida por Indumentaria y Calzado, Cosmética y Belleza y finalmente Viajes.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:49:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/58178b7ee96d4.jpg" length="269070" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="100">
<title>Aprueban financiamiento por US$ 300 millones para infraestructura</title>
<link>/notas/201911/405594-aprueban-financiamiento-por-us-300-millones-para-infraestructura.html</link>
<author/>
<description>El Gobierno nacional aprobó el modelo de Contrato de Préstamo que se firmará en los próximos días y mediante el cual la Corporación Andina de Fomento (CAF, Banco de Desarrollo de América Latina) asistirá financieramente a la Argentina en la ejecución del Programa Federal de Infraestructura Regional, por un monto de hasta US$ 300 millones.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d891387463ec.jpg" length="408659" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="99">
<title>Más de medio millar de empresas participarán de la octava edición de CyberMonday</title>
<link>/notas/201911/405516-mas-de-medio-millar-de-empresas-participaran-de-la-octava-edicion-de-cybermonday.html</link>
<author/>
<description>Se llevará a cabo a partir de mañana y se extenderá hasta el miércoles. Se extenderá a rubros como Tecnología, Indumentaria, Hogar y decoración.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbf2ebb0e32f.jpg" length="257477" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="98">
<title>TGS inició la exportación de Gas Licuado a Brasil</title>
<link>/notas/201911/405471-tgs-inicio-la-exportacion-de-gas-licuado-a-brasil.html</link>
<author/>
<description>La compañía precisó que seis camiones tanques transportarán el combustible a lo largo de casi 3.000 kilómetros hasta la ciudad de San Pablo. </description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5c4eefe41f648.jpg" length="91644" type="image/jpeg"/>
</item><item id="97">
<title>La UIA realizará a fines de noviembre su tradicional Conferencia Industrial</title>
<link>/notas/201911/405495-la-uia-realiara-a-fines-de-noviembre-su-tradicional-conferencia-industrial.html</link>
<author/>
<description>El presidente Mauricio Macri y el jefe de Estado electo, Alberto Fernández serán los invitados de honor de la vigésimo quinta Conferencia Industrial de la UIA que se llevará a cabo el 28 de noviembre.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db6cc144b423.jpg" length="317311" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="96">
<title>Las ventas en comercios minoristas cayeron 10% en octubre</title>
<link>/notas/201911/405468-las-ventas-en-comercios-minoristas-cayeron-10-en-octubre.html</link>
<author/>
<description>La Confederación Argentina de la Mediana Empresa también destacó mediante un comunicado oficial que las ventas acumularon una baja 12,5% en lo que va del año.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/09/59cfebf39a41e.jpg" length="117802" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="95">
<title>La industria del conocimiento prevé generar más de 200.000 empleos</title>
<link>/notas/201911/405366-la-industria-del-conocimiento-preve-incrementar-las-exportaciones-y-generar-mas-de-200000-empleos.html</link>
<author/>
<description>El sector prevé incrementar sus exportaciones, y espera que el nuevo Gobierno conforme una secretaría que se especialice en el tema, señaló Luis Galeazzi, director ejecutivo de Argencon.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/05/5912ff2a1a02f.jpg" length="108541" type="image/jpeg"/>
</item><item id="94">
<title>Más de 550 empresas participan de la octava edición del CyberMonday </title>
<link>/notas/201911/405342-mas-de-550-empresa-participan-de-la-octava-edicion-del-cybermonday-en-argentina.html</link>
<author/>
<description>El evento de tres días de descuentos especiales, entre el lunes y el miércoles próximo, aspiran a abastecer la "demanda retenida" y a mejorar su facturación.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/12/5c193f1bdde01.jpg" length="269661" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="93">
<title>El superávit comercial con Brasil fue de US$ 290 millones en octubre</title>
<link>/notas/201911/405237-argentina-brasil-comercio-superavit-octubre.html</link>
<author/>
<description>Se trata del mayor superávit del año en la balanza comercial bilateral, impulsado por un desplome de las importaciones del 32% y un crecimiento más moderado de de las exportaciones del 4%.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/59f74b4e52b2a.jpg" length="77407" type="image/jpeg"/>
</item><item id="92">
<title>Andes suspendió sus operaciones hasta el lunes</title>
<link>/notas/201911/405222-andes-lineas-aereas-opreaciones-fin-de-semana.html</link>
<author/>
<description>El titular de la compañía, Horacio Preneste, confirmó que el cierre de este fin de semana es consecuencia de la difícil situación económica en la que se encuentra la firma.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:34:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/03/5a9d1b65900c1.jpg" length="140159" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="91">
<title>El mercado local perdió un millón de tarjetas de crédito por "malas regulaciones"</title>
<link>/notas/201911/405198-el-mercado-local-perdio-un-millon-de-tarjetas-de-credito-por-malas-regulaciones.html</link>
<author/>
<description>La Cámara del sector atribuye el fenómeno a "sucesivas malas regulaciones realizadas desde el Estado, que van desde sobrecarga impositiva hasta exigencias operativas excesivas".</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/05/590afb44cdde1.jpg" length="90011" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="90">
<title>La liquidación de divisas cerró octubre en torno a los US$ 2.000 millones</title>
<link>/notas/201911/405168-la-liquidacion-de-divisas-cerro-octubre-en-torno-a-los-us-2000-millones.html</link>
<author/>
<description>Así lo informó la Cámara de la Industria Aceitera y el Centro de Exportadores de Cereales (Ciara-CEC), señalando que es el mejor mes de octubre desde 2013.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:05:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/04/58eb9075e4fba.jpg" length="398988" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="89">
<title>El dólar se mantiene estable a $63,50 en el Banco Nación</title>
<link>/notas/201911/405135-dolar-cotizacion.html</link>
<author/>
<description>La bolsa porteña, en tanto, abrió en alza y su principal indicador, el Merval, se apreciaba 1,91% hasta los 35.662,89 puntos en un mercado por $51.289.853.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:59:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bd8618ab52f4.jpg" length="82502" type="image/jpeg"/>
</item><item id="88">
<title>Ya rige el aumento del 5% en los combustibles</title>
<link>/notas/201911/405060-combustibles-nafta-aumento-estacion-servicio-hacienda.html</link>
<author/>
<description>El Ministerio de Hacienda dictó la resolución que incrementa el precio al público de las naftas y el gasoil, y estableció un dólar de $ 51,77 para las operaciones entre productoras y refinadoras.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d83a2ed30be5.jpg" length="444925" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="87">
<title>El BCRA limita a US$ 50 los adelantos de efectivo con tarjeta por operación en el exterior</title>
<link>/notas/201910/405012-el-bcra-limita-a-us-50-los-adelantos-de-efectivo-con-tarjeta-por-operacion-en-el-exterior.html</link>
<author/>
<description>La entidad monetaria aclaro que no hay límites en la cantidad de operaciones diarias que los individuos pueden realizar.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5be18bc0e5e6c.jpg" length="83790" type="image/jpeg"/>
</item><item id="86">
<title>El precio del petróleo sigue en baja en el mercado internacional </title>
<link>/notas/201910/404994-el-precio-del-petroleo-sigue-en-baja-en-el-mercado-internacional.html</link>
<author/>
<description>Afectado por inventarios de petróleo mayores a lo previsto producto de la guerra comercial con China, el crudo se ubicó en los Estados Unidos a US$ 54,18 el barril, mientras que en Europa cotizó a US$ 60,21.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/10/5bcf3d50a7853.jpg" length="44773" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="85">
<title>Cybermonday: las empresas apuestan a la demanda contenida</title>
<link>/notas/201910/405000-lanzan-una-nueva-edicion-del-cybermonday-y-las-empresas-apuestan-a-la-demanda-contenida.html</link>
<author/>
<description>Este año, según un relevamiento, el 70% de los consumidores comparará los precios antes y los que se ofrezcan durante el CyberMonday y estimaron que tres de cada diez consumidores compran cuando al descuento se le suma el pago en cuotas.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/11/59fc7142e6759.jpg" length="95908" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="84">
<title>Los puestos de trabajo cayeron 2,6% en septiembre en los principales centros urbanos</title>
<link>/notas/201910/404922-puestos-trabajo-cayeron-septiembre.html</link>
<author/>
<description>Por su parte, en agosto se contabilizaron alrededor de 12.106.981 trabajadores registrados en todo el país, lo que representó una merma de 125.000 puestos (-1%) frente a igual mes de 2018 y una mejora de 0,1% respecto a julio último.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da8b3dbee1ca.jpg" length="327247" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="83">
<title>El índice de salarios creció 2,4% en agosto y 42,4% interanual</title>
<link>/notas/201910/404916-indice-salarios-agosto.html</link>
<author/>
<description>El Instituto Nacional de Estadística y Censos dio a conocer ésa variación de ese índice.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:06:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c4a1f714fc2f.jpg" length="174038" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="82">
<title>Las acciones líderes suben 1,8% y el riesgo país se ubica en 2238 puntos</title>
<link>/notas/201910/404901-las-acciones-lideres-suben-18-y-el-riago-pais-se-ubica-en-2238-puntos.html</link>
<author/>
<description>El indice S&amp;amp;P Merval asciende a los 34.500 puntos mientras que el dólar para la venta al público cerró a $63,50 en el Banco Nación y el contado con liquidación, opera a $79,25.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 13:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/09/5ba260da87c94.jpg" length="165458" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="81">
<title>Central Puerto prevé aumentar 19,5% su capacidad de generación eléctrica en 2021</title>
<link>/notas/201910/404898-central-puerto-preve-aumentar-195-su-capacidad-de-generacion-electrica-en-2021.html</link>
<author/>
<description>La compañía en los doce meses finalizados el 31 de marzo último aportó 14.694 Gwh, es decir, el 18% de la generación de las compañías privadas.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dbb27db7e4e5.jpg" length="462217" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="80">
<title>Hacienda fija un nuevo procedimiento para las exportaciones de gas</title>
<link>/notas/201910/404892-hacienda-fija-un-nuevo-procedimiento-para-las-exportaciones-de-gas.html</link>
<author/>
<description>La decisión vela por la no afectación del abastecimiento del mercado interno y tiende a dar previsibilidad a las exportaciones de gas natural.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2015/03/55198668bbe61.jpg" length="142599" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="79">
<title>Los Productos Esenciales se sumaron a Precios Cuidados y ya son 529 los artículos participantes</title>
<link>/notas/201910/404712-programa-productos-esenciales-precios-cuidados.html</link>
<author/>
<description>Estos productos se adquieren 17% más baratos en promedio y hasta 30% en algunos de ellos.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5cd1663c852dd.jpg" length="430351" type="image/jpeg"/>
</item><item id="78">
<title>Anticipan suba de 6% en el precio de los combustibles para los próximos días</title>
<link>/notas/201910/404820-anticipan-suba-de-6-en-el-precio-de-los-combustibles-para-los-proximos-dias.html</link>
<author/>
<description>Se aplicaría antes del 13 de noviembre, fecha en que vence el congelamiento dispuesto por el Gobierno.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d83a2ed30be5.jpg" length="444925" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="77">
<title>El BCRA baja en cinco puntos y fija en un mínimo de 63% la tasa de Leliq para noviembre</title>
<link>/notas/201910/404709-el-bcra-baja-en-cinco-puntos-y-fija-en-un-minimo-de-63-la-tasa-de-leliq-para-noviembre.html</link>
<author/>
<description>El porcentual representa una reducción de 5 puntos con respecto al valor de octubre.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5be18bc0e5e6c.jpg" length="83790" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="76">
<title>Las compras de argentinos en sitios del exterior crecieron 100% interanual en octubre</title>
<link>/notas/201910/404664-las-compras-de-argentinos-en-sitios-del-exterior-crecieron-100-interanual-en-octubre.html</link>
<author/>
<description>"Es un buen momento para comprar en el exterior antes que se deba corregir la operación al dólar blue", destacaron desde la entidad responsable que elaboró el informe sobre las compras bajo el sistema "puerta a puerta".</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/11/58186f88a2bb4.jpg" length="205845" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="75">
<title>La Reserva Federal de EEUU reduce en 25 puntos básicos la tasa de interés</title>
<link>/notas/201910/404622-la-reserva-federal-de-eeuu-reduce-en-25-puntos-basicos-la-tasa-de-interes.html</link>
<author/>
<description>La medida constituye el tercer recorte consecutivo que realiza la autoridad monetaria desde julio. </description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/07/5d277ea281abb.jpg" length="329955" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="74">
<title>La provincia medirá la evolución de los precios locales después de 11 años</title>
<link>/notas/201910/404604-san-juan-medira-la-evolucion-de-los-precios-locales-despues-de-11-anos.html</link>
<author/>
<description>El nuevo índice local de la evolución de los precios que se publicará todos los 20 de cada mes, evaluara 700 locales y 557 productos de la canasta básica provincial y será independiente al trabajo que realiza el INDEC.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c3e35f715660.jpg" length="117171" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="73">
<title>Verna propone rebajar las tasas de créditos del 42 al 6 % para salvar microemprendimientos</title>
<link>/notas/201910/404589-verna-propone-rebajar-tasas-creditos-del-42-al-6--para-salvar-microemprendimientos.html</link>
<author/>
<description>La iniciativa enviada a la Cámara de Diputados alcanzaría a unos mil emprendedores y de ser aprobada tendrá validez a partir de que se promulgue la Ley en todos los municipios y comisiones de fomento.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/02/589a359869ae8.jpg" length="363450" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="72">
<title>La Agencia de Inversiones impulsó la participación de firmas locales en FinTech</title>
<link>/notas/201910/404592-la-agencia-de-inversiones-impulso-la-participacion-de-firmas-locales-en-fintech.html</link>
<author/>
<description>Ocho empresas locales de servicios estarán presentes en Money 2020, la feria por excelencia a nivel mundial para el sector FinTech (tecnología aplicada a finanzas).</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:34:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db9cc4412909.jpg" length="492489" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="71">
<title>El dólar se mantuvo estable y cerró a $ 63,50 en el Banco Nación</title>
<link>/notas/201910/404520-dolar-cotizacion.html</link>
<author/>
<description>El euro tampoco modifició su cotización mientras que el indicador de riesgo país tuvo una leve alza y alcanza los 2.246 puntos básicos.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:59:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bd8618ab52f4.jpg" length="82502" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="70">
<title>AFIP y Energía fijan nuevas condiciones para beneficios fiscales a renovables</title>
<link>/notas/201910/404499-afip-y-energia-fijan-nuevas-condiciones-para-beneficios-fiscales-a-renovables.html</link>
<author/>
<description>El Régimen de Fomento Nacional para el Uso de Fuentes Renovables de Energía Destinada a la Producción de Energía Eléctrica prevé el incremento progresivo de la participación de las fuentes renovables de energía en la matriz eléctrica hasta alcanzar un 20% de los consumos anuales totales al 31 de diciembre de 2025.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/09/57d1ef42c364f.jpg" length="193065" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="69">
<title>El Gobierno aprueba un financiamiento del BID por US$ 600 millones para política social</title>
<link>/notas/201910/404481-gobierno-aprueba-financiamiento-bid-politica-social.html</link>
<author/>
<description>El Banco Interamericano de Desarrollo se compromete a cooperar en la ejecución del Programa de Apoyo a la Equidad y Efectividad del Sistema de Protección Social.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/03/5ab51368ac86a.jpg" length="205025" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="68">
<title>El Gobierno amplía el presupuesto 2019 en $ 684.100 millones</title>
<link>/notas/201910/404427-gobierno-nacional-presupuesto-2019.html</link>
<author/>
<description>La mayor parte de ese incremento se destina a intereses y comisiones de la deuda pública, casi $307.000 millones, "debido al efecto del tipo de cambio y una mayor tasa de interés en pesos respecto a lo presupuestado", según fuentes de Hacienda.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:49:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c4a14fa34ad0.jpg" length="260904" type="image/jpeg"/>
</item><item id="67">
<title>Culminó Precios Esenciales y sus productos podrían integrarse a Precios Cuidados </title>
<link>/notas/201910/404421-culmino-precios-esenciales-y-sus-productos-podrian-integrarse-a-precios-cuidados-hasta-enero.html</link>
<author/>
<description>La intención oficial es incorporar los 64 artículos a la oferta de Precios Cuidados, que se mantendrá vigente al menos hasta enero.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:59:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cb7465453270.jpg" length="69342" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="66">
<title>Las exportaciones de América latina y el Caribe caerán 2,0% en 2019</title>
<link>/notas/201910/404358-las-exportaciones-de-america-latina-y-el-caribe-caeran-20-en-2019-segun-la-cepal.html</link>
<author/>
<description>Según un informe de la Comisión Económica para América Latina y el Caribe, la baja se debe en gran medida a la desaceleración que registró el comercio mundial en la última década y la guerra comercial entre EE.UU. y China.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5cd969a1c4529.jpg" length="522465" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="65">
<title>El litio generará 800 millones de dólares de exportaciones entre 2022 y 2023</title>
<link>/notas/201910/404298-el-litio-en-jujuy-generara-800-millones-de-dolares-de-exportaciones-entre-2022-y-2023.html</link>
<author/>
<description>"Vislumbramos que la demanda del carbonato y el hidróxido de litio van a llevar la demanda a niveles importantes", afirmó a Télam el presidente de la Cámara Minera de Jujuy (CMJ), Franco Mignacco.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:41:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bec46bf4ace3.jpg" length="40123" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="64">
<title>Más de 200 personas presentaron un amparo judicial por aumento de cuotas en autos 0 Km</title>
<link>/notas/201910/404355-mas-de-200-personas-presentaron-un-amparo-judicial-por-aumento-de-cuotas-en-autos-0-km.html</link>
<author/>
<description>"Se hizo la presentación de estas 204 personas pero son alrededor de un millar los damnificados", declaró a Télam, Espartaco Marín, uno de los diputados provinciales que acompaña la presentación.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:05:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d0a82dd53623.jpg" length="256253" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="63">
<title>Un juzgado de Nueva York investiga un presunto fraude contra el Estado Nacional</title>
<link>/notas/201910/404277-un-juzgado-de-nueva-york-investiga-presunto-fraude-contra-estado-nacional-que-afecta-a-aerolineas.html</link>
<author/>
<description>Se trata de una demanda que quedó pendiente luego de los juicios con los holdouts por el supuesto pago de bonos en default de hace 13 años, pero Aerolineas Argentinas S.A. aclaró que la compañia no es el Estado Nacional sino una Sociedad Anónima.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5cf54707437f3.jpg" length="395351" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="62">
<title>Amplían el presupuesto 2019 en casi $ 4 billones en su mayoría para pagar deuda</title>
<link>/notas/201910/404229-amplian-el-presupuesto-2019-en-casi--4-billones-en-su-mayoria-para-pagar-deuda.html</link>
<author/>
<description>Se trata de una ampliación de $ 3,97 billones el presupuesto nacional para este año, de los cuales el 82%%, $ 3,26 billones se destinarán a atender obligaciones de la deuda pública, de acuerdo al decreto 740/2019 publicado hoy en el Boletín Oficial.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5be18f304ea0d.jpg" length="109049" type="image/jpeg"/>
</item><item id="61">
<title>El dólar cotiza estable a $63,50 en el Banco Nación</title>
<link>/notas/201910/404208-dolar-cotizacion-venta-compra-banco-nacion.html</link>
<author/>
<description>La moneda estadounidense mantiene los mismos valores que el cierre de ayer a $58.50 para la compra y $63,50 para la venta en la entidad bancaria de referencia.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:41:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5be993e01945e.jpg" length="63932" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="60">
<title>El ENRE sanciona a Edesur en $ 21,67 millones por incumplimientos</title>
<link>/notas/201910/404160-enre-sanciona-edesur-incumplimiento.html</link>
<author/>
<description>El Directorio del Ente Nacional Regulador de la Electricidad (ENRE) lo hizo a través de la resolución sintetizada 291/2019 publicada hoy en el Boletín Oficial.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d066ba244aaa.jpg" length="210898" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="59">
<title>La UIA plantea la necesidad de diálogo entre los espacios políticos y consensos </title>
<link>/notas/201910/404061-la-uia-plantea-la-necesidad-de-dialogo-entre-los-espacios-politicos-y-consensos-tras-las-elecciones.html</link>
<author/>
<description>La Unión Industrial Argentina (UIA) exhortó hoy al "diálogo entre los espacios políticos" tras las elecciones generales y a la búsqueda de "consensos entre todos los actores sociales y económicos".</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d6da05cc4c82.jpg" length="173387" type="image/jpeg"/>
</item><item id="58">
<title>El dólar oficial cayó $1,50 en el Banco Nacíón y cerró a $ 63.50 para la venta</title>
<link>/notas/201910/404052-el-dolar-cayo-150-en-el-banco-nacion-y-cerro-a--6350-para-la-venta.html</link>
<author/>
<description>La moneda estadounidense finalizó sus operaciones en $ 58.50 para la compra y $ 63.50 para la venta.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bdb03a7c96ec.jpg" length="64169" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="57">
<title>La directora del FMI felicitó a Fernández y dijo que "espera colaborar con su administración"</title>
<link>/notas/201910/403971-la-directora-del-fmi-felicito-a-fernandez-espera-colaborar-con-su-administracion.html</link>
<author/>
<description>Kristalina Georgieva, felicitó hoy al presidente electo Alberto Fernández por su triunfo electoral.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d937ef35410b.jpg" length="69321" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="56">
<title>Lacunza afirmó que las restricciones cambiarias apuntan a tener "una transición ordenada"</title>
<link>/notas/201910/404049-lacunza-afirmo-que-las-restricciones-cambiarias-apuntan-a-tener-una-transicion-ordenada.html</link>
<author/>
<description>El ministro de Hacienda evaluó que las medidas son "las más adecuadas para dar una dinámica más previsible a las variables del tipo de cambio y las reservas internacionales".</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:59:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db723e2a1497.jpg" length="149076" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="55">
<title>La directora del FMI felicitó a Fernández, "espera colaborar con su administración"</title>
<link>/notas/201910/403971-la-directora-del-fmi-felicito-a-fernandez-espera-colaborar-con-su-administracion.html</link>
<author/>
<description>Kristalina Georgieva, felicitó hoy al presidente electo Alberto Fernández por su triunfo electoral.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d937ef35410b.jpg" length="69321" type="image/jpeg"/>
</item><item id="54">
<title>El dólar, sin cambios en el Banco Nación a $65 y a $64,75 en promedio de la city</title>
<link>/notas/201910/403950-el-dolar-sin-cambios-en-el-banco-nacion-a-65-y-a-6475-en-promedio-de-la-city.html</link>
<author/>
<description>El dolar abrió sin cambios en el Banco Nación a $65 y a $64,75 pesos en el promedio de la city porteña, tras conocerse las nuevas restricciones cambiarias dispuestas por el Banco Central que limitan las compras mensuales hasta un máximo de 200 dólares por cuenta bancaria y a 100 dólares de manera presencial.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5be18bc0e5e6c.jpg" length="83790" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="53">
<title>Sandleris dijo que las medidas cambiarias son para preservar las reservas internacionales</title>
<link>/notas/201910/403908-sandleris-dijo-que-las-medidas-cambiarias-son-para-preservar-las-reservas-internacionales.html</link>
<author/>
<description>El BCRA anunció que limita la compra de dólares para personas físicas al nivel de US$ 200 por cuenta bancaria y US$ 100 en caso de efectivo.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:41:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db6d369b684a.jpg" length="282792" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="52">
<title>El BCRA limita la compra de divisas a US$ 200 por cuenta bancaria y US$ 100 en efectivo</title>
<link>/notas/201910/403887-el-bcra-limita-la-compra-de-divisas-a-us-200-por-cuenta-bancaria-y-us-100-en-efectivo.html</link>
<author/>
<description>El Banco Central anunció que estas medidas son transitorias hasta diciembre. Y el límite es de 200 dólares por mes.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bd8618ab52f4.jpg" length="82502" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="51">
<title>El buque instalado en Escobar alcanzó el pico mundial de regasificación</title>
<link>/notas/201910/403413-gnl-escobar-puerto-buque-pico-regasificacion.html</link>
<author/>
<description>El buque alcanzó un pico en agosto de casi 22 millones de metros cúbicos diarios (mm3/d), informó la empresa Excelerate Energy, dueña y operadora del navío.</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db4597191ff0.jpg" length="28321" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="50">
<title>El dólar marcó el récord de $65 y la bolsa porteña avanzó 3,12%</title>
<link>/notas/201910/403188-dolar-cotizacion.html</link>
<author/>
<description>La divisa estadounidense para la venta al público avanzó $1,66 y en la semana acumuló un alza de $4,27.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 19:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/09/5bacef3d26def.jpg" length="212807" type="image/jpeg"/>
</item><item id="49">
<title>Aseguran que en Vaca Muerta se habrán invertido US$ 5.355 millones en el año</title>
<link>/notas/201910/403329-vaca-muerta-inversiones-2019-fundacion-mediterranea.html</link>
<author/>
<description>Así lo estimó la Fundación Mediterránea. "Los montos invertidos continuaron recuperándose desde la caída presentada en 2016", explicaron.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5cfebedfaf4dc.jpg" length="321287" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="48">
<title>La Argentina firmó un acuerdo de libre comercio automotriz con Paraguay</title>
<link>/notas/201910/403326-la-argentina-firmo-un-acuerdo-de-libre-comercio-automotriz-con-paraguay.html</link>
<author/>
<description>El convenio establece la desgravación arancelaria inmediata para prácticamente todos los automóviles que se exportan al vecino país, en línea con la revisión del reciente entendimiento con Brasil.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:42:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/01/5874fbebd9e05.jpg" length="326476" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="47">
<title>Metalúrgicos alertan que una baja arancelaria afectará la producción, el empleo y la recaudación</title>
<link>/notas/201910/403083-metalurgicos-alertan-que-una-baja-arancelaria-afectara-la-produccion-el-empleo-y-la-recaudacion.html</link>
<author/>
<description>Según destacó la Asociación de Industriales Metalúrgicos mediante un informe dicha reducción arancelaria generaría una baja de un 9,4% en la producción nacional y 28.100 puestos de trabajo menos, entre otros desmanes.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/06/5955478bc3a72.jpg" length="108078" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="46">
<title>La bolsa porteña ganó 2,14%, el riesgo país se mantuvo neutro y el dólar subió a $63,34</title>
<link>/notas/201910/402906-el-dolar-abre-estable-a--6150-en-el-banco-nacion-y-el-riesgo-pais-se-ubica-en-2145-puntos.html</link>
<author/>
<description>En tanto, en el sector mayorista la moneda norteamericana subió 45 centavos y finalizó a $59,45. Por su parte, el riesgo país se mantuvo en 2.145 puntos básicos.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5be2f799786cf.jpg" length="250289" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="45">
<title>Invitan a más de 10.000 pymes a convertirse en proveedoras del Estado</title>
<link>/notas/201910/403011-invitan-a-mas-de-10000-pymes-a-convertirse-en-proveedoras-del-estado.html</link>
<author/>
<description>Tras la realización del Foro Pyme en septiembre pasado, el ministerio de Producción y Trabajo destacó que el Belgrano Cargas y Logística, Correo Argentino e Intercargo fueron las firmas que recibieron las mayores solicitudes.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2013/07/51f6833077bff.jpg" length="212857" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="44">
<title>La canasta básica alimentaria subió 4,9% en septiembre y la total lo hizo en 5,4%</title>
<link>/notas/201910/402996-la-canasta-basica-alimentaria-registro-un-alza-de-49-en-septiembre-de-2019.html</link>
<author/>
<description>Según informó el Instituto Nacional de Estadística y Censos una familia tipo, de cuatro integrantes, necesitó $34.784,75 para no ser pobre.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/599bff0007f21.jpg" length="145569" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="43">
<title>La actividad económica registró una baja interanual de 3,8% en agosto</title>
<link>/notas/201910/402999-la-actividad-economica-registro-una-baja-interanual-de-38-en-agosto.html</link>
<author/>
<description>Según informó el Instituto Nacional de Estadística y Censos el estimador mensual de actividad económica registró una baja del 1% en agosto de 2019.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c4a1f714fc2f.jpg" length="174038" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="42">
<title>Las acciones líderes suben 0,6% y el dólar sube a $62,90 en casas de cambio</title>
<link>/notas/201910/402906-el-dolar-abre-estable-a--6150-en-el-banco-nacion-y-el-riesgo-pais-se-ubica-en-2145-puntos.html</link>
<author/>
<description>El S&amp;amp;P Merval alcanza los 32.970 puntos, en un día de poco volumen de operaciones con la expectativa de las elecciones. En cuanto a la moneda estadounidense, en la pizarrra del Banco Nación marca $62.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5be2f799786cf.jpg" length="250289" type="image/jpeg"/>
</item><item id="41">
<title>Cayó 12,3% en septiembre la compraventa de inmuebles</title>
<link>/notas/201910/402867-cayo-123-en-septiembre-la-compraventa-de-inmuebles-en-la-provincia-de-buenos-aires.html</link>
<author/>
<description>Durante el noveno mes del año sumaron un total de 7.218, lo que representó una disminución del 12,3 % respecto del mismo mes del año anterior.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/12/5a2914abd1a52.jpg" length="229223" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="40">
<title>Las ventas bajaron 7,3%  interanual en supermercados y 6,7% en los shopping </title>
<link>/notas/201910/402738-las-ventas-en-supermercados-bajaron-73-interanual-y-en-los-shopping-cayeron-67-en-agosto.html</link>
<author/>
<description>Sin embargo, según informó el Instituto Nacional de Estadística y Censos, respecto de julio, las ventas subieron 3,2% en los supermercados y disminuyeron 14,6% en los centros de compras o shoppings. </description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/02/5a9420ed3e7f1.jpg" length="104087" type="image/jpeg"/>
</item><item id="39">
<title>La producción fabril cayó en septiembre 0,4 % y acumuló una baja del 5,8% desde enero</title>
<link>/notas/201910/402723-la-produccion-fabril-cayo-en-septiembre-04-y-acumulo-una-baja-del-58-desde-enero.html</link>
<author/>
<description>Por otro lado, la producción automotriz registró un nuevo retroceso interanual -aunque de menor magnitud que en meses anteriores- al que se sumó la caída de minerales no metálicos, metalmecánica y químicos y plásticos.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:59:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5c6c7932254d3.jpg" length="103988" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="38">
<title>Las exportaciones de las economías regionales alcanzarán los U$S 7200 millones este año, según CAME</title>
<link>/notas/201910/402654-las-exportaciones-de-las-economias-regionales-alcanzaran-los-us-7200-millones-este-ano-segun-came.html</link>
<author/>
<description>Así lo confirmó el presidente de la Confederación Argentina de la Mediana Empresa, Gerardo Díaz Beltrán, al participar de la "Jornada Sectorial de Economías Regionales", en la provincia de Río Negro.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5a940fec2a3e0.jpg" length="77344" type="image/jpeg"/>
</item><item id="37">
<title>Aseguran que la probabilidad de salir de la recesión en próximos meses es del 94.7%</title>
<link>/notas/201910/402666-la-probabilidad-de-salir-de-la-recesion-en-los-proximos-meses-se-situo-en-947-segun-la-utdt.html</link>
<author/>
<description>Un informe del Centro de Investigación en Finanzas (CIF) de la Escuela de Negocios de la Universidad Torcuato Di Tella afirma que se perciben ciertos cambios de tendencia en el ciclo económico. </description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db087cb8029e.jpg" length="92517" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="36">
<title>El dólar subió 75 centavos y cerró a $61,50 en el Banco Nación</title>
<link>/notas/201910/402600-dolar-cotizacion.html</link>
<author/>
<description>Por su parte, el riesgo país argentino, a las 15 horas, se ubicaba en 2.157 puntos básicos, según el índice que elabora el J.P.Morgan.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/09/5bacef3d26def.jpg" length="212807" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="35">
<title>Informe privado ubica a la Argentina entre los peores sistemas de pensiones del mundo</title>
<link>/notas/201910/402582-informe-privado-ubica-a-la-argentina-entre-los-peores-sistemas-de-pensiones-del-mundo.html</link>
<author/>
<description>El 11er. Índice mundial de pensiones Melbourne Mercer 2019, compara 37 sistemas de jubilación, que representan prácticamente dos tercios de la población mundial.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/12/5c1937c97095c.jpg" length="72394" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="34">
<title>Creció 30% la cantidad de individuos que compró dólares en septiembre</title>
<link>/notas/201910/402468-aumento-septiembre-individuos-compra-dolares.html</link>
<author/>
<description>Según informó el Banco Central, la cantidad de individuos o &amp;amp;ldquo;personas humanas&amp;amp;rdquo; demandaron un total de US$ 2.891 millones dedólares.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bdb03a7c96ec.jpg" length="64169" type="image/jpeg"/>
</item><item id="33">
<title>La balanza comercial argentina tuvo un superávit de US$ 1.744 millones en septiembre</title>
<link>/notas/201910/402363-la-argentina-registro-un-saldo-comercial-positivo-de-us-1744-millones-en-septiembre.html</link>
<author/>
<description>La balanza comercial argentina registró un saldo positivo de US$ 1.744 millones en septiembre, y continuó así con una tendencia de 13 meses consecutivos de superávit, informó hoy el Instituto Nacional de Estadística y Censos (Indec).&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5abcd515aca0d.jpg" length="77331" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="32">
<title>La Argentina registró un saldo comercial positivo de US$ 1.744 millones en septiembre</title>
<link>/notas/201910/402363-la-argentina-registro-un-saldo-comercial-positivo-de-us-1744-millones-en-septiembre.html</link>
<author/>
<description>La balanza comercial argentina registró un saldo positivo de US$ 1.744 millones en septiembre, y continuó así con una tendencia de 13 meses consecutivos de superávit, informó hoy el Instituto Nacional de Estadística y Censos (Indec).&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5abcd515aca0d.jpg" length="77331" type="image/jpeg"/>
</item><item id="31">
<title>La Justicia ordena revisar el cálculo de cuotas de autoplanes de ahorro de Volkswagen</title>
<link>/notas/201910/402294-la-justicia-de-cordoba-ordena-revisar-el-calculo-de-cuotas-de-auto-planes-de-ahorro-de-volkswagen.html</link>
<author/>
<description>Tras una medida cautelar presentada por un grupo de ahorristas, el juez Martín Flores consideró &amp;amp;ldquo;justo&amp;amp;rdquo; que las próximas cuotas sean &amp;amp;ldquo;recalculadas a abril del año 2018".</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d0a82dd53623.jpg" length="256253" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="30">
<title>La inflación esperada para los próximos 12 meses es del 30%, según encuesta de Universidad Di Tella</title>
<link>/notas/201910/402252-la-inflacion-esperada-para-los-proximos-12-meses-es-del-30-segun-encuesta-de-universidad-di-tella.html</link>
<author/>
<description>"Según el promedio, las expectativas de inflación disminuyen 1,9 puntos porcentuales respecto de la medición de septiembre de 2019 y se ubican en el 1,2%", precisa el relevamiento de la UTDT.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/02/589c41dca0d3d.jpg" length="332901" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="29">
<title>El dólar subió 25 centavos y cerró a $60,75 en el Banco Nación</title>
<link>/notas/201910/402222-dolar-cotizacion.html</link>
<author/>
<description>Por su parte, el riesgo país argentino subía a los 2.174 puntos básicos, según el índice que elabora el J.P.Morgan.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5be2f799786cf.jpg" length="250289" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="28">
<title>Tenedores de créditos UVA cuestionan propuesta de "indexar crédito a salarios"</title>
<link>/notas/201910/402240-creditos-uva.html</link>
<author/>
<description>Los tenedores nucleados en el grupo "Hipotecados UVA de la provincia de Buenos Aires" aseguraron que "no aceptarán" la medida anunciada por el Presidente en el marco del debate de candidatos del domingo último, sobre "indexar desde el 1 de enero los créditos UVA al salario".</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/04/58e3a4515347e.jpg" length="374339" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="27">
<title>Lacunza explicó los detalles de la deuda en la reunión de Gabinete</title>
<link>/notas/201910/402096-lacunza-explico-los-detalles-de-la-deuda-en-la-reunion-de-gabinete.html</link>
<author/>
<description>"Lacunza hizo una presentación muy detallada de la evolución de la deuda, aclarando falsedades que se dicen de la deuda en el kirchnerismo", indicó Guillermo Dietrich a la prensa.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:34:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/08/5d6814adb66eb.jpg" length="363694" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="26">
<title>La UIA y el Gobierno destacan coincidencias sobre políticas productivas para los próximos cuatro años</title>
<link>/notas/201910/402087-uia-y-gobierno-destacan-coincidencias-sobre-politicas-productivas-para-los-proximos-cuatro-anos.html</link>
<author/>
<description>Los empresarios analizaron planes para los próximos cuatro años con el ministro de Producción y Trabajo, Dante Sica, y el candidato a vicepresidente por Juntos por el Cambio, Miguel Angel Pichetto.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dadf2ba64730.jpg" length="99264" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="25">
<title>Autorizan el ingreso de tres compañías al mercado eléctrico</title>
<link>/notas/201910/401940-hacienda-autoriza-el-ingreso-de-tres-companias-al-mercado-electrico.html</link>
<author/>
<description>Se trata de Pampa Energía, Secco Renovar y Energía de las Tunas que se suman como agentes generadores en el Mercado Eléctrico Mayorista (MEM).</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/03/5a9800c4be726.jpg" length="190501" type="image/jpeg"/>
</item><item id="24">
<title>Hacienda otorga beneficios impositivos a una planta de energía solar </title>
<link>/notas/201910/401946-hacienda-otorga-beneficios-impositivos-a-una-planta-de-energia-solar-en-jujuy.html</link>
<author/>
<description>El Ministerio de Hacienda declaró como proyectos que pueden optar a recibir beneficios impositivos a los de las plantas fotovoltaicas Cauchari Solar I, II y III, cuya instalación y montaje se realizará en la localidad homónima de la provincia de Jujuy.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:05:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dadd6d552779.jpg" length="245648" type="image/jpeg"/>
</item>

<item id="23">
<title>El dólar abre sin cambios a $60 en Banco Nación y a $60,80 en promedio en la City</title>
<link>/notas/201910/401898-el-dolar-abre-sin-cambios-a-60-en-banco-nacion-y-a-6080-en-promedio-en-la-city.html</link>
<author/>
<description>En el Banco Nación cotiza a $ 56.50 para la compra y a $ 60 para la venta.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bd8618ab52f4.jpg" length="82502" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="22">
<title>Crece un 2,6% interanual el patrimonio global de los millonarios, según un banco suizo</title>
<link>/notas/201910/401889-crece-un-26-interanual-el-patrimonio-global-de-los-millonarios-segun-un-banco-suizo.html</link>
<author/>
<description>El patrimonio global de los millonarios sumó US$ 360 billones de dólares entre mediados de 2018 y mediados de este año, lo que supone un aumento interanual del 2,6 %, según el Informe sobre la Riqueza Mundial publicado hoy por el banco suizo Credit Suisse.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dadb5549301c.jpg" length="471744" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="21">
<title>Otorgan permisos de exploración de hidrocarburos a dos empresas en área off shore</title>
<link>/notas/201910/401892-otorgan-permisos-de-exploracion-de-hidrocarburos-a-dos-empresas-en-area-off-shore.html</link>
<author/>
<description>El Ministerio de Hacienda otorgó permisos de exploración a dos empresas petroleras para tareas de búsqueda de hidrocarburos en un área "off shore" con una extensión total de 5.823,67 kilómetros cuadrados frente a las costas de la Patagonia.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dadb77811a26.jpg" length="431818" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="20">
<title>La UIA le presentará a Sica y a Pichetto su Plan Productivo 2020-2023</title>
<link>/notas/201910/401733-la-uia-les-presentara-a-sica-y-a-pichetto-su-plan-productivo-2020-2023.html</link>
<author/>
<description>El encuentro se realizará este lunes al mediodía, en el marco de los encuentros que los industriales vienen celebrando con los candidatos de las distintas fuerzas políticas que se presentan en las elecciones generales del próximo domingo.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 18:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dacd3d32b295.jpg" length="418203" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="19">
<title>La inflación seguirá alta hasta el primer trimestre de 2020, según Ecolatina </title>
<link>/notas/201910/401736-la-inflacion-seguira-alta-hasta-el-primer-trimestre-de-2020-segun-ecolatina.html</link>
<author/>
<description>"El proceso de reacomodamiento de precios relativos no dará respiro al inicio del próximo gobierno y la inflación seguirá elevada (es decir, por encima del 3 % mensual) por lo menos, durante el primer trimestre del año que viene", indicó la consultora.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 12:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/01/58761096d228e.jpg" length="190717" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="18">
<title>La industria latinoamericana del acero debatirá en Buenos Aires el futuro del sector</title>
<link>/notas/201910/401664-la-industria-latinoamericana-del-acero-debatira-en-buenos-aires-el-futuro-del-sector.html</link>
<author/>
<description>El encuentro se llevará a cabo entre el 11 y el 13 de noviembre en el Hotel Hilton, en donde además se analizará la situación político-económica de la región, las demandas de desarrollo sustentable y los avances de la industria.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 09:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/598d883fb3dec.jpg" length="166373" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="17">
<title>Dietrich: "Nunca hubo un gobierno que haya hecho tantas obras en tan poco tiempo"</title>
<link>/notas/201910/401541-dietrich-obras-publicas-gobierno-nacional.html</link>
<author/>
<description>El ministro de Transporte de la Nación remarcó que "esto es fruto de la transparencia, porque en muchos casos por el valor que el kirchnerismo hacía una ruta, nosotros hacíamos dos".</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 15:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/08/5d553dfa8a25e.jpg" length="44988" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="16">
<title>Etchevehere: "Estamos en el momento justo para empezar una etapa de crecimiento"</title>
<link>/notas/201910/401502-etchevehere-impuestos-retenciones.html</link>
<author/>
<description>El ministro de Agricultura, Ganadería y Pesca dijo que el Gobierno nacional está en "condiciones de poder empezar a bajar impuestos". Además ratificó la eliminación de retenciones para diciembre de 2020.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 12:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cbc4bd6c2219.jpg" length="169070" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="15">
<title>El gobierno de Internet, del modelo distribuido a la concentración de las empresas </title>
<link>/notas/201910/401493-el-gobierno-de-internet-del-modelo-distribuido-a-la-concentracion-de-las-empresas.html</link>
<author/>
<description>La gobernanza de Internet se complejizó a medida que la red fue expandiéndose en su uso y en su variedad de aplicaciones y llega a la situación actual en la que la Justicia de Austria prohibe a una red publicar determinado contenido, no sólo en Austria sino en todo el mundo.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 11:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5afdbcc2d9503.jpg" length="781522" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="14">
<title>Vaca Muerta generará para 2022-23, U$S 26.000 millones, según el gobernador Gutiérrez</title>
<link>/notas/201910/401442-vaca-muerta-generara-para-2022-23-us-26000-millones-segun-el-gobernador-neuquino-omar-gutierrez.html</link>
<author/>
<description>El mandatario neuquino lo aseguró al participar en la última jornada del Coloquio de Idea que se desarrolló en Mar del Plata.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 19:51:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cb075dc4f535.jpg" length="102865" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="13">
<title>Macri y Lacunza coincidieron en que se lograrán acuerdos después de las elecciones</title>
<link>/notas/201910/401400-mauricio-macri-economia-empresarios-coloquio-idea-mar-del-plata.html</link>
<author/>
<description>El Presidente y el ministro de Hacienda participaron por videoconferencia del 55 Coloquio de IDEA. &amp;amp;ldquo;Luego de las elecciones habrá espacio para lograr un acuerdo&amp;amp;rdquo; entre los distintos partidos políticos para alcanzar una macroeconomía equilibrada, dijo Macri.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 19:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d017ce322e40.jpg" length="77096" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="12">
<title>El FMI reiteró su apoyo a la política monetaria y al programa económico de la Argentina</title>
<link>/notas/201910/401103-lacunza-sandleris-fmi.html</link>
<author/>
<description>La flamante directora gerente del Fondo Monetario Internacional (FMI), Kristalina Georgieva, reiteró el compromiso del organismo para ayudar a la Argentina y apoyó las políticas monetaria y el programa económico.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daa19667369a.jpg" length="255606" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="11">
<title>El dólar cerró a $60,73 y en la semana avanzó 42 centavos</title>
<link>/notas/201910/401208-dolar-cotizacion.html</link>
<author/>
<description>En el mercado mayorista donde la divisa ganó tres centavos y finalizó a $58,35, mientras que en la semana la moneda norteamericana trepó 30 centavos.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bd320051a8b2.jpg" length="82554" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="10">
<title>El Women Economic Forum se realizará por primera vez en Buenos Aires en 2020</title>
<link>/notas/201910/401367-women-economic-forum-buenos-aires-2020.html</link>
<author/>
<description>Es el único foro mundial enfocado en la economía de la mujer: se trata de un encuentro internacional que apunta al intercambio de experiencias para inspirar e impulsar el empoderamiento económico.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daa1e61d4177.jpg" length="298283" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="9">
<title>Lacunza ponderó la responsabilidad de la oposición para no agravar la situación</title>
<link>/notas/201910/401361-lacunza-coloquio-idea-oposicion.html</link>
<author/>
<description>El ministro de Hacienda ponderó la responsabilidad del Gobierno y la oposición para no agravar más la situación económica, luego de la corrida cambia que se produjo tras el resultado de las PASO.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/08/5d5c6a498e6eb.jpg" length="162600" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="8">
<title>El Director General del IICA habló en Iowa sobre el futuro de la agricultura</title>
<link>/notas/201910/401298-el-director-general-del-iica-hablo-en-iowa-sobre-el-futuro-de-la-agricultura.html</link>
<author/>
<description>El argentino Manuel Otero, Director General del Instituto Interamericano de Cooperación para la Agricultura, expuso en una cumbre realizada en Des Moines, estado de Iowa, en los Estados Unidos, sobre el futuro del sector. Además, presentó  la segunda edición del libro "Luchadoras - Mujeres Rurales en el Mundo".</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da9e74ab04d1.jpg" length="573896" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="7">
<title>Otorgan permisos de exploración de hidrocarburos a tres empresas en un área off shore</title>
<link>/notas/201910/401190-permisos-exploracion-hidrocarburos-empresas-off-shore.html</link>
<author/>
<description>Mediante una resolución, el Ministerio de Hacienda otorgó a ENI Argentina Exploración y Explotación, Memplo y Tecpetrol, un permiso de exploración con el objeto de realizar tareas de búsqueda de hidrocarburos.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 09:23:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cb493fba2cad.jpg" length="284296" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="6">
<title>ARBA remodeló más de cien puntos de atención al contribuyente</title>
<link>/notas/201910/401187-arba-puntos-atencion-contribuyente.html</link>
<author/>
<description>La Agencia de Recaudación de la provincia de Buenos Aires prevé alcanzar un total de 115 antes de que finalice el año, para "mejorar la calidad de los servicios que brindamos al ciudadano".</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 09:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/01/5a4f8146065b4.jpg" length="293683" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="5">
<title>Sandleris destacó la necesidad de alcanzar consensos básicos ante inversores</title>
<link>/notas/201910/401139-sandleris-destaco-la-necesidad-de-alcanzar-consensos-basicos-ante-inversores-en-washington.html</link>
<author/>
<description>"Si queremos que un proceso electoral no sea disruptivo para nuestra economía, necesitamos una economía más sólida, para eso son necesarios los consensos básicos sobre los principales pilares de nuestra economía", dijo el presidente del BCRA.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/08/5d5c6b0ed426e.jpg" length="142638" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="4">
<title>David Lipton afirmó que el FMI seguirá ayudando a la Argentina "con quien gane las elecciones"</title>
<link>/notas/201910/401121-david-lipton-afirmo-que-el-fmi-seguira-ayudando-a-la-argentina-con-quien-gane-las-elecciones.html</link>
<author/>
<description>"Fuera de lo que se haya dicho, después de las elecciones es sensato mirar al futuro y ver qué forma para avanzar sería buena para la Argentina, para promover la estabilidad y lograr que vuelta a crecer", dijo el funcionario.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 19:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/07/5d2c95f0b3969.jpg" length="246831" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="3">
<title>El costo de la construcción creció 2,4% en septiembre de 2019</title>
<link>/notas/201910/401028-costo-construccion-septiembre-indec.html</link>
<author/>
<description>Es consecuencia de un alza de 4,5% en el rubro materiales; de 0,7% en mano de obra y de 3,2% en gastos generales, informó hoy el Instituto Nacional de Estadística y Censos.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5be2ff666edf3.jpg" length="62478" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="2">
<title>Solo un tercio de un empresariado frustrado confía en que la economía mejorará el próximo semestre</title>
<link>/notas/201910/401049-encuesta-empresariado-confianza-mejora-septiembre.html</link>
<author/>
<description>El 82% evaluó al último semestre como peor de lo que esperaba, a comienzos de año, según la tradicional encuesta realizada por D&amp;amp;#39;Alessio Irol presentada en el 55 Coloquio Anual de IDEA.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da8cc74ed1d7.jpg" length="96193" type="image/jpeg"/>
</item>
<item id="1">
<title>El índice de precios mayoristas registró un alza de 4,2% en septiembre</title>
<link>/notas/201910/401025-indec-precios-mayoristas-septiembre.html</link>
<author/>
<description>El número informado por el Instituto Nacional de Estadística y Censos se explica por una suba de 4,4% en los productos nacionales y de 1,7% en los productos importados.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/07/595f76dad245f.jpg" length="206268" type="image/jpeg"/>
</item>
</channel>
</rss>